module.exports = {
    "1": {
        "Category": "Akustik",
        "Question": "Wie nennt man den Abstand zwischen zwei Tönen?",
        "Answer": "Intervall"
    },
    "2": {
        "Category": "Akustik",
        "Question": "Wie nennt man den Schall, der von einem Hindernis zurückgeworfen wird?",
        "Answer": "Echo"
    },
    "3": {
        "Category": "Akustik",
        "Question": "Wie nennt man die Erweiterung der Stereofonie von zwei auf insgesamt vier Kanäle?",
        "Answer": "Quadrophonie",
        "Regexp": "Quadro(f|ph)onie"
    },
    "4": {
        "Category": "Akustik",
        "Question": "Wie nennt man Luftschwingungen oberhalb der Hörgrenze des menschlichen Ohres?",
        "Answer": "Ultraschall"
    },
    "5": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "(engl.), heisses Getränk aus Wasser, Rum oder Arrak und Zucker heisst?",
        "Answer": "Grog"
    },
    "6": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt Budweiser-Bier?",
        "Answer": "Tschechien",
        "Regexp": "(Tschechien|Tschechische Republik)"
    },
    "7": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt Carlsberg-Bier?",
        "Answer": "Dänemark"
    },
    "8": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Adelscott\" (mit Whisky drin)?",
        "Answer": "Frankreich",
        "Level": "hard"
    },
    "9": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Branik\"?",
        "Answer": "Tschechien",
        "Regexp": "(Tschechien|Tschechische Republik)"
    },
    "10": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Calanda\"?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "11": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Eichhof\"?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "12": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Feldschlösschen\"?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "13": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Foster's\"?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "14": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Kirin\"?",
        "Answer": "Japan",
        "Level": "hard"
    },
    "15": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Kronenbourg\"?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "16": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Labbatt's\"?",
        "Answer": "Kanada",
        "Regexp": "[ck]anada"
    },
    "17": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Obernai\"?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "18": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Tsingtao\"?",
        "Answer": "China"
    },
    "19": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt das Bier \"Warsteiner\"?",
        "Answer": "Deutschland",
        "Level": "easy"
    },
    "20": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Aus welchem Land kommt der weltweit viertgrösste Bierbrauer Brahma?",
        "Answer": "Brasilien",
        "Level": "hard"
    },
    "21": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Gin ····(?): alkoholhaltiges Getränk aus Gin, Soda, Zitrone und Zuckersirup.",
        "Answer": "Fizz",
        "Level": "hard"
    },
    "22": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Heissen Rotwein mit Zucker, Zimt, Nelken, Zitronenschalen u. a. nennt man?",
        "Answer": "Glühwein"
    },
    "23": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Italienischer, hochprozentiger Branntwein aus vergorenem Traubentrester heisst?",
        "Answer": "Grappa"
    },
    "24": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Welches deutsche Bundesland hat den grössten Bierverzehr pro Kopf?",
        "Answer": "Saarland"
    },
    "25": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Wie heisst das Nationalgetränk der Mexikaner?",
        "Answer": "Tequila"
    },
    "26": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Wie nennt man Apfelwein?",
        "Answer": "Cidre",
        "Regexp": "(Cidre|Cider)"
    },
    "27": {
        "Category": "Alkoholika",
        "Question": "Woraus macht man echten Rum?",
        "Answer": "Zuckerrohr",
        "Regexp": "(Zuckerrohr|Rohrzucker)"
    },
    "28": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "eine sich durch hohe Leistungen und Fähigkeiten auszeichnende Minderheit;  soziologisch: Bezeichnung für Macht- bzw. Herrschaftsträger, Führungsschicht.",
        "Answer": "Elite"
    },
    "29": {
        "Category": "Architektur",
        "Question": "Wie nennt man die Obermauer der Basilika mit Fensterreihe?",
        "Answer": "Gadem",
        "Level": "hard"
    },
    "30": {
        "Category": "Astrologie",
        "Question": "Wie viele Tierkreiszeichen gibt es?",
        "Answer": "zwölf",
        "Regexp": "(zwölf|12)"
    },
    "31": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Im Vergleich zu allen anderen Planeten dreht sich der/die ····· (?) in entgegengesetzte Richtung um seine/ihre Achse.",
        "Answer": "Venus"
    },
    "32": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heisst ein Stern, der Radiowellen in kurzen, kräftigen Impulsen aussendet?",
        "Answer": "Pulsar"
    },
    "33": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heisst ein Sternsystem, das Licht und Radiowellen ausstrahlt?",
        "Answer": "Quasar"
    },
    "34": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie hiess das Gegenstück der UdSSR zu Skylab?",
        "Answer": "Saljut",
        "Level": "hard"
    },
    "35": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie hiess der erste Hund, der lebend aus dem All zurückkam?",
        "Answer": "Strelka"
    },
    "36": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie hiess der erste komerzielle Kommunikationssatellit, der 1965 von den USA gestartet wurde?",
        "Answer": "Early Bird"
    },
    "37": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie hiess der erste künstliche Satellit?",
        "Answer": "#Sputnik# 1"
    },
    "38": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie hiess die erste Amerikanerin im Weltraum?",
        "Answer": "Sally #Ride#"
    },
    "39": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie hiessen die amerikanischen Sonden, die zur Venus geschossen wurde?",
        "Answer": "Mariner"
    },
    "40": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie lang ist ein Lichtjahr (in Millionen km)?",
        "Answer": "9460800",
        "Tip": "....8.."
    },
    "41": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt allgemein nichtleuchtende galaktische Nebel?",
        "Answer": "Dunkelwolke"
    },
    "42": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man den Hauptstern im Sternbild des Löwen?",
        "Answer": "Regulus"
    },
    "43": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man den Punkt mit der grössten Entfernung des Mondes zur Erde?",
        "Answer": "Apogäum"
    },
    "44": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man die gewaltigen Gasausstösse auf der Sonne?",
        "Answer": "Protuberanzen",
        "Level": "hard"
    },
    "45": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie viele allgemein bekannte Planeten hat unser Sonnensystem?",
        "Answer": "neun",
        "Regexp": "(neun|9)"
    },
    "46": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie viele der drei Astronauten bei den Apollo-Reisen stiegen jeweils zum Mond ab?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "47": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie viele Jahre benötigt der Halleysche Komet für eine Umlaufbahn um die Sonne?",
        "Answer": "sechsundsiebzig",
        "Regexp": "(sechsundsiebzig|76)"
    },
    "48": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie viele Minuten braucht ein Astronaut, um Afrika zu überqueren?",
        "Answer": "zehn",
        "Regexp": "(zehn|10)"
    },
    "49": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie viele Monde hat der Uranus?",
        "Answer": "Fünfzehn",
        "Regexp": "(Fünfzehn|15)"
    },
    "50": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie wird der Rand eines Schwarzen Lochs genannt?",
        "Answer": "Ereignishorizont",
        "Regexp": "(Ereignishorizont|Event Horizon)",
        "Level": "hard"
    },
    "51": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie wird die Strecke von 9 460 800 000 000 km meist bezeichnet?",
        "Answer": "Lichtjahr"
    },
    "52": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviel Grad Celsius beträgt ungefähr die Durchschnittstemperatur auf der Venus?",
        "Answer": "vierhundertsiebzig",
        "Regexp": "(vierhundertsiebzig|470)"
    },
    "53": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviele Stunden dauert ein Jupiter-Tag?",
        "Answer": "zehn",
        "Regexp": "(zehn|10)"
    },
    "54": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wodurch wird die Sonne bei einer Sonnenfinsternis verdeckt?",
        "Answer": "Mond"
    },
    "55": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung NASA?",
        "Answer": "National Aeronautics and Space Administration",
        "Level": "hard"
    },
    "56": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Der Ur-Trabant, das Modell P 50, hatte bereits eine Leistung von ···· ? PS",
        "Answer": "achtzehn",
        "Regexp": "(achtzehn|18)"
    },
    "57": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Die Höchstgeschwindigkeit des Ur-Trabants, des Modells P 50, betrug bereits wieviel ······· km/h?",
        "Answer": "neunzig",
        "Regexp": "(neunzig|90)"
    },
    "58": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Dieses berühmte Fordmodell benennt sich nach einem Pferd.",
        "Answer": "Mustang"
    },
    "59": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Im Prospekt von 1975 wird darauf hingewiesen, dass der Tank des Trabant 601 vergrössert wurde und nun ein Fassungsvermögen von ·· ? Litern besitzt!",
        "Answer": "sechsundzwanzig",
        "Regexp": "(sechsundzwanzig|26)"
    },
    "60": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Was heisst der Name Audi auf deutsch?",
        "Answer": "Horch",
        "Regexp": "(horch|höre)"
    },
    "61": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Was heisst MG?",
        "Answer": "Morris Garage",
        "Level": "hard"
    },
    "62": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Astra her?",
        "Answer": "Opel"
    },
    "63": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Camaro her?",
        "Answer": "Chevrolet",
        "Level": "hard"
    },
    "64": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Celica her?",
        "Answer": "Toyota",
        "Level": "hard"
    },
    "65": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Corolla her?",
        "Answer": "Toyota"
    },
    "66": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Golf her?",
        "Answer": "Volkswagen",
        "Regexp": "(Volkswagen|VW)"
    },
    "67": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Impreza her?",
        "Answer": "Subaru",
        "Level": "hard"
    },
    "68": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den IS200 her?",
        "Answer": "Lexus",
        "Level": "hard"
    },
    "69": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Kadett her?",
        "Answer": "Opel"
    },
    "70": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Legacy her?",
        "Answer": "Subaru",
        "Level": "hard"
    },
    "71": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Passat her?",
        "Answer": "Volkswagen",
        "Regexp": "(Volkswagen|VW)"
    },
    "72": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Pony her?",
        "Answer": "Hyundai",
        "Level": "hard"
    },
    "73": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Pride her?",
        "Answer": "Kia",
        "Level": "hard"
    },
    "74": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Probe her?",
        "Answer": "Ford"
    },
    "75": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Seville her?",
        "Answer": "Cadillac",
        "Level": "hard"
    },
    "76": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Sirion her?",
        "Answer": "Daihatsu",
        "Level": "hard"
    },
    "77": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Stratus her?",
        "Answer": "Chrysler"
    },
    "78": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Twingo her?",
        "Answer": "Renault"
    },
    "79": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den XK8 her?",
        "Answer": "Jaguar",
        "Level": "hard"
    },
    "80": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wer stellt den Yaris her?",
        "Answer": "Toyota",
        "Level": "hard"
    },
    "81": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wie hiess der Ur-Trabant (Typ), von welchem der erste der Nullserie (50 Stk.) am 7.11.1957 vom Band lief, dem 40. Jahrestag der Oktoberrevolution zu Ehren ?",
        "Answer": "P 50",
        "Regexp": "p ?50",
        "Level": "hard"
    },
    "82": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wie hiess Skoda mit Vornamen?",
        "Answer": "Emil"
    },
    "83": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wie viele Bremszylinder hat eine Duplexbremse am Auto?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "84": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wieviel Prozent aller Autounfälle in Schweden werden durch Elche verursacht?",
        "Answer": "zwanzig",
        "Regexp": "(zwanzig|20)"
    },
    "85": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wieviele Trabants wurden im Jahre 1958 produziert?",
        "Answer": "tausendachthundert",
        "Regexp": "(tausendachthundert|1800)",
        "Level": "hard"
    },
    "86": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wieviele Trabants wurden im Jahre 1959 produziert?",
        "Answer": "zwanzigtausend",
        "Regexp": "(zwanzigtausend|20000)",
        "Level": "hard"
    },
    "87": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Wo gibt es die meisten Autos?",
        "Answer": "U.S.A.",
        "Regexp": "(U.S.A.|USA)"
    },
    "88": {
        "Category": "Automobil",
        "Question": "Zu welchem Konzern gehört die Lkw-Marke FUSO?",
        "Answer": "Mitsubishi",
        "Level": "hard"
    },
    "89": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "1966 entstand in einer kleinen feinen Motorenschmiede im Auftrag von Ford der DFV Motor für die Formel 1. Wie hiess die Motorenschmiede im Norden von London?",
        "Answer": "Cosworth",
        "Level": "hard"
    },
    "90": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Auf welcher Rennstrecke hatte Jim Clark 1967 einen schweren Unfall?",
        "Answer": "#Hockenheim#ring"
    },
    "91": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Aus dem englischen stammender Begriff für Randstein. Im Rennsport werden die meist farbig abgesetzten und mehr oder weniger flachen Randsteine so genannt, die den Pistenrand vor allem in Kurven markieren.",
        "Answer": "Kerb",
        "Level": "hard"
    },
    "92": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Aus dem Französischen stammende Bezeichnung für die einschalige Bauweise der Fahrerzelle eine Formel-1-Rennwagens. In den Anfängen dieser Bauweise wurden diese Fahrerzellen aus Leichtmetall gefertigt. Heute bestehen sie aus Kevlar, Kohlefasern und anderen Verbundstoffen.",
        "Answer": "Monococque",
        "Regexp": "Mono[ck]oc?que",
        "Level": "hard"
    },
    "93": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Ausgleichsgetriebe, das zwischen die Antriebsräder geschaltet wird, um die unterschiedlichen Radumdrehungen beim Kurvenfahren auszugleichen. Dies ist nötig, weil in einer Kurve das äussere Rad eine größere Strecke zurücklegen, und sich daher schneller als das kurveninnere Rad drehen muss.",
        "Answer": "#Differential#getriebe"
    },
    "94": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Bei seinem Grand Prix Sieg 1963 in Monaco war sein Sprössling erst 2 Jahre alt. Seine Frau Bette umsorgte sich mütterlich um die beiden. Wer sah aus wie sein eigenes Denkmal am Ende seiner Formel 1 Laufbahn (ganzer Name)?",
        "Answer": "Graham Hill",
        "Level": "hard"
    },
    "95": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Bezeichnung für die Abnutzung der Reifenoberfläche beim Fahren. Wird von Jahr zu Jahr wichtiger für die Renntaktik und die Rennstrategie.",
        "Answer": "Abrieb"
    },
    "96": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Bezeichnung für windabweisende aerodynamische Hilfsmittel . Unterschieden wird zwischen Front-, Seiten- und Heck·······",
        "Answer": "Spoiler",
        "Level": "hard"
    },
    "97": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Das kontrollierte seitliche Rutschen eines Rennwagens bei Kurvenfahrten wird im Ralleysport weitaus öfter eingesetzt als beim Grand - Prix - Sport.",
        "Answer": "#drift#en"
    },
    "98": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Der ············ ? ist eine Vorrichtung, die das Chassis daran hindern soll, sich über die Längsachse unnötig zu bewegen.",
        "Answer": "Stabilisator"
    },
    "99": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Der ············· ? ist im Rennsport jener Punkt einer Kurve, an dem die Ideallinie den Kurvenradius berührt.",
        "Answer": "#Scheitel#punkt"
    },
    "100": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Der Gradmesser für die Durchzugskraft eines Motors, seine Elastizität und das Beschleunigungsvermögen im Auto. Basis ist der Verbrennungsdruck im Motor, der über die Kolben und Pleuel auf die Kurbelwelle wirkt. Am effektivsten ist er, wenn der Füllungsgrad optimal und die Verbrennung am wirksamsten ist. Dies ist nicht bei der Höchstdrehzahl der Fall, sondern darunter.",
        "Answer": "Drehmoment",
        "Regexp": "dreh-?moment",
        "Level": "hard"
    },
    "101": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Die ·········· ? ist dafür verantwortlich, dass ein Auto in einer Kurve nach aussen gedrängt wird. Sie wirkt, wenn Materie ihre Bewegungsrichtung ändert.",
        "Answer": "Fliehkraft",
        "Regexp": "(fliehkraft|zentrifugalkraft)",
        "Level": "hard"
    },
    "102": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Die ·············· ? sichern die Rennstrecken gegen uneinsichtige Zuschauer ab, zeigen den Fahrern mit den Flaggensignalen Gefahren an, schieben defekte Rennwagen von der Strecke und helfen bei der Rettung verletzter Fahrer. Im englischen Sprachgebrauch werden sie auch Stewards genannt.",
        "Answer": "Streckenposten"
    },
    "103": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Dies ist das Abkommen, das die FIA und die FOCA Anfang der 80er Jahre schlossen. Vorausgegangen war ein Streit zwischen dem Weltverband des Motorsports und der Formel - 1 - Konstrukteursvereinigung, der beinahe das Ende der Formel 1 bedeutet hätte. Man einigte sich auf eine Regelung, bei der alle Formel - 1 - Teams gemeinsam bei bestimmten Regeländerungen zustimmen müssen. (englisch)",
        "Answer": "Concorde Agreement",
        "Regexp": "concorde[- ]agreement",
        "Level": "hard"
    },
    "104": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Diese auch im Bau von normalen Serienwagen verwendete Form der tragenden Teile der Radaufhängung werden so bezeichnet, weil sie in der Draufsicht dreieckig aussehen.",
        "Answer": "Dreiecksquerlenker",
        "Regexp": "dreiecks-?quer-?lenker",
        "Level": "hard"
    },
    "105": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Diese Einlassöffnung oberhalb der Fahrerhelme soll möglichst viel Luft zum Motor im Wagenheck führen, um diesen - vor allem bei langen Vollgasstrecken - zu kühlen.",
        "Answer": "Airbox",
        "Regexp": "air[- ]?box",
        "Level": "hard"
    },
    "106": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Diese französische Bezeichnung ist international für einen abgesperrten Platz neben einer Rennstrecke gebräuchlich, auf dem nach einem Rennen die drei erstplatzierten Wagen abgestellt werden müssen. Niemandem ist es ohne besondere Genehmigung erlaubt, sich den dort abgestellten Wagen zu nähern. So kann die Technische Kommission jederzeit die Siegerwagen kontrollieren, wenn irgendwelche Proteste auftreten.",
        "Answer": "Park Ferme",
        "Regexp": "par[ck] ferm[eé]",
        "Level": "extreme"
    },
    "107": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Dieser auch Ground-Effect genannte Effekt soll den Rennwagen auf der Piste nach unten ziehen, also ansaugen, um die Kurvengeschwindigkeit somit zu erhöhen.",
        "Answer": "Ansaugeffekt",
        "Regexp": "ansaug-?effekt"
    },
    "108": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Dieser vor den Boxen liegende Fahrbahnteil ist zur Rennstrecke hin abgesperrt. Hier wird während des Trainings und Rennens an den Wagen gearbeitet. Während des Trainings gilt hier ein Tempolimit von \"120 km/h\" und während des Rennens eine Geschwingkeitsbegrenzung von \"100 km/h\". Wird diese überschritten, drohen den Fahrern Geldstrafen.",
        "Answer": "Boxengasse"
    },
    "109": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Ein ········· ? ist das Anhalten eines Rennwagens im Rennverlauf, um die Reifen zu wechseln, aufzutanken, oder kleinere Mängel zu beseitigen. Seit die Nachtankung wieder erlaubt wurde, hat der ········· ? eine besondere Bedeutung bekommen. Er ist wichtiger Bestandteil der Renntaktik.",
        "Answer": "#Boxenstop#p"
    },
    "110": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Frei übersetzt bedeutet dieser englische Begriff Fehlfeuer. Gemeint sind damit Fehlzündungen des Motors, die zu Aussetzern führen.",
        "Answer": "Missfire",
        "Level": "hard"
    },
    "111": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Für welchen Automobil-Konzern gewann John Surtees mit einem V12 Zylinder-Motor den Grand Prix von Italien in Monza 1967?",
        "Answer": "Honda",
        "Level": "hard"
    },
    "112": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Hiermit ist die Fähigkeit gemeint, die Kraft des Motors auf die Fahrbahn zu übertragen. Bei mechanischem ···· ? ist das Chassis in seiner Gesamtkonstruktion und dann die Haftfähigkeit der Reifen gemeint. Aerodynamischen ···· ? nennt man den Abtrieb.",
        "Answer": "Hattrick",
        "Regexp": "Hatt?rick",
        "Level": "hard"
    },
    "113": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Immer wenn seine Formel 1 Wagen als Erste über die Ziellinie eines Grand Prix gefahren sind, warf er seinen Hut auf die Rennstrecke. Wer war diese Formel 1 Legende?",
        "Answer": "Colin #Chapman#",
        "Level": "hard"
    },
    "114": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "In der Kaderschmiede Eton erzogen, bringt er einen Hauch von Wohlerzogenheit in die Formel 1 Szene, und das nicht nur, weil er aus der britischen Bier-Dynastie dieses Namans stammt. Um welchen Piloten handelt es sich?",
        "Answer": "Piers #Courage#"
    },
    "115": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "In welchem Jahr wurde McLaren das erste mal Constructors Champion?",
        "Answer": "1974",
        "Level": "hard"
    },
    "116": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "International verwendeter Begriff für Boxengasse (englisch) ?",
        "Answer": "Pitlane"
    },
    "117": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Internationale Anzeige für die Werkstatt neben einer Rennstrecke, in denen ein Team seine Wagen unterbringt, wartet, repariert und umfassend betreut.",
        "Answer": "Box"
    },
    "118": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Italienischer begriff, für einsitzige, offene Rennwagen, mit freistehenden Rädern?",
        "Answer": "Monoposto"
    },
    "119": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Mit dem ·········· ? wird die Luft komprimiert, die dem Verbrennungsraum des Motors zugeführt wird. In den 80ern erreichten die Techniker so PS-Zahlen von über 1100, bis eine Reglementsänderung diese verbot.",
        "Answer": "Turbolader",
        "Level": "hard"
    },
    "120": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Mit Einführung der ··········· ? in den Rennsport hat sich die Sicherheit sowohl für Fahrer als auch für die Zuschauer wesentlich erhöht. In den Anfängen der Formel 1 wurden Bäume, Mauern oder andere Hindernisse oft nur mit wenigen Strohballen abgedeckt. Heute werden auf allen Rennstrecken speziell entwickelte ··········· ? montiert, die auch einem Aufprall von 300 km/h standhalten.",
        "Answer": "#Leitplanke#n"
    },
    "121": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Mit welchem Formel 1 Wagen gewann der Australier Jack Brabham 1959 die Weltmeisterschaft?",
        "Answer": "Cooper Climax",
        "Level": "hard"
    },
    "122": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Sein Lebensweg von Mainz nach Monza ist kurz gewesen, nur gerade 28 Jahre. Zwei Monate nach seinem Tod wurde er Formel 1 Weltmeister. Wer war dieser Pilot, dessen Tochter Natasha und dessen Frau Nina hiess?",
        "Answer": "Jochen #Rindt#",
        "Regexp": "Rindt?"
    },
    "123": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Seit den Anfängen der Formel 1 weiss man, dass das Wetter rennentscheidend sein kann. In den Anfangsjahren, als die Rennreifen noch schmal und profiliert waren, war das Aquaplaningproblem noch nicht so gross. Mit zunehmender Reifenbreite und Einführung der Slicks wurden die Wagen immer unkontrollierbarer, was dazu führte, das die Reifenhersteller zusätzlich auch ··········· ? entwickelten, mit denen es immer noch möglich ist, weitgehend kontrollierbar zu fahren.",
        "Answer": "Regenreifen"
    },
    "124": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "So nennt man in Italien normalerweise einen kleinen Esel. In der Formel 1 wird so der Ersatzwagen genannt, der vor allem bei Tests herangezogen wird.",
        "Answer": "Muletto",
        "Regexp": "mulett?o",
        "Level": "hard"
    },
    "125": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "So werden enge Kurven genannt, die von den Rennveranstaltern auf geraden Strecken angelegt werden, um Fahrer dazu zu zwingen, die Geschwindigkeit zu reduzieren. Oftmals werden ········· ? aber erst angelgt, nachdem die Strecke an diesen Stellen zu schnell befahren werden konnte und damit die Sicherheit der Fahrer nicht mehr gewährleistet war.",
        "Answer": "#Schikane#n",
        "Level": "hard"
    },
    "126": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Stromaggregat im Auto, das meisst von einem Keilriemen angetrieben wird, und für den nötigen Strom sorgt. Im Rennsport wurde oft auf eine ············· ? verzichtet. Man musste den Strombedarf mit kleinen Batterien und Akkus decken.",
        "Answer": "Lichtmaschine"
    },
    "127": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Um auf der Nordschleife am Ring schnell zu sein, muss man 1967 grosse Sprünge machen. Er war Meister dieses Fachs. Allein zwei Grand Prix gewinnt er 1969 auf Brabham und 1972 auf Ferrari auf der Nordschleife. Wer machte diese 15-Meter-Sprünge?",
        "Answer": "Jacky #Ickx#",
        "Level": "hard"
    },
    "128": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Welche Dame war die Nachfolgerin der Italienerin Maria Teresa de Filippis in der Formel 1, die zum Ansturm auf die letzte Bastion des männlichen Chauvinismus sich anschickte? (voller Name)?",
        "Answer": "Lella Lombardi",
        "Level": "hard"
    },
    "129": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Welcher Formel 1 Pilot der drei Bleifuss-Musketiere war im Zeichen des neuseeländischen Kiwi-Vogels der erfolgreichste?",
        "Answer": "Denis #Hulme#",
        "Level": "hard"
    },
    "130": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Welcher Formel 1 Pilot gewann den Grand Prix von Holland in Zandvoort 1967 zum erstenmal mit einem Ford Cosworth DFV Motor?",
        "Answer": "Jim #Clark#",
        "Level": "hard"
    },
    "131": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Welcher Formel 1 Pilot wurde viermal hintereinander Weltmeister ( 1954 - 1957 )?",
        "Answer": "Juan Manuel #Fangio#",
        "Level": "hard"
    },
    "132": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Wer gewann den Grand Prix von England in Brands Hatch 1968 für das Formel 1 Team von Rob Walker? (ganzer Name)?",
        "Answer": "Joseph Siffert",
        "Regexp": "(Joseph Siffert|Jo Siffert)"
    },
    "133": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Wie heissen im internationalen Sprachgebrauch die Offiziellen und sonstige Helfer bei einem Rennen?",
        "Answer": "#Marshall#s",
        "Level": "hard"
    },
    "134": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Wie nennt man die Beschleunigung, mit der ein in der Kurve fahrendes Auto nach aussen getrieben wird?",
        "Answer": "Querbeschleunigung",
        "Regexp": "quer[- ]?beschleunigung",
        "Level": "hard"
    },
    "135": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Wie nennt man profillose Rennreifen?",
        "Answer": "#Slick#s"
    },
    "136": {
        "Category": "Automobilsport",
        "Question": "Wo liegt Italiens bedeutendste Automobilstrecke?",
        "Answer": "Monza"
    },
    "137": {
        "Category": "Basketball",
        "Question": "Welcher Deutsche war als erster Ausländer überhaupt Teilnehmer an einem All-Star-Spiel der nordamerikanischen Profiliga NBA? (Nachname)?",
        "Answer": "Schrempf",
        "Level": "hard"
    },
    "138": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wie heisst die berühmte Brücke bei San Francisco?",
        "Answer": "#Golden Gate# Bridge"
    },
    "139": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wie heisst die grösste Kirche der Welt?",
        "Answer": "Petersdom",
        "Regexp": "Peters(dom|kirche)"
    },
    "140": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wie nennt man die bekannteste Brücke Dresdens?",
        "Answer": "Blaues Wunder",
        "Regexp": "blaues? wunder"
    },
    "141": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wo befindet sich der Kreml?",
        "Answer": "Moskau",
        "Level": "easy"
    },
    "142": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wo befindet sich die grösste gotische Pfarrkirche Deutschlands?",
        "Answer": "Köln"
    },
    "143": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wo befindet sich die schwerste Glocke der Welt?",
        "Answer": "Kreml",
        "Regexp": "(Kreml|Moskau)"
    },
    "144": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wo steht die grösste Kirche der Welt?",
        "Answer": "Rom"
    },
    "145": {
        "Category": "Bauwerke",
        "Question": "Wo steht die grösste Pyramide der Welt?",
        "Answer": "Mexiko",
        "Regexp": "(Mexiko|Mexico)"
    },
    "146": {
        "Category": "Betriebswirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man den Reinertrag eines Unternehmens während einer bestimmten Zeit oder die Differenz zwischen Erlös und Kosten eines Erzeugnisses?",
        "Answer": "Gewinn",
        "Level": "easy"
    },
    "147": {
        "Category": "Bildung",
        "Question": "Wie heisst die älteste und neben Yale und Princeton bedeutendste amerikanische Universität? (gegründet 1636 Cambridge, Massachusetts)?",
        "Answer": "#Harvard# University"
    },
    "148": {
        "Category": "Bildung",
        "Question": "Wie heisst die älteste Universität Amerikas?",
        "Answer": "Harvard"
    },
    "149": {
        "Category": "Bildung",
        "Question": "Wie nennt man den Vorsteher einer Fakultät?",
        "Answer": "Dekan"
    },
    "150": {
        "Category": "Bilogie",
        "Question": "Wie heisst ein kastrierter Pferdehengst?",
        "Answer": "Wallach"
    },
    "151": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Arthropoden), artenreicher Unterstamm der Gliedertiere, umfasst Krebse, Spinnentiere, Milben, Schwertschwänze, Tausendfüsser und Insekten; getrenntgeschlechtliche Tiere mit paarigen, je nach Körperregion verschieden ausgebildeten segmentalen Gliedmassen, die von einem Chitinpanzer umgeben sind.",
        "Answer": "Gliederfüsser",
        "Level": "hard"
    },
    "152": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Artikulaten), zusammenfassende Bezeichnung für Gliederfüsser und Ringelwürmer; gemeinsames Merkmal ist ein in hintereinander liegende Abschnitte gegliederter Körper.",
        "Answer": "Gliedertiere",
        "Level": "hard"
    },
    "153": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Aye-Aye), eichhörnchenartiger Halbaffe Madagaskars, der verlängerte 3. Finger dient zum Klettern, Nachttier.",
        "Answer": "#Fingertier#e",
        "Level": "hard"
    },
    "154": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Cerebrum), von Häuten und knöcherner Schädelkapsel umschlossener Teil des Zentralnervensystems; Hauptabschnitte: Gross····, Klein···· und ····stamm, der die beiden untereinander und mit dem Rückenmark verbindet.",
        "Answer": "Ge#hirn#",
        "Level": "easy"
    },
    "155": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Chlorophyzeen), chlorophyllhaltige, häufig fadenförmige Algen; weit verbreitet in Süss-, Brack- und Meerwasser sowie in und auf dem Boden, zum Teil als Flechten oder gemeinsam mit Pilzen lebend; u. a. Volvox, Chlorella, Armleuchteralge.",
        "Answer": "#Grünalge#n"
    },
    "156": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Cutis), den Körper umhüllende Deckschicht, grösstes Organ mit vielfältigen Aufgaben.",
        "Answer": "Haut"
    },
    "157": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Dompfaff, Blutfink), schwarz-grauer Finkenvogel, Männchen rotbäuchig; in Eurasien.",
        "Answer": "Gimpel"
    },
    "158": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Ephemeriden), 1-6 Zentimeter lange Geradflügler, die keine Nahrung aufnehmen, extrem kurzlebig; Larven leben 1-3 Jahre im Wasser.",
        "Answer": "#Eintagsfliege#n"
    },
    "159": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Flagellum), Körperanhang; langer, beweglicher Plasmafaden, der männlichen Keimzellen und manchen Einzellern zur Fortbewegung dient.",
        "Answer": "Geissel",
        "Level": "hard"
    },
    "160": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Flugechsen), fliegende Reptilien des Mesozoikums. Flughaut zwischen stark verlängertem Finger und Körperflanke, bis 8 m Flügelspannweite, behaarter Rumpf; zahlreiche Formen.",
        "Answer": "Flugsaurier"
    },
    "161": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Genetten), helle, marderähnliche Schleichkatzen mit dunklen Flecken. Nordafrikanische ············· (Nordafrika, Südwesteuropa), Kleinfleckige ············· (West- und Zentralafrika).",
        "Answer": "#Ginsterkatze#n",
        "Level": "hard"
    },
    "162": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Grauwerk), grau meliertes Winterfell des sibirischen Eichhörnchens.",
        "Answer": "Feh"
    },
    "163": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(griechisch für \"Armechse\"): Bis 27 Meter langer, pflanzenfressender Riesensaurier der ausgehenden Jura-Zeit, nur unwesentlich kleiner als Diplodocus, doch mit über 50 Tonnen Gewicht (einige Forscher nehmen sogar das Doppelte an) weitaus schwerer und damit das mächtigste Landtier der Erdgeschichte.",
        "Answer": "Brachiosaurus",
        "Regexp": "(Brachiosaurus|Brachiosaurier)",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "164": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Grunzochse), langhaariges, schwarzes Wildrind der zentralasiatischen Hochländer (vor allem Tibet); als Hausrind und Lasttier liefert es Milch, Fleisch und Fell, der Kot dient als Brennmaterial.",
        "Answer": "Jak",
        "Regexp": "[yj]ak"
    },
    "165": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Hakenwurm), ca. 1 Zentimeter langer Fadenwurm, schmarotzt im Dünndarm des Menschen (frisst Darmzotten); Eier entwickeln sich ausserhalb des Wirts nur in grösseren Tiefen, daher früher besonders bei Bergarbeitern aufgetreten. Erreger der Ankylostomiasis.",
        "Answer": "Grubenwurm",
        "Regexp": "(Grubenwurm|Grubenwürmer)",
        "Level": "hard"
    },
    "166": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Handflügler), dichtbehaarte, nachtaktive Säugetiere mit kräftigem Gebiss und grosser, besonders gut durchbluteter, nackter Flughaut (Hautfalte) zwischen den stark verlängerten Mittelhandknochen, Fingern und dem Schwanz. Ausgezeichnete Flieger, die sich mit Ultraschall orientieren, nützliche Insektenvertilger; die Vampire sind Tollwutüberträger. Heimische Arten durch Insektizide und Holzschutzmittel stark gefährdet, zum Beispiel Mausohr, Kleine Hufeisennase, Abendsegler. Flughunde.",
        "Answer": "Fledermäuse",
        "Regexp": "Fleder(maus|mäuse)"
    },
    "167": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Jagdleopard), schnellstes Säugetier (bis 110 Stundenkilometer), schwarz-gelbgefleckte, hochbeinige Grosskatze mit kleinem Kopf; früher zur Antilopenjagd abgerichtet; in Afrika und Indien.",
        "Answer": "Gepard"
    },
    "168": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Mesenterium), gekräuselte Bauchfellfalte zur Aufhängung von Bauchorganen (zum Beispiel Darm, Magen, Hoden); enthält Blut- und Lymphgefässe und Nieren zur Organversorgung.",
        "Answer": "Gekröse",
        "Level": "hard"
    },
    "169": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Nematoden), artenreiche Hohlwurmklasse; fadenförmige, wimperlose Rundwürmer mit Saugorgan; mikroskopisch klein bis 1 m lang; zahlreiche Parasiten bei Pflanze, Tier und Mensch, zum Beispiel Älchen, Gruben-, Madenwurm, Trichinen.",
        "Answer": "Fadenwürmer",
        "Regexp": "(Fadenwürmer|Fadenwurm)",
        "Level": "hard"
    },
    "170": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Orthopteren), Insekten mit beissenden Mundwerkzeugen, lederartigen Vorder- und häutigen Hinterflügeln, zum Beispiel Ohrwürmer, Schaben, Fang-, Gespenst- u. a. Heuschrecken.",
        "Answer": "Geradflügler",
        "Level": "hard"
    },
    "171": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Pteromyidae), mit etwa 40 Arten in Nordosteuropa und Asien sowie 2 Arten in Nordamerika verbreitete Unterfamilie der Hörnchen. Die zwischen 6 und 60 cm langen ·········· haben zwischen den Vordergliedmassen und den Fusswurzeln eine behaarte Flughaut, die sie beim Sprung fallschirmartig spannen und so über grössere Distanzen (bis 50 m) gleiten, weswegen sie auch Gleithörnchen genannt werden. Beim Flug steuern sie mit ihrem breiten, buschigen, körperlangen Schwanz.",
        "Answer": "Flughörnchen"
    },
    "172": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Renken), lachsartige Speisefische in Flüssen und Seen Nordeuropas und der Alpen, zum Beispiel der Blau·······",
        "Answer": "Felchen"
    },
    "173": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Riesenscholle), bis 2 Meter langer Plattfisch der nördlichen Meere.",
        "Answer": "Heilbutt",
        "Level": "hard"
    },
    "174": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(russ. Beluga), bis 9 Meter langer Störfisch mit dreieckiger Schnauze; Rogen wird als echter Kaviar gehandelt; Schwarzes und Kaspisches Meer. ······(?)blase, innere, aus Glutin bestehende Schicht der Schwimmblase von Stör, Wels u. a., wird zum Schönen des Weines oder zur Herstellung von Leim verwendet.",
        "Answer": "Hausen",
        "Level": "hard"
    },
    "175": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Schamlaus), 1-3 mm lange Menschenlaus; bohrt sich mit ihrem Kopf tief in behaarte Haut ein (ausser Kopfhaut).",
        "Answer": "Filzlaus",
        "Regexp": "(Filzlaus|Filzläuse)"
    },
    "176": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "(Uterus), im Beckenraum gelegenes birnenförmiges, muskulöses Hohlorgan der Frau und weiblicher Säugetiere, in dem sich bei eintretender Schwangerschaft der Fetus bzw. Embryo entwickelt. Sie ist mit einer Schleimhaut ausgekleidet und besteht aus dem ············körper, von dem die Eileiter abgehen, und dem ··········hals, der mit einer kleinen Öffnung, dem Muttermund, in die Scheide mündet.",
        "Answer": "Gebärmutter"
    },
    "177": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "········· (?) starren während schwerer Regenfälle oft in den Himmel - und ertrinken.",
        "Answer": "Truthähne",
        "Regexp": "(truthahn|truthähne|puter)",
        "Level": "hard"
    },
    "178": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "0,2 Millimeter grosse Spinnentiere, stechen Pflanzenteile an, verflüssigen Inhalt der Zellen und saugen ihn aus. Die Pflanze reagiert darauf mit abnormem Zellwachstum (zum Beispiel Gallen). Bevorzugt an Birnbäumen (Pockenkrankheit).",
        "Answer": "#Gallmilbe#n",
        "Level": "hard"
    },
    "179": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "1 Millimeter langes, schwarz behaartes, flügelloses Urinsekt aus der Ordnung der Springschwänze; auf alpinen Gletschern.",
        "Answer": "Gletscherfloh",
        "Regexp": "Gletscher(floh|flöhe)",
        "Level": "hard"
    },
    "180": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "1. Schnecken mit flügelartig ausgedehnter Gehäusemündung, zum Beispiel Pelikanfuss; 2. Flossenfüsser, Hochseemeeresschnecken, meist ohne Schale, Hinterkiemer (Opisthobranchia); frei umherschwimmend, indem sie mit seitlichen Lappen des Fusses wie mit Flügeln oder Flossen schlagen.",
        "Answer": "#Flügelschnecke#n",
        "Level": "hard"
    },
    "181": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "11-18 mm lange, rotäugige Aasfliegen; lebendgebärend, legen ihre Maden in rohes Fleisch.",
        "Answer": "#Fleischfliege#n",
        "Level": "hard"
    },
    "182": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "2 bis 2,5 mm lang, bernsteinfarben; verursacht Frass an eiweiss- und zuckerhaltigen Stoffen; grosser Krankheitsüberträger.",
        "Answer": "Pharaoameise",
        "Regexp": "pharao-?ameise",
        "Level": "hard"
    },
    "183": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Als Alaskabär grösstes Landraubtier; Sohlengänger, Allesfresser, guter Kletterer und Schwimmer; hält keinen eigentlichen Winterschlaf. Lässt sich mit dem Eisbären kreuzen.",
        "Answer": "Braunbär"
    },
    "184": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Altertümliche, eierlegende australische Säugetiere. Einzige Vertreter: Ameisenigel und Schnabeltier.",
        "Answer": "#Kloakentier#e"
    },
    "185": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Aus Wildformen durch künstliche Auslese und Zucht (Domestikation) vom Menschen gehaltene Tiere; zu den ältesten zählt der Hund, nicht viel später wurde die Katze domestiziert.",
        "Answer": "Haustier"
    },
    "186": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Bei welcher \"Pferdeart\" trägt das Männchen die ungeborenen Kinder aus?",
        "Answer": "#Seepferd#chen"
    },
    "187": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Bis 1,5 Meter langer räuberischer Knochenfisch, Speisefisch; im Süsswasser Europas, Asiens und Nordamerikas beheimatet.",
        "Answer": "Hecht"
    },
    "188": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Bis 3000 kg schweres afrikanisches Säugetier; amphibischer Pflanzenfresser, der rudelweise in Flüssen und Seen lebt; Männchen mit gewaltigen Hauern (Eckzähne). Zwerg········ in Westafrika.",
        "Answer": "#Flusspferd#e",
        "Regexp": "(fluss|nil)pferd"
    },
    "189": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ca. 30 cm lange, baumbewohnende Agamen; können mit aufstellbaren Hautfalten von Baum zu Baum gleiten. Vorkommen: Südostasien.",
        "Answer": "Flugdrachen",
        "Level": "hard"
    },
    "190": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Circa 30 Zentimeter lange Knochenfische der nördlichen Meere mit vielen örtlichen Abarten und Rassen; Planktonfresser mit tief gegabelter Schwanzflosse, die Schwimmblase fehlt. Wandern zur Laichzeit in grossen Schwärmen zu bestimmten Laichplätzen; Speisefisch. Im Handel zum Beispiel als Salz······(?), Bückling (geräuchert), Rollmops (in Essig eingelegt) oder Matjeshering (noch nicht geschlechtsreifer ······(?)).",
        "Answer": "Hering",
        "Level": "easy"
    },
    "191": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Das Kapschaf ist kein Schaf, sondern ein ·····?",
        "Answer": "Vogel"
    },
    "192": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Das Känguruh ist ein ?",
        "Answer": "Beuteltier"
    },
    "193": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Das schnellste Lebewesen auf Erden ist der ·······················? mit 340 km/h Höchstleistung.",
        "Answer": "Eilstachelschwanzsegler",
        "Level": "extreme"
    },
    "194": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Den Rüsselkäfern verwandter Baumschädling, legt Eier in Gängen direkt unter der Rinde oder noch tiefer ab; oft vergesellschaftet mit sogenannten Nährpilzen.",
        "Answer": "Borkenkäfer"
    },
    "195": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Der Eichelhäher ist ein ·····?",
        "Answer": "Vogel",
        "Level": "baby"
    },
    "196": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Der Gimpel ist ein ······?",
        "Answer": "Vogel",
        "Level": "baby"
    },
    "197": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Der Lippizaner ist ein ·····?",
        "Answer": "Pferd",
        "Level": "baby"
    },
    "198": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Der Röhrenwurm Riftia ist mit einer jährlichen Grössenzunahme um ····(?) cm das am schnellsten wachsende Lebewesen der Tiefsee.",
        "Answer": "fünfundachtzig",
        "Regexp": "(fünfundachtzig|85)",
        "Level": "hard"
    },
    "199": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die ········(?) gleitet wie ein harmloser Minischirm durchs Meer und ist doch das giftigste Tier auf Erden, an dessen Gift selbst ein Mensch in wenigen Minuten stirbt.",
        "Answer": "Seewespe",
        "Level": "hard"
    },
    "200": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die Dogge ist eine ?",
        "Answer": "Hunderasse",
        "Level": "baby"
    },
    "201": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die Grasmücke ist ein ·····?",
        "Answer": "Vogel"
    },
    "202": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die grösste Flügelspannweite unter den Vögeln hat der ········?",
        "Answer": "Albatros"
    },
    "203": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die längste Schlange ist der Netz······(?), der in Südostasien beheimatet ist.",
        "Answer": "Python"
    },
    "204": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die Mundhöhle des westatlantischen Blaustreifengrunzers ist leuchtend ······(?) gefärbt.",
        "Answer": "orange"
    },
    "205": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die weitesten Reisen macht die ········· ···········? (zwei Worte)",
        "Answer": "arktische Seeschwalbe",
        "Level": "hard"
    },
    "206": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Drosselgrosser Zug- und Strichvogel mit rot-schwarzen Federn am Flügel, Höhlenbrüter; vernichtet Waldschädlinge.",
        "Answer": "Buntspecht"
    },
    "207": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Eine Bienenkönigin legt bis zu ·····(?) Eier pro Tag.",
        "Answer": "Dreitausend",
        "Regexp": "(Dreitausend|3000)"
    },
    "208": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Erdmännchen sind Schleichkatzen, die nur in der ········(?) leben.",
        "Answer": "Kalahari"
    },
    "209": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Essen Gorillas Fleisch?",
        "Answer": "nein"
    },
    "210": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Essen Paviane Fleisch?",
        "Answer": "ja"
    },
    "211": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Etwa 35 Arten von baumbewohnenden nächsten Verwandten der Affen, behaartes Gesicht, nachtaktiv, mit Greifhänden und -füssen und grossen Augen, zum Beispiel Lemur, Maki, Vari, Galago, Lori; in Südostasien, Ceylon, Afrika, Madagaskar.",
        "Answer": "Halbaffen"
    },
    "212": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Europäischer Finkenvogel, Männchen mit gelbem Kopf und Bauch.",
        "Answer": "Gold#ammer#",
        "Level": "hard"
    },
    "213": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Europäischer Froschlurch, Männchen trägt nach der Paarung die Eischnüre um seinen Hinterschenkel gewickelt.",
        "Answer": "Geburtshelferkröte"
    },
    "214": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Fachbegriff für einen Schmarotzer?",
        "Answer": "Parasit",
        "Level": "easy"
    },
    "215": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Fachbegriff für Pflanzen, die an besonders trockene Standorte angepasst sind?",
        "Answer": "Sukkulenten",
        "Regexp": "Sukk?ulenten?",
        "Level": "extreme"
    },
    "216": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Fachbegriff für Zellenlehre?",
        "Answer": "Zytologie",
        "Regexp": "Zyth?ologie",
        "Level": "hard"
    },
    "217": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Falter - Gattung der Bläulinge; verschiedene Arten, zum Beispiel der Dukatenfalter.",
        "Answer": "Feuerfalter",
        "Level": "hard"
    },
    "218": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "fliegenschnäpperartige, insektenfressende Singvögel; weltweit verbreitet, zum Beispiel Garten-, Mönchs-, Dorn-, Sperber·········(?).",
        "Answer": "#Grasmücke#n"
    },
    "219": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Fressen Tausendfüssler auch Fleisch?",
        "Answer": "ja"
    },
    "220": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Glockenförmige oder kugelige Wimpertierchen, die mit einem Stiel an der Unterlage festhaften; einzeln oder kolonienbildend.",
        "Answer": "Glockentierchen",
        "Level": "hard"
    },
    "221": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Grosse Spinnen Südamerikas, die in röhrenförmigen Wohngespinsten hausen und sich von Insekten, kleinen Wirbeltieren und sogar jungen Vögeln ernähren.",
        "Answer": "Vogelspinne"
    },
    "222": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Grösster Menschenaffe; in Herden lebender Pflanzenfresser Äquatorialafrikas; Waldbewohner, der stark ans Bodenleben angepasst ist: zum Teil aufrechte Fortbewegung.",
        "Answer": "Gorilla"
    },
    "223": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Haustaubenrasse (ursprünglich Felsentaube). Schon im Altertum zum Nachrichtendienst verwendet; fliegt bis zu 1000 km.",
        "Answer": "Brieftaube",
        "Level": "easy"
    },
    "224": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Huftier aus den dichten Regenwäldern Afrikas, das mit den Giraffen verwandt ist, jedoch einen wesentlich kürzeren Hals hat. Sein Fell ist von brauner Tönung, die Beine ähnlich denen eines Zebras gestreift. Im Volksmund auch Waldgiraffe genannt.",
        "Answer": "Okapi"
    },
    "225": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Insekten - Einige ······(?)arten senden Störfrequenzen aus, um die Hochfrequenzsuchorgane der Fledermäuse zu verwirren.",
        "Answer": "Motten"
    },
    "226": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Insekten mit beissenden und leckenden Mundwerkzeugen und 2 dünnhäutigen Flügelpaaren; 3 Unterordnungen: Pflanzenwespen (Blatt-, Holzwespen), Schlupfwespen und Stechimmen. Der Legebohrer ist bei den Stechimmen (Bienen, Hummeln, Wespen) ein Giftstachel.",
        "Answer": "Hautflügler",
        "Level": "hard"
    },
    "227": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Kalmare können Selbstmord begehen, indem sie ihre eigenen ·······(?) verschlingen.",
        "Answer": "Tentakel"
    },
    "228": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Kleinwüchsige, kurzschwänzige Schafrasse mit grober Mischwolle; zwischen 40 und 70 Kilogramm schwer; besonders in der Lüneburger Heide.",
        "Answer": "Heidschnucke"
    },
    "229": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Knochenfische, die sich mit der Schwanzflosse aus dem Wasser schnellen; die grossen Brustflossen dienen als Tragflächen: Die eigentlichen ················ tropischer Meere gleiten mit ca. 70 km/h über das Wasser, ca. 100 m weit; südamerikanische Beilbäuche sind zu echtem Ruderflug fähig.",
        "Answer": "Flugfische",
        "Regexp": "(Flugfische|Fliegende Fische)"
    },
    "230": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Kolonienbildende Manteltiere, verschiedene Arten, Meeresbewohner; leuchten mit Hilfe von Leuchtbakterien (Symbiose).",
        "Answer": "Feuerwalze",
        "Level": "hard"
    },
    "231": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Krebstiere zu Land und zu Wasser: Mauer·····(?), Keller·····(?)?",
        "Answer": "Assel"
    },
    "232": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Krokodile können ihre ·····(?) nicht herausstrecken.",
        "Answer": "Zunge"
    },
    "233": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Können Giraffen husten?",
        "Answer": "nein"
    },
    "234": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Können Gorillas schwimmen?",
        "Answer": "nein"
    },
    "235": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Können Hunde Farben sehen?",
        "Answer": "nein"
    },
    "236": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Können Känguruhs schwimmen?",
        "Answer": "ja"
    },
    "237": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Können weibliche Kanarienvögel singen?",
        "Answer": "nein"
    },
    "238": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Langgestreckte Milben mit wurmförmigem Hinterleib; schmarotzen beim Menschen und bei Haussäugetieren.",
        "Answer": "Haarbalgmilben",
        "Level": "hard"
    },
    "239": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Meerestiere - Die ···············(?) kann mit ihrer Schere ein so scharfes Knacken produzieren, dass davon ihre Beutetiere betäubt, manchmal gar getötet werden?",
        "Answer": "Zahnfussgarnele",
        "Level": "extreme"
    },
    "240": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit Adlern und Habichten verwandte Tagraubvögel mit nacktem oder daunenbedecktem Hals, Aasfresser; Altwelt·····(?): Bart-, Mönchs-, Aas- und Gänse·····(?); Neuwelt·····(?): Kondor und Königs·····(?).",
        "Answer": "Geier",
        "Level": "easy"
    },
    "241": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "mit hornigen oder verknöcherten, gürtelartig angeordneten Hautschilden gepanzerte Säugetiere (Zahnarme) mit Grabkrallen; nachtaktive Insektenfresser; Vorkommen: Südamerika.",
        "Answer": "#Gürteltier#e"
    },
    "242": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit welchem Körperteil hören Grillen?",
        "Answer": "Knie"
    },
    "243": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Männliches Tier bei Equiden: Pferd, Maulesel, Esel, Zebra, Kamel?",
        "Answer": "Hengst"
    },
    "244": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Nagetier der nördlichen Erdhälfte mit Schwimmhäuten an den Hinterfüssen.",
        "Answer": "Biber"
    },
    "245": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Nagetier, bis zu 16 cm lang, hält Winterschlaf im Nest. Kommt in Waldgegenden Mittel- und Südeuropas vor, häufig auch in Obstgärten; Legende von sieben Heiligen auf der Flucht, die in einer Höhle einschliefen und erst Jahrhunderte später wieder aufwachten?",
        "Answer": "Siebenschläfer"
    },
    "246": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Rabenvögel, in Europa: Eichel·····(?), Tannen·····(?), Unglücks·····(?).",
        "Answer": "Häher"
    },
    "247": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Raubfische in sauerstoffreichen, kühlen Gewässern, mit dem Lachs verwandt. In Bergbächen: Bach······· (?); in Alpenseen: See······· (?); aus Amerika eingeführt und zur Fischzucht verwendet: die bunte Regenbogen······· (?).",
        "Answer": "Forelle"
    },
    "248": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Rotfüssiger, fast meterlanger schwarzer Meeresvogel der Tropen, spezialisiert auf den Fang fliegender Fische.",
        "Answer": "Fregattvogel",
        "Regexp": "(Fregattvogel|Fregattvögel)",
        "Level": "hard"
    },
    "249": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Räuberische Knorpelfische; Kopf spitz auslaufend, Maul unterständig mit scharfen Zähnen, die nur zum Reissen, nicht zum Kauen dienen. Viele Arten lebendgebärend; 50 Zentimeter (Katzen···· (?)) bis 15 Meter (Raub···· (?)) lang. Blau···· (?), Weiss···· (?), Wal····(?), Hammer····(?), Dorn····(?) u. a., in allen Meeren verbreitet.",
        "Answer": "Hai"
    },
    "250": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Sammelbezeichnung für die Schnabelsaurier, die sich durch seltsame Helme, Hörner und Buckel auf dem Kopf auszeichneten und mit ihrem schnabelartig verhornten Maul Pflanzen abrissen, u. a. Lambeosaurus, Parasaurolophus.",
        "Answer": "Hadrosaurier",
        "Regexp": "(Hadrosaurier|Hadrosaurus)",
        "Level": "extreme"
    },
    "251": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Schildkröten sind als Spezies rund ··········· (?) Jahre alt.",
        "Answer": "250 Millionen",
        "Regexp": "(250 Millionen|250000000|250\\.000\\.000)"
    },
    "252": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Schwarzer Bockkäfer, fein weissgrau behaart; Larven sind Nadelholzschädlinge.",
        "Answer": "Hausbock"
    },
    "253": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Schwimmvögel mit langem Hals, leben bevorzugt an Land, zum Beispiel Saat-, Rost- und Ringel····· (?). Seit über 3 Jahrtausenden als Haustiere gehalten. Als europäische Stammform gilt die Grau···· (?).",
        "Answer": "Gänse",
        "Regexp": "(Gänse|Gans)"
    },
    "254": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Seltenes, rostbraunes Waldhuhn mit Balz; in Gebirgswäldern Europas und Nordasiens.",
        "Answer": "Haselhuhn",
        "Regexp": "(Haselhuhn|Haselhühner)",
        "Level": "hard"
    },
    "255": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Sie ist die Stammform der Haus- und Brieftaube.",
        "Answer": "Felsentaube",
        "Level": "hard"
    },
    "256": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Spatzengrosse Singvögel mit flachem Schnabel und starken Schnabelborsten; erhaschen Insekten im Flug; Trauerschnäpper, Halsbandschnäpper.",
        "Answer": "Fliegenschnäpper",
        "Level": "hard"
    },
    "257": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Stammt vom indischen Bankivahuhn ab, das vermutlich vor 4 Jahrtausenden domestiziert wurde; heute etwa 150 Rassen; Fleisch-, Lege- oder Zierhühner.",
        "Answer": "Haushuhn",
        "Regexp": "(Haushuhn|Haushühner)"
    },
    "258": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Südostasiatischer baumbewohnender Frosch; die stark vergrösserten Schwimmhäute ermöglichen Gleitflüge zwischen den Bäumen.",
        "Answer": "Flugfrosch",
        "Regexp": "(Flugfrosch|Flugfrösche)"
    },
    "259": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Tropische Geradflügler, rund 2000 Arten; oft zweig- oder blattähnliches Aussehen, zum Beispiel Stabheuschrecken, Wandelndes Blatt.",
        "Answer": "Gespenstheuschrecke"
    },
    "260": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was frisst der riesige Teufelsrochen?",
        "Answer": "Plankton"
    },
    "261": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für ein Tier ist die Gartengrasmücke?",
        "Answer": "Vogel"
    },
    "262": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist eine Bombina Variegata Variegata?",
        "Answer": "Gelbbauchunke",
        "Regexp": "(gelbbauchunke|unke)",
        "Level": "hard"
    },
    "263": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist eine Drosophila?",
        "Answer": "Fruchtfliege",
        "Level": "hard"
    },
    "264": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was sind Heimchen?",
        "Answer": "Grillen"
    },
    "265": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Farbe hat das Blut eines Hummers?",
        "Answer": "blau"
    },
    "266": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Fisch legt die meisten Eier?",
        "Answer": "Sonnenfisch",
        "Regexp": "sonnen(fisch|barsch)",
        "Level": "hard"
    },
    "267": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Vogel hat die besten Augen?",
        "Answer": "Wanderfalke"
    },
    "268": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Vogel legt die grössten Eier?",
        "Answer": "Strauss"
    },
    "269": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches afrikanische Raubtier tötet jährlich die meisten Menschen?",
        "Answer": "Krokodil"
    },
    "270": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das grösste Nagetier?",
        "Answer": "Wasserschwein",
        "Level": "hard"
    },
    "271": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das grösste und schwerste Tier?",
        "Answer": "Blauwal"
    },
    "272": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das grösste wildlebende Säugetier in Deutschland und der Schweiz?",
        "Answer": "Rothirsch"
    },
    "273": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das kleinste Raub-Säugetier?",
        "Answer": "Zwergwiesel"
    },
    "274": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das langsamste Landsäugetier?",
        "Answer": "Dreizehen-#Faultier#"
    },
    "275": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das lauteste aller Tiere?",
        "Answer": "Blauwal"
    },
    "276": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist der einzige Vogel, der rückwärts fliegen kann?",
        "Answer": "Kolibri",
        "Level": "easy"
    },
    "277": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist der kleinste Vogel?",
        "Answer": "Hummel#kolibri#",
        "Level": "easy"
    },
    "278": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist die schwerste Hunderasse?",
        "Answer": "Bernhardiner"
    },
    "279": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Landtier hört am besten?",
        "Answer": "Fledermaus",
        "Regexp": "Fleder(maus|mäuse)",
        "Level": "easy"
    },
    "280": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches sind die giftigsten Fische?",
        "Answer": "#Steinfisch#e"
    },
    "281": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier hat im Verhältnis zur Körpergrösse das grösste Gehirn?",
        "Answer": "Ameise"
    },
    "282": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier legt die grössten Eier?",
        "Answer": "Hai"
    },
    "283": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier sieht von allen Lebewesen das breiteste Farbspektrum?",
        "Answer": "Goldfisch"
    },
    "284": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer ist bei den Flöhen Weltmeister im Springen?",
        "Answer": "Menschenfloh",
        "Level": "hard"
    },
    "285": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie alt werden die ältesten Vögel ungefähr ?(in Jahren)?",
        "Answer": "siebzig",
        "Regexp": "(siebzig|70)"
    },
    "286": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst das kleinste Säugetier der Welt?",
        "Answer": "Schweinsschnauzenfledermaus",
        "Regexp": "(Schweinsschnauzenfledermaus|fledermaus)"
    },
    "287": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst die männliche Biene?",
        "Answer": "Drohne"
    },
    "288": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst die Riesenkröte?",
        "Answer": "Aga"
    },
    "289": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst ein einhöckriges Kamel?",
        "Answer": "Dromedar",
        "Level": "easy"
    },
    "290": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst ein im Alter von 2-6 Wochen kastriertes männliches Schaf ?",
        "Answer": "Hammel"
    },
    "291": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst ein männlicher Hund?",
        "Answer": "Rüde"
    },
    "292": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst eine männliche Ente?",
        "Answer": "Erpel"
    },
    "293": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst eine männliche Katze?",
        "Answer": "Kater"
    },
    "294": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie hiessen die urzeitlichen Elefanten?",
        "Answer": "#Mammut#s"
    },
    "295": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lang kann ein Riesenregenwurm werden (in Meter)?",
        "Answer": "3,5",
        "Regexp": "3[,\\.]5"
    },
    "296": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lang können die Fangarme von Quallen werden (in Meter)?",
        "Answer": "fünfunddreissig",
        "Regexp": "(fünfunddreissig|35)"
    },
    "297": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange braucht die Weinbergschnecke etwa für 1 Kilometer?",
        "Answer": "neun Tage",
        "Regexp": "(neun|9) Tage"
    },
    "298": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange können Schnecken ununterbrochen schlafen?",
        "Answer": "drei Jahre",
        "Regexp": "(drei|3) Jahre"
    },
    "299": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man alle Tiere, die ihre Jungen mit Milch ernähren?",
        "Answer": "Säugetiere"
    },
    "300": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man allgemein die Quallen, die bei Berührung schmerzhafte rote Flecken verursachen?",
        "Answer": "Feuerquallen"
    },
    "301": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man angeborene Verhaltensweisen?",
        "Answer": "#Instinkt#e"
    },
    "302": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Absetzen der Leibesfrucht bei Fröschen?",
        "Answer": "laichen"
    },
    "303": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Fell des Wildes?",
        "Answer": "Decke"
    },
    "304": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Gelege von Tieren, die ihre Eier im Wasser ablegen?",
        "Answer": "Laich"
    },
    "305": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das hochentwickelte Auge der Insekten?",
        "Answer": "#Facettenauge#n"
    },
    "306": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Kind von einem Wal?",
        "Answer": "Kalb"
    },
    "307": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das männliche Wildschwein?",
        "Answer": "Keiler"
    },
    "308": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Werben männlicher Vögel vor der Paarung?",
        "Answer": "#balz#en"
    },
    "309": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man den \"Schwanz\" der Pferde?",
        "Answer": "Schweif",
        "Level": "easy"
    },
    "310": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man den Dorsch auch noch?",
        "Answer": "Kabeljau"
    },
    "311": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man den Fussrücken?",
        "Answer": "Rist"
    },
    "312": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man den inneren, weichen Teil eines Pferdehufes?",
        "Answer": "Strahl"
    },
    "313": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die \"Arme\" der Tintenfische?",
        "Answer": "Tentakel"
    },
    "314": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Anhäufung ungünstiger Erbmerkmale durch Inzucht?",
        "Answer": "Degeneration"
    },
    "315": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Atemorgane der Fische?",
        "Answer": "Kiemen"
    },
    "316": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Atmungsorgane der Insekten?",
        "Answer": "Tracheen",
        "Level": "hard"
    },
    "317": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die beim Menschen hoch entwickelte Fähigkeit, Erlebtes zu bewahren, ins Bewusstsein zurückzurufen und wiederzuerkennen?",
        "Answer": "Gedächtnis"
    },
    "318": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Blüten von Weidenbäumen?",
        "Answer": "Kätzchen"
    },
    "319": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Fische, die ihren Eiern und später auch den geschlüpften Jungen Unterschlupf im Maul gewähren?",
        "Answer": "Maulbrüter"
    },
    "320": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die graue, wachsähnliche Ausscheidung (Darmfett) des Pottwals, welche aromatisch riecht und die in der Parfümindustrie zu Nutzen kommt?",
        "Answer": "Ambra"
    },
    "321": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Larven von Blatthornkäfern (z.B. der Maikäfer)?",
        "Answer": "#Engerling#e"
    },
    "322": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die natürliche Übertragung von äusseren Merkmalen der Eltern auf ihre Kinder?",
        "Answer": "Vererbung"
    },
    "323": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die salbenartige Masse aus Schafswolle?",
        "Answer": "Lanolin"
    },
    "324": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine Diffusion durch eine halbdurchlässige Membran?",
        "Answer": "Osmose"
    },
    "325": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine Fortpflanzung ohne Befruchtung?",
        "Answer": "Jungfernzeugung",
        "Regexp": "(Jungfernzeugung|Parthenogenese)"
    },
    "326": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine junge Ziege?",
        "Answer": "Kitz",
        "Regexp": "(Kitz|Gitzi)"
    },
    "327": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine männliche Biene?",
        "Answer": "Drohne"
    },
    "328": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine südafrikanische Kuhantilope?",
        "Answer": "Hartebeest"
    },
    "329": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen karpfenartigen Süsswasserfisch?",
        "Answer": "Karausche",
        "Level": "hard"
    },
    "330": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen schwarzen Fellstrich, der sich vom Mähnenansatz bis zum Schweifansatz über den Rücken eines Pferdes zieht?",
        "Answer": "Aalstrich"
    },
    "331": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man Tiere wie die Wasserschildkröten, die nach ihrer Geburt auch allein überleben können?",
        "Answer": "Nestflüchter"
    },
    "332": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man zweikeimblättrige Pflanzen?",
        "Answer": "Dikotyledonen",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "333": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie schnell läuft ein Straussenvogel ungefähr ? (in km/h, auf 10 genau)?",
        "Answer": "siebzig",
        "Regexp": "(siebzig|70)"
    },
    "334": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viel Kälte halten Enten aus? (in °C)?",
        "Answer": "-110",
        "Regexp": "(-110|110-)"
    },
    "335": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viel Luft pro Minute benötigst du schlafend (in Liter)?",
        "Answer": "4,7",
        "Regexp": "4[,\\.]7"
    },
    "336": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viel Salz steckt durchschnittlich in einem Liter Meerwasser (in Gramm)?",
        "Answer": "fünfunddreissig",
        "Regexp": "(fünfunddreissig|35)"
    },
    "337": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Augen haben Bienen?",
        "Answer": "fünf",
        "Regexp": "(fünf|5)"
    },
    "338": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Bakterien enthält ein Gramm Joghurt ungefähr?",
        "Answer": "1 Million",
        "Regexp": "(1 Million|1\\.?000\\.?000|1 mio)"
    },
    "339": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Bakterien trägt eine Stubenfliege ungefähr auf sich?",
        "Answer": "5 Millionen",
        "Regexp": "(5 Millionen|5\\.?000\\.?000|5 mio)"
    },
    "340": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Bienenköniginnen sind in einem Bienenstock?",
        "Answer": "eine",
        "Regexp": "(eine|1)"
    },
    "341": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Elefanten gehen auf das Gewicht eines Blauwals?",
        "Answer": "fünfunddreissig",
        "Regexp": "(fünfunddreissig|35)"
    },
    "342": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Herzen hat ein Oktopus?",
        "Answer": "Drei",
        "Regexp": "(Drei|3)"
    },
    "343": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Tierarten ungefähr gelten bis heute als ausgestorben?",
        "Answer": "495 Millionen",
        "Regexp": "(495 Millionen|495000000|495\\.000\\.000)",
        "Level": "hard"
    },
    "344": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele verschiedene Schmetterlinge gibt es auf der Welt? (in Tausend)?",
        "Answer": "140",
        "Level": "hard"
    },
    "345": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie wird abgestorbene Baumrinde bezeichnet?",
        "Answer": "Borke"
    },
    "346": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie wird der Schwanz der Hasen genannt? (der HINTEN, nicht der unten)?",
        "Answer": "Blume"
    },
    "347": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel beträgt die Durchschnittsgeschwindigkeit eines Schmetterlings (in km/h)?",
        "Answer": "zweiunddreissig",
        "Regexp": "(zweiunddreissig|32)"
    },
    "348": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel Grünfutter nimmt ein Rind im Sommer täglich zu sich? (in Kilogramm)?",
        "Answer": "sechzig",
        "Regexp": "(sechzig|60)"
    },
    "349": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel mm wachsen menschliche Fingernägel im Durchschnitt pro Monat?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "350": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel Prozent seines Lebens verbringt ein Faultier beim Schlafen?",
        "Answer": "fünfundsiebzig",
        "Regexp": "(fünfundsiebzig|75)"
    },
    "351": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel Sekunden beträgt die Beschleunigung eines Gepards von 0 auf 60 km/h?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "352": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Augen haben Spinnen?",
        "Answer": "acht",
        "Regexp": "(acht|8)"
    },
    "353": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Augen hat ein Schmetterling?",
        "Answer": "ca. #zwölftausend#",
        "Regexp": "(zwölftausend|12000)",
        "Level": "hard"
    },
    "354": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Beine haben Spinnen?",
        "Answer": "acht",
        "Regexp": "(acht|8)",
        "Level": "easy"
    },
    "355": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Beine hat der Flusskrebs?",
        "Answer": "zehn",
        "Regexp": "(zehn|10)"
    },
    "356": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Beine hat eine Spinne?",
        "Answer": "acht",
        "Regexp": "(acht|8)"
    },
    "357": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Entwicklungsstadien durchläuft ein Schmetterling?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "358": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Flügel hat die Biene?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "359": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Gehirne hat eine Seidenspringerraupe?",
        "Answer": "elf",
        "Regexp": "(elf|11)"
    },
    "360": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Halswirbel hat der zwei Meter lange Giraffenhals?",
        "Answer": "sieben",
        "Regexp": "(sieben|7)"
    },
    "361": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Hörner hat das afrikanische Nashorn?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "362": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Menschen werden etwa jährlich von Krokodilen gefressen?",
        "Answer": "zweitausend",
        "Regexp": "(zweitausend|2000)"
    },
    "363": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Tierarten wurden in den letzten 4000 Jahren domestiziert?",
        "Answer": "keine",
        "Regexp": "(keine|0|null)"
    },
    "364": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Würfe mit sechs bis acht Jungen hat die Feldmaus pro Jahr?",
        "Answer": "siebzehn",
        "Regexp": "(siebzehn|17)"
    },
    "365": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Zähne hat eine Schildkröte?",
        "Answer": "keine",
        "Regexp": "(keine|0|null)"
    },
    "366": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Zähne können Schnecken haben?",
        "Answer": "fünfundzwanzigtausend",
        "Regexp": "(fünfundzwanzigtausend|25000)",
        "Level": "hard"
    },
    "367": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Zähne umfasst das menschliche Milchgebiss?",
        "Answer": "zwanzig",
        "Regexp": "(zwanzig|20)"
    },
    "368": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo haben Flughündinnen ihre Milchzitzen?",
        "Answer": "#Achselhöhle#n"
    },
    "369": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo haben Schnecken ihre Zähne?",
        "Answer": "Zunge"
    },
    "370": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo leben auch heute noch prähistorische Salamander?",
        "Answer": "Komodo",
        "Regexp": "komm?odo",
        "Level": "hard"
    },
    "371": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo lebt der Emu?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "372": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo lebt der Koala?",
        "Answer": "Australien",
        "Level": "easy"
    },
    "373": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo legt die Mücke ihre Eier ab?",
        "Answer": "im #Wasser#"
    },
    "374": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo werden alle Aale geboren?",
        "Answer": "Sargassosee"
    },
    "375": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch atmen alle Säugetiere?",
        "Answer": "#Lunge#n"
    },
    "376": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch atmen Bäume?",
        "Answer": "Blätter"
    },
    "377": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woraus bestehen Quallen hauptsächlich?",
        "Answer": "aus #Wasser#"
    },
    "378": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woraus besteht der Mensch zu zwei Dritteln?",
        "Answer": "Wasser"
    },
    "379": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woraus besteht der Zahn des Walrosses?",
        "Answer": "Elfenbein"
    },
    "380": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Worin leben die giftigsten Schlangen?",
        "Answer": "Wasser",
        "Regexp": "(Wasser|Meer)"
    },
    "381": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wurzel, oft von menschenähnlicher Form.",
        "Answer": "Alraune"
    },
    "382": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zahnbeinsubstanz der Stosszähne von Elefanten, ersatzweise der Hauer von Flusspferden und Walrossen.",
        "Answer": "Elfenbein"
    },
    "383": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zierfisch, Zuchtform des chinesischen Chi, der mit dem europäischen Giebel verwandt ist.",
        "Answer": "Goldfisch",
        "Level": "hard"
    },
    "384": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu den Hyänen gehörendes Raubtier, das auch Merkmale der Schleichkatzen zeigt, von 80 cm Körperlänge mit 30 cm langem, buschigem Schwanz, lebt in Südafrika.",
        "Answer": "Erdwolf",
        "Level": "hard"
    },
    "385": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Familie gehören Fliegenpilz und Pantherpilz?",
        "Answer": "Knollenblätterpilze"
    },
    "386": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Fischart gehört der Zander?",
        "Answer": "Barsch"
    },
    "387": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Gattung gehören rund 40 % aller Säugetiere?",
        "Answer": "Nagetiere"
    },
    "388": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Gattung gehört der Delphin?",
        "Answer": "#Wal#e"
    },
    "389": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Gattung gehört der Koala?",
        "Answer": "#Beuteltier#e"
    },
    "390": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Tierart gehören rund 70 % aller Lebewesen?",
        "Answer": "Bakterien"
    },
    "391": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Tierart gehört ein Okapi?",
        "Answer": "#Giraffe#n"
    },
    "392": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Tiergattung gehören die Salamander?",
        "Answer": "#Lurch#e"
    },
    "393": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Tiergruppe gehört die Milbe?",
        "Answer": "#Spinnen#tiere"
    },
    "394": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zugvögel: Der grösste Weltenbummler ist die ·················, die jedes Jahr zwischen Arktis und Antarktis hin- und herzieht. Die Strecke misst vom Start bis zum Ziel rund 19000 Kilometer.",
        "Answer": "Küsten#seeschwalbe#"
    },
    "395": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zweiflügler, ohne Mücken; Larven sind fusslose Maden mit reduzierter Kopfkapsel. Zu den Spaltschlüpfern (verlassen Puppe durch Längsspalt) gehören Bremsen, Raub-, Tanz- und Hummel······. Zu den Deckelschlüpfern (verlassen Puppe durch deckelähnliche Öffnung) gehören die Echten ·······, Buckel-, Schweb-, Dickkopf·······. Echte ·······: Dung-, Blumen-, Stech-, Raupen-, Dassel-······, Rachen- und Nasenbremsen.",
        "Answer": "Fliegen"
    },
    "396": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zwischen 25-60 Zentimeter grosser Greifvogel, Weibchen bussardgross, Männchen kleiner; schlägt Vögel und Kleinsäuger, mit rund 50 Arten fast über ganz Europa verbreitet, zum Beispiel Hühner······· und Sperber.",
        "Answer": "Habicht"
    },
    "397": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "zwischen 5 und 30 Zentimeter langes, zu den Mäusen gehörendes Säugetier. Nagetier mit grossen Backentaschen für den Nahrungstransport in den Erdbau; Winterschläfer; Gemeiner ······· aus den asiatischen Steppen eingewandert; Gold······· stammt von einer rötlichen Wildform Syriens ab.",
        "Answer": "Hamster"
    },
    "398": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "··············· (?) kratzen sich mit Stöckchen hinter den Ohren.",
        "Answer": "#Gelbhaubenkakadu#s",
        "Regexp": "(gelbhaubenkakadu|kakadu)",
        "Level": "hard"
    },
    "399": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Blaubeere, Bickbeere), Heidekrautgewächs; niedrige Waldsträucher mit blauschwarzen, essbaren Beeren.",
        "Answer": "Heidelbeere",
        "Regexp": "(blau|heidel)beere",
        "Level": "easy"
    },
    "400": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Cerealien), verschiedene wegen ihrer Körnerfrüchte als Kulturpflanzen genutzte Gräser; Weizen, Reis, Mais, Hafer, Roggen, Gerste und Hirse; viele Zuchtsorten.",
        "Answer": "Getreide"
    },
    "401": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Chinarindenbaum), Rötegewächs; tropischer Baum, liefert die Chinarinde.",
        "Answer": "Fieberbaum",
        "Regexp": "(Fieberbaum|Fieberbäume)"
    },
    "402": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Digitalis), Gattung der Familie der Rachenblütler; giftige Staudengewächse mit in langen Trauben angeordneten, glockenförmigen Blüten. Die Blätter des Roten, Gelben und Wolligen ········· enthalten herzwirksame Glykoside.",
        "Answer": "Fingerhut"
    },
    "403": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Ficus), Gattung der Familie der Maulbeergewächse; viele tropische Arten, zum Teil Zierpflanzen (Gummibaum). Als Essfeige (Echte Feige) wichtige Kulturpflanze der Mittelmeerländer. Milchsaft der meisten Arten liefert Kautschuk.",
        "Answer": "Feigenbaum",
        "Regexp": "(feigenbaum|feige)",
        "Level": "hard"
    },
    "404": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Flatterhirse), in Laubwäldern verbreitete hohe Gräser; Futterpflanze.",
        "Answer": "Flattergras",
        "Level": "hard"
    },
    "405": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Lein), Gattung der Familie der Leingewächse; einjährige, sehr alte Kulturpflanze, als Faserpflanze zur Herstellung von Leinengewebe und als Ölfrucht zur Gewinnung des Leinöls aus den Samen kultiviert. Samen······ wird vor allem in Südeuropa, Faser······ vor allem in Nordeuropa angebaut.",
        "Answer": "Flachs"
    },
    "406": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Massliebchen), artenarme Gattung der Familie Korbblütler, auf Wiesen und Parkrasen; in Gärten als Tausendschön kultiviert.",
        "Answer": "Gänseblümchen"
    },
    "407": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Opuntie), artenreiche Kakteengattung mit blattförmig abgeflachten Sprossgliedern; Echter ············(?) oder Feigenopuntie mit essbaren Früchten, häufig im Mittelmeerraum.",
        "Answer": "Feigenkaktus",
        "Level": "hard"
    },
    "408": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Rapunzel), Baldriangewächs; gärtnerische Nutzpflanze. Blattrosette als Salat.",
        "Answer": "Feldsalat"
    },
    "409": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Stipa), in den Steppen und Wüsten auf allen Kontinenten heimische Gattung der Süssgräser mit etwa 250 Arten. Die meisten Arten sind hochwachsende, trockenrasenbildende Pflanzen mit langen Grannen für die Windverbreitung. Wegen ihrer Vorliebe für trockene Böden kommen in Mitteleuropa nur zwei Arten wildwachsend vor, die auf sonnigen Hängen zum Beispiel in den Weinbaugebieten oder auf Kalkfelsen gedeihen: das Echte Feldgras (Stipa pennata) mit fedrigen Grannen von über 30 cm Länge und das Haarpfriemengras (Stipa capillata) mit glatten und etwas kürzern Grannen. Beide Arten stehen unter Naturschutz.",
        "Answer": "Federgras"
    },
    "410": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Taxus), zweihäusiges Nadelgehölz mit weichen, spitzen Blättern; in allen Teilen, ausgenommen dem roten, fleischigen Samenmantel, giftig. Hartes, harzloses Holz.",
        "Answer": "Eibe"
    },
    "411": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "(Zitterpappel), Weidengewächs, bis 30 Meter hoher Baum mit hängenden, runden Blättern.",
        "Answer": "Espe",
        "Level": "baby"
    },
    "412": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Gattung der Familie der ··········(?)gewächse; Gemeines ··········(?), Honig- und Weidepflanze auf mageren Böden. Pflanze nordwestdeutscher Heideflächen.",
        "Answer": "Heidekraut"
    },
    "413": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Gattung der Familie der Dickblattgewächse; Stauden mit fleischigen Blättern, meist in Rosetten. Viele Arten als Zierpflanzen.",
        "Answer": "Hauswurz",
        "Level": "hard"
    },
    "414": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Verlängerter Abschnitt des Fruchtknotens, die Narbe tragend?",
        "Answer": "Griffel",
        "Level": "hard"
    },
    "415": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Wie heisst die botanische Bezeichnung für Chinagras?",
        "Answer": "Ramie"
    },
    "416": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Wie lautet die übliche Bezeichnung für Pelargonie?",
        "Answer": "#Geranie#n",
        "Level": "hard"
    },
    "417": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Wie nennt man ein mexikanisches Windengewächs mit grossen roten Blüten?",
        "Answer": "Jalappe",
        "Level": "hard"
    },
    "418": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Woraus bestehen Pflanzen zu 90 %?",
        "Answer": "Wasser",
        "Level": "easy"
    },
    "419": {
        "Category": "Botanik",
        "Question": "Ölbaumgewächs, meist asiatische Arten; als Gemeiner ······ Zierstrauch in zahlreichen Sorten. Ursprünglich Bezeichnung für schwarzen Holunder.",
        "Answer": "Flieder"
    },
    "420": {
        "Category": "Buchdruck",
        "Question": "Bezeichnung für einen auf dem Kopf stehenden Buchstaben?",
        "Answer": "Fliegenkopf"
    },
    "421": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Au), chemisches Element, Ordnungszahl 79, Atomgewicht 196,97, spezielles Gewicht 19,3, Schmelzpunkt 1064 °C, Siedepunkt 2707 °C. Gelbes, besonders dehn- und walzbares Edelmetall, chemisch resistent.",
        "Answer": "Gold",
        "Level": "easy"
    },
    "422": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Diacetyl-Morphin-Hydrochlorid), suchterzeugendes Rauschgift, Opiumalkaloid.",
        "Answer": "Heroin"
    },
    "423": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Er), chemisches Element aus der Gruppe der Lanthaniden, Ordnungszahl 68, Atomgewicht 167, 26.",
        "Answer": "Erbium"
    },
    "424": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Es), chemisches Element aus der Gruppe der Actiniden, Ordnungszahl 99, Massenzahlen 246, 248-256; benannt nach Albert Einstein.",
        "Answer": "Einsteinium"
    },
    "425": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Eu), chemisches Element aus der Gruppe der Lanthaniden, Ordnungszahl 63, Atomgewicht 151,96.",
        "Answer": "Europium",
        "Level": "hard"
    },
    "426": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(F), chemisches Element, OZ 9, Atomgewicht 18,998, spezifisches Gewicht 1,696, Schmelzpunkt -218 °C, Siedepunkt -188,1 °C. Gelbgrünes, giftiges Gas von stechendem Geruch; Halogen. Sehr reaktionsfähig: Reagiert mit Wasserstoff bereits in Dunkelheit explosionsartig. Vorkommen: Flussspat, Kryolith. Fluorwasserstoff (Flussäure) greift Glas an. Salze: Fluoride, in geringen Mengen in Zahnpasta zur Härtung des Zahnschmelzes. Herstellung durch Elektrolyse aus Salzschmelzen.",
        "Answer": "Fluor"
    },
    "427": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Ga), chemisches Element, Ordnungszahl 31, Atomgewicht 69,72, spezielles Gewicht 5,91, Schmelzpunkt 29,78 °C, Siedepunkt 2403 °C; glänzend weisses metallisches Vorkommen: Zinkblende. Füllmittel für Hochtemperaturthermometer, Wärmeaustauschmittel.",
        "Answer": "Gallium",
        "Level": "hard"
    },
    "428": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Ha), künstliches chemisches Element, Ordnungszahl 105; kurzlebiges Isotop, mit der Massenzahl 260 nachgewiesen.",
        "Answer": "Hahnium",
        "Level": "hard"
    },
    "429": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(HCHO), einfachster Aldehyd; stechend riechendes Gas; in wässriger Lösung (Formalin) zur Desinfektion, Konservierung von tierischen Präparaten; gesundheitsschädlich.",
        "Answer": "Formaldehyd"
    },
    "430": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(He), chemisches Element aus der Gruppe der Edelgase, Ordnungszahl 2, Atomgewicht 4,003, Siedepunkt -268,9 °Celsius, spezifisches Gewicht 0,178; das am schwersten zu verflüssigende Element; chemisch absolut resistent; Gewinnung aus Erdgas; Verwendung in der Beleuchtungs- und Tieftemperaturtechnik, ferner als Füllgas für Ballons, Thermometer und Lampen.",
        "Answer": "Helium"
    },
    "431": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "(Hf), chemisches Element, Ordnungszahl 72, Atomgewicht 178,49; Metall, chemisch sehr ähnlich dem Zirkonium; Herstellung im Extraktions- und Ionenaustauschverfahren; Verwendung in der Kerntechnik.",
        "Answer": "Hafnium"
    },
    "432": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie heisst ein chemischer Grundstoff, der nur durch Atomspaltung zerlegbar ist?",
        "Answer": "Element"
    },
    "433": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie heisst ein Metall, das aus mehr als einem Element zusammengesetzt ist?",
        "Answer": "Legierung"
    },
    "434": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie lautet das Zeichen für das chemische Element Einsteinium?",
        "Answer": "Es"
    },
    "435": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie lautet umgangsprachlich der Stoff mit der Formel: C2H5OH?",
        "Answer": "Alkohol"
    },
    "436": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man chemische Stoffe die im festen Zustand Ionenkristalle bilden?",
        "Answer": "Salze"
    },
    "437": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man ein gasförmiges Element, das nicht mit anderen Elementen reagiert?",
        "Answer": "Edelgas"
    },
    "438": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man eine chemischen Reaktion, bei der Wärme freigesetzt wird?",
        "Answer": "Exothermisch"
    },
    "439": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wofür steht das chemische Zeichen Li?",
        "Answer": "Lithium"
    },
    "440": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "In welchen Helden verwandelte sich Peter Parker, nachdem er von einer Spinne gebissen wurde?",
        "Answer": "Spiderman"
    },
    "441": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Welche drei Brüder sind Mitglieder im Pfandfinderverein Fähnlein Fieselschweif?",
        "Answer": "Tick, Trick und Track",
        "Regexp": "Tick,? Trick .*Track",
        "Level": "easy"
    },
    "442": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Welcher Cowboy zieht schneller als sein Schatten?",
        "Answer": "Lucky Luke",
        "Level": "easy"
    },
    "443": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Wer ist das futuristische Alter Ego des Reporters Clark Kent?",
        "Answer": "Superman",
        "Level": "easy"
    },
    "444": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Wie heisst die erfolgreichste Comicfigur in Deutschland?",
        "Answer": "Asterix"
    },
    "445": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Wie heisst die reichste Comicfigur ?",
        "Answer": "Dagobert Duck"
    },
    "446": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Wie hiess Batmans bester Freund?",
        "Answer": "Robin"
    },
    "447": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Wie viele Finger hat Micky Maus an jeder Hand?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "448": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Wie viele Flügel besitzt Donald Duck?",
        "Answer": "Keine",
        "Regexp": "(Keine|0|null)"
    },
    "449": {
        "Category": "Comic",
        "Question": "Wo wohnt Donald Duck?",
        "Answer": "Entenhausen"
    },
    "450": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wieviel Byte ergeben 1 KB?",
        "Answer": "1024"
    },
    "451": {
        "Category": "Deutsch",
        "Question": "Was ist die Mehrzahl von \"Brust\"?",
        "Answer": "Brüste",
        "Level": "baby"
    },
    "452": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "(Abk: ADO) Schnittstelle von Microsoft zum schnellen Zugriff auf verschiedene Arten von Datenbanken?",
        "Answer": "ActiveX Data Object",
        "Regexp": "Active ?x[- ]data[- ]object"
    },
    "453": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "(Abk: RAID) System um schnell Daten zu sichern. Besonders auf Servern im Einsatz.",
        "Answer": "Redundant Array of inexpensive disks",
        "Regexp": "redundant Arr?ay of inexpensive dis[ck]s",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "454": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Aus welchen beiden Dateien besteht die Registry unter Windows 95/98?",
        "Answer": "USER.DAT und SYSTEM.DAT",
        "Regexp": "(user\\.dat .*system\\.dat|system\\.dat .*user\\.dat)",
        "Level": "extreme"
    },
    "455": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "durch die Maus oder die Tastatur manipulierbarer Punkt auf dem Bildschirm, der die augenblickliche Eingabeposition anzeigt. (engl.)",
        "Answer": "Cursor",
        "Level": "easy"
    },
    "456": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Für welchen Variablentyp ist das Zeichen \"%\" ein Vorzeichen in der Programmiersprache PERL?",
        "Answer": "Hash",
        "Level": "hard"
    },
    "457": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Für welchen Variablentyp ist das Zeichen \"@\" ein Vorzeichen in der Programmiersprache PERL?",
        "Answer": "Array",
        "Regexp": "arr?ay",
        "Level": "hard"
    },
    "458": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Für welchen Variablentyp ist das Zeichen \"ERROR: \" ein Vorzeichen in der Programmiersprache PERL?",
        "Answer": "Skalar",
        "Regexp": "s[ck]alar",
        "Level": "hard"
    },
    "459": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "In welcher Programmiersprache werden CGI Programme meistens geschrieben?",
        "Answer": "Practical Extraction and Report Language",
        "Regexp": "(Practical Extraction and Report Language|PERL)",
        "Level": "hard"
    },
    "460": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "In welcher SYS-Datei können unter Windows 95/98 DOS-Treiber geladen werden?",
        "Answer": "CONFIG.SYS",
        "Level": "hard"
    },
    "461": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Legende im Computerbereich. Entwarf unter anderem die Programmiersprache PERL (voller Name!)",
        "Answer": "Larry Wall",
        "Level": "hard"
    },
    "462": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Standard von Windows für Repräsentationsgrafiken und ihre Übermittlung zu den Ausgabegeräten (Monitor usw)",
        "Answer": "Graphics Device Interface",
        "Regexp": "(Graphics Device Interface|GDI)",
        "Level": "hard"
    },
    "463": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Veralteter Standard zur Datenübertragung zwischen einer Erweiterungskarte und der Hauptplantine.",
        "Answer": "Industry Standard Architecture",
        "Regexp": "(Industry Standard Architecture|ISA)",
        "Level": "hard"
    },
    "464": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Verbesserter IDE Standard zur schnelleren Datenübertragung?",
        "Answer": "Enhanced Integrated Device Electronics",
        "Regexp": "(Enhanced Integrated Device Electronics|E-?IDE)",
        "Level": "hard"
    },
    "465": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Von BE entwickeltes Betriebssystem?",
        "Answer": "Be OS",
        "Regexp": "(be[- ]?os|be/os)",
        "Level": "hard"
    },
    "466": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Von welchen englischen Wörtern kommt \"Gopher\"?",
        "Answer": "go for"
    },
    "467": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was bedeutet die Abkürzung \"DPI\"?",
        "Answer": "dots per inch",
        "Regexp": "dots? per inch",
        "Level": "hard"
    },
    "468": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was erzeugt der <p>-Tag in einem HTML-Dokument?",
        "Answer": "Absatz"
    },
    "469": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst CGI?",
        "Answer": "Common Gateway Interface",
        "Regexp": "comm?on gateway interface",
        "Level": "hard"
    },
    "470": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst EIDE?",
        "Answer": "Enhanced Integrated Device Electronics",
        "Level": "hard"
    },
    "471": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst GDI?",
        "Answer": "Graphics Device Interface",
        "Level": "hard"
    },
    "472": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst ISA?",
        "Answer": "Industry Standard Architecture",
        "Level": "hard"
    },
    "473": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst NIC?",
        "Answer": "Network information center",
        "Level": "hard"
    },
    "474": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst PERL (Programmiersprache)?",
        "Answer": "Practical Extraction and Report Language",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "475": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst PPP?",
        "Answer": "Point to Point Protocol",
        "Level": "hard"
    },
    "476": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst S-A-VE?",
        "Answer": "Shareware-Autorenvereinigung",
        "Regexp": "shareware[- ]autoren[- ]vereinigung",
        "Level": "hard"
    },
    "477": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was heisst SSI?",
        "Answer": "Server Side Includes",
        "Level": "hard"
    },
    "478": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was ist Delphi?",
        "Answer": "Programmiersprache"
    },
    "479": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was ist ein \"Pentium\"?",
        "Answer": "Intel-#Prozessor#",
        "Level": "easy"
    },
    "480": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was ist ein Pixel?",
        "Answer": "Bildpunkt"
    },
    "481": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Was ist RGH-Profan?",
        "Answer": "Programmiersprache"
    },
    "482": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Wie heisst der Standardkommandointerpreter von Win 95/98?",
        "Answer": "COMMAND.COM"
    },
    "483": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Wie heisst der Vorgänger des WWW's?",
        "Answer": "Gopher",
        "Level": "hard"
    },
    "484": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Wie heisst die Organisation, bei der Schweizer (.ch) Domains registriert werden können?",
        "Answer": "SWITCH",
        "Level": "hard"
    },
    "485": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Wo ist der Hauptsitz von DE-NIC (Stadt)?",
        "Answer": "Frankfurt"
    },
    "486": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Wo ist der Hauptsitz von SWITCH (Stadt)?",
        "Answer": "Zürich"
    },
    "487": {
        "Category": "EDV",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung VBA?",
        "Answer": "Visual Basic for Applications",
        "Regexp": "visual[- ]basic for app?lications",
        "Level": " hard"
    },
    "488": {
        "Category": "Ethnographie",
        "Question": "Wie nennt man die Bewohner von Monaco?",
        "Answer": "Monegassen"
    },
    "489": {
        "Category": "Ethnographie",
        "Question": "Wie nennt man die Einwohner von Burkina Faso?",
        "Answer": "Burkiner"
    },
    "490": {
        "Category": "Ethnographie",
        "Question": "Wie nennt man die Einwohner von Malta?",
        "Answer": "Malteser"
    },
    "491": {
        "Category": "Ethnographie",
        "Question": "Wie nennt man die Gesamtheit der Völker und Volksstämme in Sibirien und Nordchina?",
        "Answer": "Tungusen",
        "Level": "hard"
    },
    "492": {
        "Category": "Ethnographie",
        "Question": "Wie nennt man die Urbevölkerung der ozeanischen Inseln?",
        "Answer": "Papua"
    },
    "493": {
        "Category": "Ethnologie",
        "Question": "(altirisch = Weise, Zauberer), keltischer Priester, in Gallien eine eigene Kaste.",
        "Answer": "#Druide#n"
    },
    "494": {
        "Category": "Ethnologie",
        "Question": "(Damara), bantusprachiges Volk in Namibia, nomadisierende Grossviehzüchter; wurden im ······(?)aufstand 1904-07 gegen die deutsche Kolonialmacht stark dezimiert.",
        "Answer": "Herero",
        "Level": "hard"
    },
    "495": {
        "Category": "Ethnologie",
        "Question": "(Grusinier), Eigenbezeichnung Karthweli, südkaukasisches Volk, rund 3,5 Millionen Angehörige; eigene Schrift; vorwiegend Christen.",
        "Answer": "Georgier",
        "Level": "hard"
    },
    "496": {
        "Category": "Ethnologie",
        "Question": "Wie nennt man Wandervölker?",
        "Answer": "Nomaden"
    },
    "497": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "In welcher Familie sorgt Alf für Chaos?",
        "Answer": "Familie #Tanner#"
    },
    "498": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "In welcher Stadt spielen die Simpsons?",
        "Answer": "Springfield"
    },
    "499": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Was ist der Beruf von Al Bundy?",
        "Answer": "Damen#schuhverkäufer#"
    },
    "500": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Welche Fernseserie beschrieb das Leben der Familie Cartwright?",
        "Answer": "Bonanza"
    },
    "501": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wer moderiert \"Nur die Liebe zählt\"?",
        "Answer": "Kai #Pflaume#"
    },
    "502": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst das Superauto von Knight Rider?",
        "Answer": "K.I.T.T.",
        "Regexp": "(K.I.T.T.|KITT)"
    },
    "503": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der beste Freund von Bart Simpson?",
        "Answer": "Milhouse"
    },
    "504": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Hund von Al Bundy?",
        "Answer": "Buck"
    },
    "505": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Sohn von Al Bundy?",
        "Answer": "#Bud#rick"
    },
    "506": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Tochter von Al Bundy?",
        "Answer": "Kelly"
    },
    "507": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wie hiess der erste Kapitän des Raumschiffs Enterprise?",
        "Answer": "Christopher #Pike#"
    },
    "508": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Wofür stehen die Buchstaben von ALF?",
        "Answer": "Ausserirdische Lebensform",
        "Regexp": "(Ausserirdische Lebensform|Alien Life Form)",
        "Level": "hard"
    },
    "509": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wer spielte die Hauptrolle in \"Rob Roy\"? (voller Name!)?",
        "Answer": "Liam Neeson",
        "Level": "hard"
    },
    "510": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wer spielte die männliche Hauptrolle in \"Es war einmal in Amerika\"? (voller Name)?",
        "Answer": "Robert de Niro",
        "Level": "hard"
    },
    "511": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wer spielte Ripley im Film \"Alien\"? (voller Name)?",
        "Answer": "Sigourney Weaver"
    },
    "512": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wer war der Produzent von \"Der Elefantenmensch\" und \"Die Fliege\"?",
        "Answer": "Mel #Brooks#",
        "Level": "hard"
    },
    "513": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie heisst der männliche Hauptdarsteller von \"E-Mail für dich\"? (voller Name)?",
        "Answer": "Tom Hanks"
    },
    "514": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie heisst der Regisseur von \"Rosemary's Baby\"?",
        "Answer": "Roman #Polanski#",
        "Level": "hard"
    },
    "515": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie heisst der Regisseur von \"Tanz der Vampire\", wo er selbst auch mitspielte?",
        "Answer": "Roman #Polanski#",
        "Level": "hard"
    },
    "516": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie heisst der Regisseur von Jurassic Park? (voller Name)?",
        "Answer": "Steven Spielberg"
    },
    "517": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie heisst die kleine Landpomeranze, die für viel Trubel in dem Film \"My Girl 2 - Meine grosse Liebe\" sorgt?",
        "Answer": "Vada"
    },
    "518": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie heißt der österreichische Muskelmann und Filmschauspieler mit Akzent?",
        "Answer": "Arnold #Schwarzenegger#"
    },
    "519": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie hiess der erste Farbfilm?",
        "Answer": "Der schwarze Pirat"
    },
    "520": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie hiess der Kinofilm von Lee Tamahori, der das brutale Leben in einem Neuseeländischen Maori-Ghetto auf äusserst realistische Weise zeigte (nach dem Buch von Alan Duff) (engl.)?",
        "Answer": "Once were warriors",
        "Level": "hard"
    },
    "521": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie hiess der Regisseur des Films \"Shining\"?",
        "Answer": "Stanley #Kubrick#"
    },
    "522": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie ist  Sophia Scicolone besser bekannt?",
        "Answer": "Sophia #Loren#"
    },
    "523": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie ist Allen Stewart Koningsberg besser bekannt?",
        "Answer": "Woody Allen"
    },
    "524": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie ist der Schauspieler Claus Gunther Nakszynski besser bekannt?",
        "Answer": "Klaus #Kinski#"
    },
    "525": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie ist der Schauspieler Thomas Conner besser bekannt?",
        "Answer": "Sean #Connery#"
    },
    "526": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie ist Magdalena von Losch besser bekannt?",
        "Answer": "Marlene #Dietrich#"
    },
    "527": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie ist Margaret Mary Emily Ann Hyra Ryan besser bekannt=?",
        "Answer": "Meg Ryan"
    },
    "528": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie lange dauerten die Dreharbeiten zum Film \"Wayne's World\"?",
        "Answer": "Zwei Wochen",
        "Regexp": "(zwei|2) Wochen"
    },
    "529": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie nennt man den Vorgang, einen Aufnahmegegenstand mit Hilfe eines Objektives mit verstellbarer Brennweite näher heranzuholen oder weiter wegzurücken (engl.)?",
        "Answer": "zoomen"
    },
    "530": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie viele Zeichnungen pro Sekunde braucht's für einen Zeichentrickfilm?",
        "Answer": "vierundzwanzig",
        "Regexp": "(vierundzwanzig|24)"
    },
    "531": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wie werden die zwei Stücke Holz genannt, die bei Filmaufnahmen zusammengeschlagen werden?",
        "Answer": "Klappe",
        "Level": "easy"
    },
    "532": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wieviele Oscars gewann \"The Matrix\"?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "533": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Wo werden pro Jahr mehr Filme produziert als in jedem anderen Land?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "534": {
        "Category": "Filmsprache",
        "Question": "Was bedeutet MAZ?",
        "Answer": "Magnetische Bildaufzeichnung",
        "Level": "hard"
    },
    "535": {
        "Category": "Fremdwort",
        "Question": "Wie nennt man eingewanderte Personen?",
        "Answer": "#Immigrant#en"
    },
    "536": {
        "Category": "Fremdwort",
        "Question": "Wie nennt man es, Haustiere und Kulturpflanzen aus Wildformen zu züchten?",
        "Answer": "Domestizierung",
        "Regexp": "domestizier(en|ung)"
    },
    "537": {},
    "538": {},
    "539": {
        "Category": "Fremdworte",
        "Question": "(arab.), 1) Schiffs-, Flugzeugunglück; 2) Maschinenschaden.",
        "Answer": "Havarie",
        "Level": "hard"
    },
    "540": {
        "Category": "Fremdworte",
        "Question": "(arab.), Arzt, Richter, Gelehrter, Prophet in islamischen Ländern.",
        "Answer": "Hakim",
        "Level": "hard"
    },
    "541": {
        "Category": "Fremdworte",
        "Question": "(arab.), Extrakt aus Heilpflanzen in Wasser und Alkohol, ursprünglich \"Stein der Weisen\"; Zaubertrank.",
        "Answer": "Elixier",
        "Level": "easy"
    },
    "542": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Ein Wort für das Zusammenleben unverheirateter Paare.",
        "Answer": "Konkubinat",
        "Comment": "finde ich fraglich; moralisch und zeitlich überholt, die Antwort!"
    },
    "543": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "trocken, dürr, wüstenhaft.",
        "Answer": "arid"
    },
    "544": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Was sind Hermaphroditen?",
        "Answer": "Zwitter",
        "Level": "hard"
    },
    "545": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie ist der Fachbegriff für Abtragungen/Ausfurchungen der Erdoberfläche durch Wind, Wasser oder Gletscher?",
        "Answer": "Erosion"
    },
    "546": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie ist der lateinische Ausdruck für das Himmelsgewölbe?",
        "Answer": "Firmament"
    },
    "547": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für Altersheilkunde?",
        "Answer": "Geronthologie",
        "Regexp": "(geronth?ologie|geriatrie)",
        "Comment": "Geriatrie ist Psychiatrie für alte Menschen..."
    },
    "548": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für einen Eierforscher?",
        "Answer": "Oologe",
        "Level": "hard"
    },
    "549": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für Pflanzenkunde?",
        "Answer": "Botanik"
    },
    "550": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für Tierkunde?",
        "Answer": "Zoologie"
    },
    "551": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man das Gewicht der Verpackung einer Ware?",
        "Answer": "Tara"
    },
    "552": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man das Land, in dem die Sonne untergeht (Abendland)?",
        "Answer": "Okzident"
    },
    "553": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man das Verlegen von Erscheinungen u. Sachen, die für die Gegenwart kennzeichnend sind, in die Vergangenheit u. umgekehrt?",
        "Answer": "Anachronismus",
        "Level": "hard"
    },
    "554": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor dem Kinn?",
        "Answer": "Geniophobie",
        "Level": "hard"
    },
    "555": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor dem Papst?",
        "Answer": "Papaphobie"
    },
    "556": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Fischen?",
        "Answer": "Ichthyophobie",
        "Level": "hard"
    },
    "557": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Glatzköpfen?",
        "Answer": "Peladophobie",
        "Level": "extreme"
    },
    "558": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Metall?",
        "Answer": "Metallophobie"
    },
    "559": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Zebras?",
        "Answer": "Zebrophobie"
    },
    "560": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Zügen?",
        "Answer": "Siderodromophobie",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "561": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Lehre von der Schiffahrt?",
        "Answer": "Nautik"
    },
    "562": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Lehre von Hautkrankheiten?",
        "Answer": "Dermatologie"
    },
    "563": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Unfähigkeit, grammatisch gegliederte Sätze zu bilden?",
        "Answer": "Agrammatismus",
        "Level": "hard"
    },
    "564": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Vorherrschaft eines Stattes gegenüber eine Gruppe anderer Staaten?",
        "Answer": "Hegemonie"
    },
    "565": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man die Züchtung von Haustieren aus Wildtieren?",
        "Answer": "Domestikation",
        "Regexp": "(domestikation|domestizierung)"
    },
    "566": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man ein englisches Geduldsspiel, bei dem man viele Einzelteile zu einem Bild zusammensetzt?",
        "Answer": "Puzzle"
    },
    "567": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man eine Abweichung des Normalen, eine Regelwidrigkeit?",
        "Answer": "Anomalie"
    },
    "568": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man eine Doppelehe?",
        "Answer": "Bigamie"
    },
    "569": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man eine unbedingte Anhänglichkeit an den Papst und das Papsttum?",
        "Answer": "Papismus"
    },
    "570": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man eine unpräzise Faselei?",
        "Answer": "Radotage",
        "Level": "hard"
    },
    "571": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man eine vor unrechtem Tun warnende innere Stimme?",
        "Answer": "Daimonion",
        "Level": "hard"
    },
    "572": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen als undurchführbar geltenden Plan ohne reale Grundlage?",
        "Answer": "Utopie"
    },
    "573": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen auf erotische Abenteuer ausgehenden Südländer?",
        "Answer": "Papagallo"
    },
    "574": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen grossen (oft verzierten) Anfangsbuchstaben?",
        "Answer": "#Initiale#n"
    },
    "575": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen Japaner der Kriegs- oder Adelsschicht?",
        "Answer": "Samurai"
    },
    "576": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen Sprach- und Literaturforscher?",
        "Answer": "#Philologe#n"
    },
    "577": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen Studienkamerad?",
        "Answer": "Kommilitone",
        "Regexp": "komm?ilitone"
    },
    "578": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen Völkerkundler?",
        "Answer": "Ethnologe"
    },
    "579": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man einen Zeitraum von 6 Monaten?",
        "Answer": "Semester"
    },
    "580": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man operative Eingriffe an lebenden Tieren zu Forschungszwecken?",
        "Answer": "Vivisektion"
    },
    "581": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man pflanzenfressende Tiere mit lateinischem Ausdruck?",
        "Answer": "Herbivoren"
    },
    "582": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie nennt man Wollust, hervorgerufen durch Schmerzempfindung?",
        "Answer": "Algolagnie",
        "Level": "hard"
    },
    "583": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie werden die altägyptischen Schriftzeichen genannt?",
        "Answer": "Hieroglyphen"
    },
    "584": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie werden die Angehörigen der niedrigsten sozialen Kaste Indiens genannt?",
        "Answer": "#Paria#s (die Unberührbaren)"
    },
    "585": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie werden die sowjetischen Weltraumfahrer genannt?",
        "Answer": "Kosmonauten"
    },
    "586": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wie werden Verbindungslinien von Orten mit gleichem Luftdruck auf einer Karte genannt?",
        "Answer": "#Isobare#n"
    },
    "587": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wissenschaft über die Austreibung von bösen Geistern.",
        "Answer": "Exorzismus"
    },
    "588": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wo begrüsst man sich mit Aloha? (ausser im Chat vielleicht)",
        "Answer": "Hawaii"
    },
    "589": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Wofür steht die übliche Bezeichnung \"Kino\"?",
        "Answer": "Kinematograph"
    },
    "590": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Zusammenfassung mehrerer Klangregler zur manuellen Korrektur des Frequenzverlaufs.",
        "Answer": "Equalizer"
    },
    "591": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Zustand der Gesetzlosigkeit; politische, wirtschaftliche, soziale Unordnung?",
        "Answer": "Anarchie"
    },
    "592": {
        "Category": "Fremdwörter",
        "Question": "Zwischenraum, zeitlicher Abstand heisst?",
        "Answer": "Intervall"
    },
    "593": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "(·····pass), schweizerischer Alpenpass, zwischen Urserental und Rhônetal, Passhöhe 2431 m, Passstrasse seit 1866; 18 km langer Tunnel der ······Oberalp-Bahn (1982 eröffnet, längster Schmalspurtunnel der Welt).",
        "Answer": "Furka",
        "Level": "hard"
    },
    "594": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "(arab. Dschebel al-Tarik), britische Kronkolonie auf der gleichnamigen Halbinsel an der Südspitze Spaniens, 6 Quadratkilometer, 31 000 Einwohner; Festung, Flottenstützpunkt, Handelshafen.",
        "Answer": "Gibraltar"
    },
    "595": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "(Malwinen), britische Inselgruppe im südlichen Atlantik, 12 713 Quadratkilometer, 2000 Einwohner, Hauptstadt Port Stanley. Getreideanbau, Schafzucht, Fischerei. Von Argentinien beansprucht, das sie im April 1982 besetzte; im Juni/Juli 1982 Rückeroberung durch die Briten. Die britische Kolonie umfasst ausserdem Südgeorgien (3755 Quadratkilometer) und die Südlichen Sandwichinseln,die seit 1985 eine eigene Verfassung haben.",
        "Answer": "Falklandinseln",
        "Regexp": "falkland[- ]?inseln"
    },
    "596": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "(Sanskrit: Ganga = Fluss), drittgrösster Strom Vorderindiens, 2511 Kilometer, davon 1450 Kilometer schiffbar; entspringt im Himalaja, mündet in den Golf von Bengalen (Delta gemeinsam mit Brahmaputra); heiliger Strom der Hindus.",
        "Answer": "Ganges"
    },
    "597": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "1. Kanton der westlichen Schweiz, umfasst den Nordwest-Rand der Alpen östlich des Genfer Sees und das schweizerische Mittelland bis zum Neuenburger See, 1670 Quadratkilometer, 193 000 Einwohner;  2. Hauptstadt von 1), an der Saane, 35 000 Einwohner; mittelalterliche Innenstadt, gotische Kathedrale Saint Nicolas; Wehranlagen; Universität; Schokoladen-, Maschinenindustrie.",
        "Answer": "Freiburg",
        "Regexp": "(Freiburg|Fribourg)"
    },
    "598": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "1. ursprünglich das gesamte von den Friesen bewohnte Gebiet an der Nordseeküste zwischen Rhein- und Wesermündung;  2. Provinz im Norden der Niederlande, 3865 Quadratkilometer, 590 000 Einwohner, Hauptstadt Leeuwarden.",
        "Answer": "Friesland",
        "Level": "easy"
    },
    "599": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "a) nordenglische Stadt südwestlich von Leeds, 90 000 Einwohner; Kammgarn- und Wollindustrie; Maschinenbau;  b) Hauptstadt der ostkanadischen Provinz Neuschottland, 114 000 Einwohner (Agglomeration 342 000 Einwohner); Sitz eines anglikanischen und eines katholischen Bischofs; 5 Universitäten; eisfreier Hafen, Erdölraffinerien, fischverarbeitende Industrie; Flughafen.",
        "Answer": "Halifax"
    },
    "600": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "a) rechter Nebenfluss der Unstrut, 80 Kilometer;  b) Kreis- und Industriestadt in Ostthüringen, an der Weissen Elster, 132 000 Einwohner; Textil- und Metallindustrie.",
        "Answer": "Gera"
    },
    "601": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "a) spanische Provinzhauptstadt nordöstlich von Madrid, am Henares, 45 000 Einwohner; Palast (15. Jahrhundert);  b) Hauptstadt des westmexikanischen Staates Jalisco, 3,25 Millionen Einwohner (Agglomeration); Universität; zahlreiche Bauten aus der Kolonialzeit; Handels- und Industriezentrum.",
        "Answer": "Guadalajara",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "602": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Freie und Hansestadt ·······(?), Bundesland und zweitgrösste Stadt der Bundesrepublik Deutschland, an der unteren Elbe, 110 Kilometer oberhalb ihrer Mündung; 754 Quadratkilometer, 1,7 Millionen Einwohner; Seehafen, Warenumschlagplatz, Fremdenverkehrs- (Jungfernstieg) und Messestadt (Congress Centrum); Sitz zahlreicher Bundesanstalten (u. a. staatliche Münzprägeanstalt) und Industrieunternehmen; bedeutendster Pressestelle der Bundesrepublik Deutschland mit zahlreichen Verlagen, Nachrichtenagenturen, Film- und Fernsehstudios.",
        "Answer": "Hamburg",
        "Level": "easy"
    },
    "603": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Bundesland liegt das Sauerland?",
        "Answer": "Nordrhein-Westfalen",
        "Regexp": "nordrhein[- ]westfalen"
    },
    "604": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die grösste Stadt Sachsens?",
        "Answer": "Leipzig"
    },
    "605": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Northwest Territories (Kanada) ?",
        "Answer": "Yellowknife",
        "Level": "hard"
    },
    "606": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz British Columbia?",
        "Answer": "Victoria",
        "Level": "hard"
    },
    "607": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz Manitoba?",
        "Answer": "Winnipeg"
    },
    "608": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz New Brunswick (Kanada) ?",
        "Answer": "Fredericton",
        "Level": "hard"
    },
    "609": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz Newfoundland (Neufundland)?",
        "Answer": "St. John's",
        "Regexp": "St\\.? John'?s",
        "Level": "hard"
    },
    "610": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz Nova Scotia?",
        "Answer": "Halifax"
    },
    "611": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz Ontario?",
        "Answer": "Toronto"
    },
    "612": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz Prince Edward Island (Kanada) ?",
        "Answer": "Charlottetown",
        "Level": "hard"
    },
    "613": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz Québec?",
        "Answer": "Québec",
        "Regexp": "(Québec|Quebec)",
        "Level": "easy"
    },
    "614": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt der Provinz Saskatchewan in Kanada?",
        "Answer": "Regina",
        "Level": "hard"
    },
    "615": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt des Yukon Territory in Kanada?",
        "Answer": "Whitehorse",
        "Level": "hard"
    },
    "616": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Aargau?",
        "Answer": "Aarau",
        "Level": "hard"
    },
    "617": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Appenzell-Ausserrhoden?",
        "Answer": "Herisau",
        "Level": "hard"
    },
    "618": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Appenzell-Innerrhoden?",
        "Answer": "Appenzell"
    },
    "619": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Basel-Landschaft?",
        "Answer": "Liestal",
        "Level": "hard"
    },
    "620": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Basel-Stadt?",
        "Answer": "Basel"
    },
    "621": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Bern?",
        "Answer": "Bern"
    },
    "622": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Fribourg (Freiburg)?",
        "Answer": "Fribourg",
        "Regexp": "(Fribourg|Freiburg)"
    },
    "623": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Genf (Genève)?",
        "Answer": "Genf",
        "Regexp": "(Genf|Genève)"
    },
    "624": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Glarus?",
        "Answer": "Glarus"
    },
    "625": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Graubünden?",
        "Answer": "Chur",
        "Level": " hard"
    },
    "626": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Jura?",
        "Answer": "Delémont",
        "Regexp": "(Delémont|Delsberg|Delemont)",
        "Level": "hard"
    },
    "627": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Luzern?",
        "Answer": "Luzern"
    },
    "628": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Neuenburg (Neuchâtel)?",
        "Answer": "Neuenburg",
        "Regexp": "(Neuenburg|Neuchâtel)"
    },
    "629": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Nidwalden?",
        "Answer": "Stans",
        "Level": "hard"
    },
    "630": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Obwalden?",
        "Answer": "Sarnen",
        "Level": "hard"
    },
    "631": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Schaffhausen?",
        "Answer": "Schaffhausen"
    },
    "632": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Schwyz?",
        "Answer": "Schwyz"
    },
    "633": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Solothurn?",
        "Answer": "Solothurn"
    },
    "634": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton St. Gallen?",
        "Answer": "St. Gallen",
        "Regexp": "(St\\.? Gallen|Sankt Gallen)"
    },
    "635": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Tessin (Ticino)?",
        "Answer": "Bellinzona",
        "Level": "extreme"
    },
    "636": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Thurgau?",
        "Answer": "Frauenfeld",
        "Level": "hard"
    },
    "637": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Uri?",
        "Answer": "Altdorf",
        "Level": "hard"
    },
    "638": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Waadt (Vaud)?",
        "Answer": "Lausanne",
        "Level": "hard"
    },
    "639": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Wallis (Valais)?",
        "Answer": "Sion",
        "Regexp": "(Sion|Sitten)",
        "Level": "hard"
    },
    "640": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Zug?",
        "Answer": "Zug"
    },
    "641": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt vom Kanton Zürich?",
        "Answer": "Zürich"
    },
    "642": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshaupstadt von Thüringen?",
        "Answer": "Erfurt"
    },
    "643": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshauptstadt von Baden-Württemberg?",
        "Answer": "Stuttgart"
    },
    "644": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshauptstadt von Bayern?",
        "Answer": "München"
    },
    "645": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshauptstadt von Brandenburg?",
        "Answer": "Potsdam"
    },
    "646": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshauptstadt von Mecklenburg-Vorpommern?",
        "Answer": "Schwerin"
    },
    "647": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshauptstadt von Nordrhein-Westfalen?",
        "Answer": "Düsseldorf"
    },
    "648": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshauptstadt von Sachsen-Anhalt?",
        "Answer": "Magdeburg"
    },
    "649": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landeshauptstadt von Schleswig-Holstein?",
        "Answer": "Kiel"
    },
    "650": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wessen Landeshauptstadt ist Stuttgart?",
        "Answer": "Baden-Württemberg"
    },
    "651": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die die südlichste Landspitze Europas?",
        "Answer": "Gibraltar"
    },
    "652": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die drittgrösste Stadt Deutschlands?",
        "Answer": "München"
    },
    "653": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die ehemalige legendäre Hauptstadt der Mongolen?",
        "Answer": "Karakorum",
        "Regexp": "(Karakorum|Khar Khorim)"
    },
    "654": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die einzige Stadt der Welt die auf 2 Kontinenten liegt?",
        "Answer": "Istanbul"
    },
    "655": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die grösste deutsche Stadt?",
        "Answer": "Berlin",
        "Level": "easy"
    },
    "656": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die grösste Insel zwischen Finnland und Schweden?",
        "Answer": "Aland"
    },
    "657": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die grösste zusammenhängende Landmasse der Erde?",
        "Answer": "Eurasien"
    },
    "658": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die nördlichste Stadt Schwedens? (am Bottnischen Meerbusen, 10 000 Einwohner; Werften; Grenzübergang nach Finnland)?",
        "Answer": "Haparanda"
    },
    "659": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die politische Hauptstadt von Grönland?",
        "Answer": "Kopenhagen"
    },
    "660": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die österreichische Donaulandschaft zwischen Melk und Krems?",
        "Answer": "Wachau"
    },
    "661": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie hiess Bangladesh zwischen 1947 und 1972?",
        "Answer": "Ostpakistan",
        "Regexp": "ost-?pakistan",
        "Level": "hard"
    },
    "662": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie hiess früher der Flughafen von München?",
        "Answer": "Riem"
    },
    "663": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie hiess Varanasi, die heiligste Stadt der Hindus, früher?",
        "Answer": "Benares"
    },
    "664": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie hisst der höchste Berg Europas?",
        "Answer": "Mont Blanc",
        "Regexp": "(Mont Blanc|Mt\\.? Blanc)"
    },
    "665": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie ist der alte Name von Äthiopien?",
        "Answer": "Abessinien"
    },
    "666": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lang ist der Nil (in km)?",
        "Answer": "sechstausendsechshundertsiebzig",
        "Regexp": "(sechstausendsechshundertsiebzig|6670)"
    },
    "667": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lange ist der Mittelatlantische Rücken (in Tausend km)?",
        "Answer": "sechzehn",
        "Regexp": "(sechzehn|16)"
    },
    "668": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lautet der deutsche Name der Molukken?",
        "Answer": "Gewürzinseln",
        "Regexp": "(Gewürzinseln|Gewürz-Inseln)"
    },
    "669": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lautet der kürzeste deutsche Ortsname?",
        "Answer": "Au"
    },
    "670": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lautet die antike griechische Bezeichnung für die Dardanellen?",
        "Answer": "Hellespont"
    },
    "671": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lautete in der Antike der griechische Name für die Pyrenäenhalbinsel?",
        "Answer": "Iberia"
    },
    "672": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nannte man früher Istanbul bzw. Byzanz noch?",
        "Answer": "Konstantinopel"
    },
    "673": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man das Gebiet im Osten Böhmens, an der tschechisch-polnischen Grenze?",
        "Answer": "Sudetenland"
    },
    "674": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man das Tungusische Meer zwischen Kamtschatka, Sachalin und dem asiatischen Festland; 1,53 mill. qkm, bis zu 3300 m tief?",
        "Answer": "Ochotskisches Meer",
        "Regexp": "(Ochotskisches Meer|Ochotskische See)"
    },
    "675": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man den 554 Meter über Meer gelegene Aussichtspunkt in Hong Kong?",
        "Answer": "Victoria Peak",
        "Level": "hard"
    },
    "676": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man den Nebenfluss des Amazonas in Peru?",
        "Answer": "Ucayali",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "677": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die baumlosen polaren Steppen in Nordamerika und Sibirien?",
        "Answer": "Tundra"
    },
    "678": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die Inseln der Antillen auch noch?",
        "Answer": "Karibik",
        "Regexp": "[ck]aribi[ck]"
    },
    "679": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man ein an drei Seiten von Meer umgebenes Landstück?",
        "Answer": "Halbinsel"
    },
    "680": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man eine Hochfläche bei Bozen (Südtirol)?",
        "Answer": "Ritten"
    },
    "681": {},
    "682": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man einen immergrünen Buschwald der Mittelmeergebiet?",
        "Answer": "Macchie",
        "Regexp": "(macchie|maquis)",
        "Level": "hard",
        "Comment": "macchie auch als maquis bekannt, Mittellandländer sind bei uns weniger bekannt, bedeutet Mittelmeerraum"
    },
    "683": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man einen trocken-heissen Wüstenwind?",
        "Answer": "Samum",
        "Level": "hard"
    },
    "684": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man heisse, springbrunnenartige Quellen?",
        "Answer": "Geysire"
    },
    "685": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man kleine, bei Vulkanausbrüchen ausgeworfene Lavastückchen?",
        "Answer": "Lapilli",
        "Level": "hard"
    },
    "686": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man trichterförmige Einsenkungen im Karstgebiet?",
        "Answer": "#Doline#n"
    },
    "687": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man vulkanisches Sedimentgestein?",
        "Answer": "Tuff"
    },
    "688": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie sieht das Symbol für Kanada aus?",
        "Answer": "Ahornblatt",
        "Regexp": "(Ahornblatt|Ahorn-Blatt)"
    },
    "689": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie tief sinkt ein Stein an der tiefsten Stelle des Bodensees (in Meter)?",
        "Answer": "zweihundertzweiundfünfzig",
        "Regexp": "(zweihundertzweiundfünfzig|252)"
    },
    "690": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie viele Amtssprachen gelten in der Schweiz?",
        "Answer": "Vier",
        "Regexp": "(Vier|4)"
    },
    "691": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie viele grosse Inseln gehören zu Japan?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "692": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Breitengrade gibt es?",
        "Answer": "unendlich"
    },
    "693": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Kantone hat die Schweiz? (inklusive Halbkantone)?",
        "Answer": "sechsundzwanzig",
        "Regexp": "(sechsundzwanzig|26)"
    },
    "694": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Länder der BRD sind Städte?",
        "Answer": "drei",
        "Regexp": "(drei|3)"
    },
    "695": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Meter unter dem Meeresspiegel liegt das Tote Meer?",
        "Answer": "dreihundertvierundneunzig",
        "Regexp": "(dreihundertvierundneunzig|394)"
    },
    "696": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Staaten gehören zu den USA?",
        "Answer": "fünfzig",
        "Regexp": "(fünfzig|50)"
    },
    "697": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo gehen die grössten Lawinen nieder?",
        "Answer": "Himalaja",
        "Regexp": "Himala[jy]a"
    },
    "698": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo gibt es die höchsten Sanddünen?",
        "Answer": "Sahara"
    },
    "699": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo gibt es in Europa noch wilde Affen?",
        "Answer": "Gibraltar"
    },
    "700": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo in Frankreich (Provinz) findet man Menhire (Hinkelsteine)?",
        "Answer": "Bretagne"
    },
    "701": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist das höchstgelegene deutsche Postamt?",
        "Answer": "Zugspitze"
    },
    "702": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist der höchstgelegene Grossflughafen der Erde? (Stadt)",
        "Answer": "La Paz",
        "Level": "hard"
    },
    "703": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist der nördlichste Punkt der Donau?",
        "Answer": "Regensburg"
    },
    "704": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist die Schweiz am tiefsten?",
        "Answer": "Tessin",
        "Regexp": "(Tessin|Ticino)",
        "Level": "hard"
    },
    "705": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist die Seufzerbrücke?",
        "Answer": "Venedig"
    },
    "706": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo lebt das Alpaka? (Gebiet)",
        "Answer": "Anden"
    },
    "707": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo lebt der Jaguar?",
        "Answer": "Amerika"
    },
    "708": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegen die Disko-Inseln?",
        "Answer": "Grönland"
    },
    "709": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt der grösste Binnenhafen Europas?",
        "Answer": "Duisburg"
    },
    "710": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt der tiefste Punkt unter dem Meeresspiegel, die \"Witjastiefe I\" , 11 034 Meter tief?",
        "Answer": "Marianengraben"
    },
    "711": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt der Titisee (Region)?",
        "Answer": "Schwarzwald"
    },
    "712": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt die grösste Air-Force Base in Europa? (dt. Stadt)",
        "Answer": "Ramstein"
    },
    "713": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo scheint die Sonne am meisten?",
        "Answer": "Sahara"
    },
    "714": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo stehen die Unteruhldinger Pfahlbauten?",
        "Answer": "Bodensee"
    },
    "715": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht die \"Sixtinische Kapelle\"?",
        "Answer": "Vatikan"
    },
    "716": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht die Kaaba?",
        "Answer": "Mekka"
    },
    "717": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Woher stammt der gelbe Staub von Peking?",
        "Answer": "Gobi"
    },
    "718": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wohin mündet der Po?",
        "Answer": "#Adria#tisches Meer"
    },
    "719": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wohin mündet die Rhone?",
        "Answer": "Mittelmeer"
    },
    "720": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wohin mündet die Themse?",
        "Answer": "Nordsee"
    },
    "721": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wohin verlegt der deutsche Orden von Venedig aus seinen Sitz?",
        "Answer": "Marienburg"
    },
    "722": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wohin wurden zwischen 1790 und 1840 rund 75.000 Sträflinge deportiert?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "723": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Woraus besteht der grösste Teil der Erdoberfläche?",
        "Answer": "Wasser"
    },
    "724": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu Ecuador gehörende vulkanische Inselgruppe im Pazifik, rund 55 Inseln, 7844 Quadratkilometer, 6000 Einwohner, Hauptort Puerto Baquerizo auf San Cristóbal. Seltene, urtümliche Tierwelt (zum Beispiel Leguane, Riesenschildkröten). ­ 1535 entdeckt, seit 1959 Nationalpark.",
        "Answer": "#Galapagos#inseln",
        "Regexp": "gall?app?agos"
    },
    "725": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Gebirge gehört die Zugspitze?",
        "Answer": "Wetterstein"
    },
    "726": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Kontinent gehört Jemen?",
        "Answer": "Asien"
    },
    "727": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Balearen?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "728": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Farörer-Inseln?",
        "Answer": "Dänemark"
    },
    "729": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Galápagos-Inseln?",
        "Answer": "Ecuador"
    },
    "730": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Gilbert-Inseln?",
        "Answer": "Kiribati"
    },
    "731": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Kanarischen Inseln?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "732": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Lord-Howe-Inseln?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "733": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Neusibirischen Inseln?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "734": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehören die Tokelau-Inseln?",
        "Answer": "Neuseeland",
        "Level": "hard"
    },
    "735": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört das Ulithi-Atoll?",
        "Answer": "Föderierte Staaten von #Mikronesien#",
        "Level": "extreme"
    },
    "736": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Algarve?",
        "Answer": "Portugal"
    },
    "737": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Flagge, die einen roten Punkt auf weissem Feld hat?",
        "Answer": "Japan"
    },
    "738": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Insel Elba?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "739": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Insel Korfu?",
        "Answer": "Griechenland"
    },
    "740": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Insel Sachalin?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "741": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Oster-Insel?",
        "Answer": "Chile"
    },
    "742": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Elba?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "743": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Grönland?",
        "Answer": "Dänemark"
    },
    "744": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Kamtschatka?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "745": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Kap Horn?",
        "Answer": "Chile"
    },
    "746": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Korsika?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "747": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Kreta?",
        "Answer": "Griechenland",
        "Level": "easy"
    },
    "748": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Madeira?",
        "Answer": "Portugal"
    },
    "749": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Neukaledonien?",
        "Answer": "Frankreich",
        "Level": "hard"
    },
    "750": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Rhodos?",
        "Answer": "Griechenland",
        "Level": "easy"
    },
    "751": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Sardinien?",
        "Answer": "Italien",
        "Level": "easy"
    },
    "752": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Sizilien?",
        "Answer": "Italien",
        "Level": "easy"
    },
    "753": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Spitzbergen?",
        "Answer": "Norwegen"
    },
    "754": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Tasmanien?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "755": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Vancouver Island?",
        "Answer": "Kanada",
        "Regexp": "[ck]anada"
    },
    "756": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehörte Alaska vor der Übernahme durch die USA?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "757": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staat gehören die Azoren?",
        "Answer": "Portugal"
    },
    "758": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staat gehören die Cook-Inseln im Pazifik?",
        "Answer": "Neuseeland"
    },
    "759": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staat gehört Gibraltar?",
        "Answer": "Grossbritannien",
        "Regexp": "gross[- ]?britannien"
    },
    "760": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staat gehört Korsika?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "761": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staatsgebiet gehört der westliche Teil von Feuerland?",
        "Answer": "Chile"
    },
    "762": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welcher Inselgruppe gehört Mallorca?",
        "Answer": "Balearen"
    },
    "763": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welcher Inselgruppe gehört Maui?",
        "Answer": "Hawaii",
        "Level": "easy"
    },
    "764": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zusammenfassende Bezeichnung für Europa und Asien, die grösste zusammenhängende Landmasse der Erde, ca. 54 Millionen Quadratkilometer mit 3,7 Milliarden Einwohner.",
        "Answer": "Eurasien"
    },
    "765": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zweitgrösste der Kanarischen Inseln, Spanien, 1722 Quadratkilometer, 20 000 Einwohner, Hauptort Puerto del Rosario.",
        "Answer": "Fuerteventura"
    },
    "766": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zweitgrösste Stadt der USA, in Illinois, am Südwestufer des Michigansees, 8,07 Millionen Einwohner.",
        "Answer": "Chicago"
    },
    "767": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zweitgrösste Stadt im Ruhrgebiet, Nordrhein-Westfalen, an der Emscher, 598 840 Einwohner; Marienkirche, Reinoldikirche, Westfalenhalle; Universität (1966 gegründet), Max-Planck-Institute für Ernährungsphysiologie und Systemphysiologie; Eisen- und Stahlwerke, Maschinen- und chemische Industrie, Brauereien; bedeutender Binnenhafen...",
        "Answer": "Dortmund"
    },
    "768": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "········ hat eine Fläche von 30.520 qkm. Es grenzt im Nordwesten an die Nordsee, im Norden und Nordosten an die Niederlande, im Osten an Deutschland, im Südosten an Luxemburg und im Süden und Südwesten an Frankreich. Die grösste Ausdehnung im Land, von der Nordsee zur deutsch-luxemburgischen Grenze, beträgt etwa 290 km. Seine Breite schwankt zwischen etwa 56 km im Westen und 225 km im Osten.",
        "Answer": "Belgien",
        "Level": "easy"
    },
    "769": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt der Steiermark?",
        "Answer": "Graz"
    },
    "770": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt vom Burgenland?",
        "Answer": "Eisenstadt"
    },
    "771": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt von Kärnten?",
        "Answer": "Klagenfurt"
    },
    "772": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt von Niederösterreich?",
        "Answer": "St. Pölten",
        "Regexp": "(St\\.?|Sankt) Pölten"
    },
    "773": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt von Salzburg?",
        "Answer": "Salzburg"
    },
    "774": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt von Tirol?",
        "Answer": "Innsbruck"
    },
    "775": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt von Vorarlberg?",
        "Answer": "Bregenz"
    },
    "776": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreichische Bezirkshauptstadt in Vorarlberg, an der Ill, 24 000 Einwohner; Textilindustrie; Fremdenverkehr.",
        "Answer": "Feldkirch"
    },
    "777": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreichischer Pass in Vorarlberg, Passhöhe 1773 m, verbindet Lech- und Klostertal (Flexenstrasse).",
        "Answer": "Flexenpass"
    },
    "778": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Österreichischer Wintersportort in Tirol, bekannt durch die Hahnenkammrennen.",
        "Answer": "Kitzbühel",
        "Regexp": "kitzbuehe?l"
    },
    "779": {
        "Category": "Geography",
        "Question": "Österreich: Was ist die Hauptstadt von Oberösterreich?",
        "Answer": "Linz"
    },
    "780": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie heisst ein Tropfstein, der von oben nach unten wächst?",
        "Answer": "Stalaktit"
    },
    "781": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie heisst ein Tropfstein, der von unten nach oben wächst?",
        "Answer": "Stalagmit"
    },
    "782": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie lautet die Bezeichnung für im Wasser bewegtes abgerundetes Gestein?",
        "Answer": "Geröll"
    },
    "783": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie nennt man angesammelte Wasservorkommen im Boden und in Gesteinshohlräumen?",
        "Answer": "Grundwasser"
    },
    "784": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie nennt man die flüssige Glut, die aus Vulkanen strömt?",
        "Answer": "Lava"
    },
    "785": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie nennt man einen künstlichen Damm?",
        "Answer": "Deich"
    },
    "786": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie nennt man Erdbeben im Meer?",
        "Answer": "Seebeben"
    },
    "787": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Wie nennt man zusammen- und übereinandergeschobene Eisschollen?",
        "Answer": "Packeis"
    },
    "788": {
        "Category": "Geometrie",
        "Question": "Wie heisst ein regelmässiges Vieleck?",
        "Answer": "Polygon"
    },
    "789": {
        "Category": "Geometrie",
        "Question": "Wie heisst ein Viereck mit vier gleichen Winkeln und Seiten?",
        "Answer": "Quadrat",
        "Level": "easy"
    },
    "790": {
        "Category": "Geometrie",
        "Question": "Wie heisst ein Winkel von 90 Grad?",
        "Answer": "Rechter Winkel",
        "Level": "easy"
    },
    "791": {
        "Category": "Geometrie",
        "Question": "Wie nennt man ein Elfeck?",
        "Answer": "Hendekagon",
        "Level": "hard"
    },
    "792": {
        "Category": "Geometrie",
        "Question": "Wie nennt man ein Siebeneck?",
        "Answer": "Heptagon"
    },
    "793": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "\"Pickelhaube\" hiess die Kopfbedeckung der ········?",
        "Answer": "Preussen"
    },
    "794": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "(ahd.), älterer Junggeselle; früher: Besitzer eines Nebengutes (Hag), das meist nicht ausreichte, um eine Familie zu ernähren.",
        "Answer": "Hagestolz"
    },
    "795": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "(Einzige) ägyptische Pharaonin der 18. Dynastie (1490/88-1468 v. Chr.); Nachfolgerin ihres Gemahls Thutmosis II.; Expeditionen in das Land Punt (vermutlich Somalia); bedeutender Terrassentempel von Deir el-Bahari.",
        "Answer": "Hatschepsut",
        "Level": "hard"
    },
    "796": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "1. deutscher Volksstamm der Main- und unteren Neckargegend (Nordbayern, Württemberg); westgermanischer Stamm der ······· ? erstmals 258 n. Chr. erwähnt, drangen im 4.-6. Jahrhundert nach Gallien ein; Entstehung des nach ihnen benannten Reiches;  2. altes deutsches Herzogtum, zerfiel in West- oder Rhein······· ? und Ost······· ?, 939 aufgelöst; später Bezeichnung ······· ? nur für Ost······· ?, heute Teil von Bayern (Ober-, Mittel-, Unter······· ?).",
        "Answer": "Franken"
    },
    "797": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "George Junius Stinney Jr. wurde am 16. Juni 1944 wegen zweifachen Mordes hingerichtet und war zu diesem Zeitpunkt die jüngste legal exekutierte Person in den USA im 20. Jahrhundert. Wie alt war er da?",
        "Answer": "vierzehn",
        "Regexp": "(vierzehn|14)"
    },
    "798": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr trieb Jack The Ripper sein Unwesen?",
        "Answer": "1888",
        "Level": "hard"
    },
    "799": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer ersetzte in Italien 1924 Giacomo Matteotti?",
        "Answer": "Benito #Mussolini#"
    },
    "800": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der Nachfolger von Fritz Todt? (voller Name)?",
        "Answer": "Albert Speer"
    },
    "801": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst die griechische Schönheitsgöttin?",
        "Answer": "Aphrodite"
    },
    "802": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst die römische Liebesgöttin?",
        "Answer": "Venus"
    },
    "803": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst eine der indischen Göttinnen der Zerstörung?",
        "Answer": "Kali"
    },
    "804": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst in der alten deutschen Sage der König der Zwerge?",
        "Answer": "Alberich"
    },
    "805": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst in der griechischen Mythologie die Unterwelt?",
        "Answer": "Hades"
    },
    "806": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst in der römischen Mythologie die Glücksgöttin?",
        "Answer": "Fortuna"
    },
    "807": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Caesars Ehefrau?",
        "Answer": "Calpurnia"
    },
    "808": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das angeblich unsinkbare Schiff, welches 1912 untergegangen ist?",
        "Answer": "Titanic"
    },
    "809": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das Boot des norwegischen Entdeckers Thor Heyerdahl?",
        "Answer": "Kon-Tiki",
        "Regexp": "Kon-?tiki",
        "Level": "hard"
    },
    "810": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das erste, von Zeppelin gebaute Luftschiff?",
        "Answer": "LZ-1",
        "Regexp": "lz[- ]?1"
    },
    "811": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das Mondlandefahrzeug, das am 20. Juli 1969 im \"Meer der Ruhe\" aufsetzte?",
        "Answer": "Eagle"
    },
    "812": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der 1968 ermordete amerikanische Bürgerrechtler, der mit seiner Vision von einer friedlichen Rassenintegration (\"I have a dream\") von sich reden machte?",
        "Answer": "#Martin Luther King# jr."
    },
    "813": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Bauernbund im deutschem Bauernkrieg 1502?",
        "Answer": "Bundschuh",
        "Level": "hard"
    },
    "814": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Enkel des Ölmillionärs, der 1973 gekidnappt wurde und fünf Monate lang verschwunden war?",
        "Answer": "J. Paul #Getty#",
        "Level": "hard"
    },
    "815": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Entdecker des Seewegs nach Indien 1497 ? (voller Name)?",
        "Answer": "Vasco da Gama",
        "Level": "hard"
    },
    "816": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der erste deutsche Bundeskanzler?",
        "Answer": "Konrad #Adenauer#"
    },
    "817": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der erste König von Preussen?",
        "Answer": "#Friedrich I#."
    },
    "818": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der erste Präsident der USA?",
        "Answer": "George #Washington#"
    },
    "819": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der erste Reichspräsident der Weimarer Republik?",
        "Answer": "Friedrich #Ebert#"
    },
    "820": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Forscher, der im 13. Jahrhundert nach China reiste und 17 Jahre lang dort blieb?(voller Name)?",
        "Answer": "Marco Polo",
        "Level": "easy"
    },
    "821": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Götterherrscher in der römischen Mythologie?",
        "Answer": "Jupiter"
    },
    "822": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Haupttempel der Jungfrau Athene?",
        "Answer": "Parthenon"
    },
    "823": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der mächtigste Kaiser der Hohenstaufen Friedrich I. mit Beinamen?",
        "Answer": "Barbarossa"
    },
    "824": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Nachfolger von Präsident Sadat (Nachname)?",
        "Answer": "Mubarak"
    },
    "825": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der schottische Freiheitskämpfer, bekannt aus dem Film Braveheart?",
        "Answer": "William #Wallace#"
    },
    "826": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Vorgänger von Erich Honecker?",
        "Answer": "Willi #Stoph#"
    },
    "827": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der ägyptische Sonnengott?",
        "Answer": "Ra"
    },
    "828": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die berühmte Mätresse von Ludwig XV (Nachname)?",
        "Answer": "Pompadour"
    },
    "829": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die berühmteste Kriegsflotte Spaniens?",
        "Answer": "Armada"
    },
    "830": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die Grenze zwischen den Römern und den Germanen im heutigen Deutschland?",
        "Answer": "Limes"
    },
    "831": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die von den Etruskern angelegte grosse Rennbahn für Festspiele in Rom?",
        "Answer": "Circus maximus"
    },
    "832": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess in der griechischen Mythologie der Sonnengott?",
        "Answer": "Helios"
    },
    "833": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess in der griechischen Mythologie die Göttin der Erde, Mutter der Erinnyen und der Giganten.?",
        "Answer": "Gäa",
        "Regexp": "(gäa|ga[yji]a)"
    },
    "834": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess in der griechischen Mythologie die Göttin des Regenbogens?",
        "Answer": "Iris"
    },
    "835": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess nach der griechischen Sage die erste Frau auf der Erde?",
        "Answer": "Pandora"
    },
    "836": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess um 1050 das wichtige Handelszentrum am Niger?",
        "Answer": "Timbuktu"
    },
    "837": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess um 1450 der Haupthafen für die Kaffeeausfuhr Südwestarabiens?",
        "Answer": "Mokka"
    },
    "838": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiessen in der römischen Mythologie die Rachegöttinnen?",
        "Answer": "Furien"
    },
    "839": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiessen in der ständischen Ordnung des Mittelalters die Angehörigen der städtischen Oberschicht?",
        "Answer": "Patrizier"
    },
    "840": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiessen Ruderkriegsschiffe im Altertum?",
        "Answer": "Galeeren"
    },
    "841": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie ist das römische Zahlzeichen für 1000?",
        "Answer": "M"
    },
    "842": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie lange ging der \"dreissigjährige Krieg\"?",
        "Answer": "30 Jahre",
        "Regexp": "(30|dreissig) Jahre"
    },
    "843": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie lautet der französische Name von Karl dem Grossen?",
        "Answer": "Charlemagne"
    },
    "844": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie lautet die Abkürzung für \"Geheime Staatspolizei\"?",
        "Answer": "Gestapo"
    },
    "845": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie lautete der Titel der römischen Kaiserinnen nach ihrem Tode?",
        "Answer": "Diva"
    },
    "846": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie lautete die Bezeichnung für den obersten Leiter der spanischen Inquisition?",
        "Answer": "Grossinquisitor"
    },
    "847": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man (vor allem im Mittelalter) einen künstlich erzeugten Menschen?",
        "Answer": "Homunkulus"
    },
    "848": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man 1968 den Frühling in der CSSR?",
        "Answer": "Prager Frühling"
    },
    "849": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man die Angehörigen des Kriegerstandes in der japanischen Feudalzeit?",
        "Answer": "Samurai"
    },
    "850": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man die Feldherren von Alexander des Grossen?",
        "Answer": "Diadochen"
    },
    "851": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man die Zeit von Mitte des 14. Jahrhunderts bis Ende des 16. Jahrhundert?",
        "Answer": "Renaissance"
    },
    "852": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man einen Selbstmord-Piloten in Japan des 2.Weltkriegs?",
        "Answer": "Kamikaze"
    },
    "853": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man im Mittelalter einen provenzalischen Hofsänger und Komponisten?",
        "Answer": "Troubadour"
    },
    "854": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannten die Griechen die Hölle?",
        "Answer": "Tartarus",
        "Regexp": "(tartarus|tartaros)"
    },
    "855": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannten die Griechen Menschen, die sie nicht verstehen konnten (die nicht griechisch sprachen)?",
        "Answer": "Barbaren"
    },
    "856": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man den europäischen Kunsstil von 1600 bis ca. 1750?",
        "Answer": "Barock"
    },
    "857": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man den Kunststil aus der Zeit von 1815 bis etwa 1860?",
        "Answer": "Biedermeier"
    },
    "858": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die einäugigen Riesen aus der griechischen Mythologie?",
        "Answer": "Zyklopen",
        "Regexp": "[zck]y[ck]lop"
    },
    "859": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die früheste und längste Epoche der Steinzeit (Fachbezeichnung)?",
        "Answer": "Paläolithikum",
        "Level": "hard"
    },
    "860": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die indo-europäischen Stämme, die aus dem Donauraum nach Italien vorgestossen sind?",
        "Answer": "Italiker"
    },
    "861": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die königlose Zeit in Deutschland 1257-1273?",
        "Answer": "Interregnum",
        "Level": "hard"
    },
    "862": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die Zeit, in der die Menschen ihr Werkzeug aus Feuersteinen machten?",
        "Answer": "Steinzeit"
    },
    "863": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man ein im alten Griechenland als Schreibtafel benutztes Tontäfelchen?",
        "Answer": "Ostrakon",
        "Level": "hard"
    },
    "864": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man eine Schrift, in der Buchstaben durch Bilder ausgedrückt werden (z.B. bei den alten Ägyptern)?",
        "Answer": "Hieroglyphen"
    },
    "865": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man einen hohen altgriechischen Beamten?",
        "Answer": "Archout"
    },
    "866": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie schnell fuhr der erste Zug zwischen Nürnberg und Fürth (km/h)?",
        "Answer": "vierundzwanzig",
        "Regexp": "(vierundzwanzig|24)"
    },
    "867": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie war der Beiname von Friedrich I.? (1152-90, Kaiser seit 1155), Sohn Friedrichs von Schwaben, geb. Waiblingen (?) um 1122, +im Salef (=Göksu nehri, Kleinasien) 10. Juni 1190. Im Investiturstreit 1177 Friede von Venedig mit Papst Alexander III.; führte den 3. Kreuzzug; ertrank im Salef (Kyffhäusersage).",
        "Answer": "Barbarossa"
    },
    "868": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie wird der 6. Juni 1944 genannt, an dem US- und britische Truppen an der Normandieküste landeten?",
        "Answer": "D-Day"
    },
    "869": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviele Jahre v. Chr. wurde der Sage nach Rom gegründet?",
        "Answer": "753"
    },
    "870": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviele Kinder hatte Maria Theresia?",
        "Answer": "sechzehn",
        "Regexp": "(sechzehn|16)"
    },
    "871": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviele Söhne hatte der trojanische König Priamos?",
        "Answer": "fünfzig",
        "Regexp": "(fünfzig|50)"
    },
    "872": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo (Stadt) wurde Karl der Grosse zum Kaiser gekrönt?",
        "Answer": "Rom"
    },
    "873": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo entstand im 18. Jahrhundert der Geheimbund der Mafia?",
        "Answer": "Sizilien"
    },
    "874": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand 1844 der Weberaufstand statt?",
        "Answer": "Schlesien"
    },
    "875": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fanden 1945/46 die NS-Kriegsverbrecherprozesse statt?",
        "Answer": "Nürnberg"
    },
    "876": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo in Europa regierte bis 1946 König Zog?",
        "Answer": "Albanien"
    },
    "877": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo kapitulierte die 6. Armee am 31. Januar 1943?",
        "Answer": "Stalingrad"
    },
    "878": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo wurde Napoleon geboren?",
        "Answer": "Korsika"
    },
    "879": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo wächst das Edelweiss?",
        "Answer": "Hoch#gebirge#"
    },
    "880": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo übersetzte Luther die Bibel ins Deutsche?",
        "Answer": "Wartburg"
    },
    "881": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wodurch wurde die antike Stadt Delphi bekannt?",
        "Answer": "Orakel"
    },
    "882": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wozu schlossen sich die Handwerker im Mittelalter zusammen?",
        "Answer": "Zünfte",
        "Regexp": "(Zünfte|Zunft)"
    },
    "883": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Ägyptische Obelisken sind in der Regel aus ··········· gemeisselt, der aus den Steinbrüchen von Assuan stammt.",
        "Answer": "Rosengranit",
        "Level": "hard"
    },
    "884": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Ägyptische Provinzhauptstadt am linken Nilufer, westlich von Kairo, 1,25 Millionen Einwohner; Universität; westlich die berühmten altägyptischen Pyramiden von ····· (u. a. von Cheops und Chephren) und die Sphinx.",
        "Answer": "Giseh",
        "Regexp": "Gi[sz]eh"
    },
    "885": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Ägyptischer König der 4. Dynastie, lebte um 2550 v. Chr.; liess in Giseh als sein Grabmal die nach ihm benannte Pyramide errichten, die mit 137 Metern Höhe (ursprünglich 146,6 Meter) und 2,34 Millionen Kubikmetern Mauerwerk noch heute zu den grössten Bauwerken der Welt gehört.",
        "Answer": "Cheops"
    },
    "886": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Ägyptischer Totengott mit Schakalskopf?",
        "Answer": "Anubis",
        "Level": "hard"
    },
    "887": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Über welchen russischen Scharlatan drehte Regisseur Uli Edel mit Greta Scacchi einen gleichnamigen Kinofilm?",
        "Answer": "Rasputin"
    },
    "888": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Über welches Volk herrschte Montezuma?",
        "Answer": "Azteken"
    },
    "889": {
        "Category": "Gesellschaftsformen",
        "Question": "Was heisst AG?",
        "Answer": "Aktien-Gesellschaft",
        "Regexp": "Aktien-?gesellschaft"
    },
    "890": {
        "Category": "Gesellschaftsformen",
        "Question": "Was heisst GmbH?",
        "Answer": "Gesellschaft mit beschränkter Haftung"
    },
    "891": {
        "Category": "Gesellschaftsformen",
        "Question": "Was heisst KG?",
        "Answer": "Kommandit-Gesellschaft",
        "Regexp": "kommandit-?gesellschaft",
        "Level": "hard"
    },
    "892": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist der Infinitiv?",
        "Answer": "Grundform"
    },
    "893": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist ein Adjektiv?",
        "Answer": "Eigenschaftswort"
    },
    "894": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist ein Adverb?",
        "Answer": "Umstandswort"
    },
    "895": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist ein Apostroph?",
        "Answer": "Auslassungszeichen"
    },
    "896": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist ein Attribut?",
        "Answer": "Beifügung"
    },
    "897": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist ein Konsonant?",
        "Answer": "Mitlaut"
    },
    "898": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist ein Substantiv?",
        "Answer": "Hauptwort",
        "Regexp": "(Hauptwort|Nomen)",
        "Level": "easy"
    },
    "899": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist eine Apposition?",
        "Answer": "Beisatz",
        "Comment": "kenne ich als adverbiale Bestimmung..."
    },
    "900": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist eine Deklination?",
        "Answer": "Beugung"
    },
    "901": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist eine Interjektion?",
        "Answer": "Empfindungswort",
        "Level": "hard"
    },
    "902": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was ist eine Präposition?",
        "Answer": "Verhältniswort"
    },
    "903": {
        "Category": "Grammatik",
        "Question": "Was sind Pronomen?",
        "Answer": "Fürwörter",
        "Regexp": "Für(wort|wörter)"
    },
    "904": {
        "Category": "H-Wörter",
        "Question": "a) Hanf-, Flachsfasern auskämmen;  b) heftig und schnell atmen;  c) spotten.",
        "Answer": "hecheln"
    },
    "905": {
        "Category": "Heraldik",
        "Question": "Zweiköpfiger Adler; Kaiserabzeichen im Byzantinischen Reich, im 15. Jahrhundert von den russischen Zaren übernommen; im Deutschen Reich 1400-1806, Österreich 1806-1938; heute einziges Staatswappen mit ········· ? (und Stern): Albanien, zurückgehend auf das Siegel Skanderbegs (1405-68).",
        "Answer": "Doppeladler",
        "Level": "hard"
    },
    "906": {
        "Category": "Insekten",
        "Question": "Zarte, nachtaktive Netzflügler, deren Larven sich von Blattläusen ernähren.",
        "Answer": "#Florfliege#n"
    },
    "907": {
        "Category": "Jägerlatein",
        "Question": "Fett des Rotwildes nennt man?",
        "Answer": "Feist"
    },
    "908": {
        "Category": "K-Wörter",
        "Question": "Etwas mit Zucker überziehen, heisst ·········?",
        "Answer": "kandieren"
    },
    "909": {
        "Category": "Kennzeichen",
        "Question": "Österreichische Autokennzeichen: Was ist G?",
        "Answer": "Graz"
    },
    "910": {
        "Category": "Kennzeichen",
        "Question": "Österreichische Autokennzeichen: Was ist I?",
        "Answer": "Innsbruck"
    },
    "911": {
        "Category": "Kulinarisches",
        "Question": "(frz.), 1. Schweizer Käse······, geschmolzener Käse mit Weisswein u. a. Zutaten (Kirsch!), in den Brotstücke getaucht werden;  2. Fleisch······, in Brühe oder heissem Fett werden kleine Fleischstücke gegart.",
        "Answer": "Fondue",
        "Level": "easy"
    },
    "912": {
        "Category": "Kulinarisches",
        "Question": "(ungar.), scharf gewürztes Gericht aus erst angebratenen, dann geschmorten Fleischwürfeln.",
        "Answer": "Goulasch",
        "Regexp": "Go?ulasch"
    },
    "913": {
        "Category": "Kulinarisches",
        "Question": "Südfranzoesische Suppe mit Fisch, Krabben etc.nennt man?",
        "Answer": "Bouillabaisse",
        "Level": "hard"
    },
    "914": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie heisst die bedeutendste Schlossanlage Frankreichs?",
        "Answer": "Versailles",
        "Regexp": "versailles?"
    },
    "915": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie heisst die erste Aufführung einer Oper oder eines Filmes?",
        "Answer": "Premiere",
        "Regexp": "(premiere|première)"
    },
    "916": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie lautet der englische Fachbegriff für die sogenannte Optische Kunst?",
        "Answer": "Op Art"
    },
    "917": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie nennt man das Messe- und Vergnügungsgelände in Wien?",
        "Answer": "Wiener #Prater#"
    },
    "918": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie nennt man den Preis der amerikanischen Filmakademie?",
        "Answer": "Oscar"
    },
    "919": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie nennt man die erste Aufführung eines Filmes oder Theaterstücks?",
        "Answer": "Premiere",
        "Regexp": "Premi[eè]re"
    },
    "920": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie nennt man die Fähigkeit des Menschen, ethische Werte zu erkennen?",
        "Answer": "Gewissen"
    },
    "921": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie nennt man die Lehre, dass der Genuss, die sinnliche und geistige Lust, höchste Werte des Lebens seien?",
        "Answer": "Hedonismus",
        "Level": "hard"
    },
    "922": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Wie nennt man einen Schrumpfkopf von südamerikanischen Indianern?",
        "Answer": "Tsantsa",
        "Level": "hard"
    },
    "923": {
        "Category": "Kultur/Religion",
        "Question": "(arab. = arm), hinduistische Asketen, die sich körperlich kasteien, auch Gaukler.",
        "Answer": "#Fakir#e"
    },
    "924": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wie nennt man die Rohform einer Skulptur?",
        "Answer": "Bosse"
    },
    "925": {
        "Category": "Kurios",
        "Question": "Schottlands wichtigstes Exportgut nach Saudi-Arabien ist?",
        "Answer": "Sand"
    },
    "926": {
        "Category": "Leichtathletik",
        "Question": "Weitsprung aus 3 Sprüngen, von denen die beiden ersten mit dem gleichen Absprungbein ausgeführt werden. Olympische Disziplin seit 1896.",
        "Answer": "Dreisprung",
        "Level": "easy"
    },
    "927": {
        "Category": "Literatur aktuell",
        "Question": "Wer versucht Harry Potter in allen erdenklichen Gelegenheiten eins auszuwischen?",
        "Answer": "Draco #Malfoy#",
        "Level": "hard"
    },
    "928": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "\"Die Buddenbrooks\", die Familiengeschichte einer Lübecker Kaufmannsfamilie, schrieb 1901 ·········? (voller Name)",
        "Answer": "Thomas Mann"
    },
    "929": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "\"Du fragst mich, Kind, was Liebe ist? Ein Stern in einem Haufen Mist.\" - Wer hat das wohl gedichtet? (voller Name)?",
        "Answer": "Heinrich Heine"
    },
    "930": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst der Freund von Tom Saywer?",
        "Answer": "Huckleberry Finn",
        "Level": "easy"
    },
    "931": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess das berühmte Schiff von Kapitän Bligh?",
        "Answer": "Bounty"
    },
    "932": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess das eigenwillige Schwert aus der Artussage?",
        "Answer": "Excalibur",
        "Regexp": "Ex[ck]alibur"
    },
    "933": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess der \"Hauptmann von Köpenick\"?",
        "Answer": "Wilhelm #Voigt#",
        "Level": "hard"
    },
    "934": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess der Gefährte von Robinson?",
        "Answer": "Freitag"
    },
    "935": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess der Lügenbaron?",
        "Answer": "Münchhausen"
    },
    "936": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess der Seher und Zauberer der Artussage?",
        "Answer": "Merlin"
    },
    "937": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess Gepettos Kater in \"Pinocchio\"?",
        "Answer": "Figaro"
    },
    "938": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess Old Shatterhands Schnellfeuergewehr?",
        "Answer": "Henrystutzen",
        "Regexp": "henry[- ]?stutzen",
        "Level": "hard"
    },
    "939": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess Old Shatterhands zweites Gewehr?",
        "Answer": "Bärentöter"
    },
    "940": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess Tarzans Lieblings-Schimpansin?",
        "Answer": "Judy"
    },
    "941": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie ist der Schriftsteller Ferenc Hoffmann besser bekannt?",
        "Answer": "Ephraim #Kishon#"
    },
    "942": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie ist der Schriftsteller Samuel Longhorne Clemens besser bekannt?",
        "Answer": "Mark #Twain#"
    },
    "943": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie ist die Schriftstellerin M.E.L. Mallowan besser bekannt?",
        "Answer": "Agatha #Christie#"
    },
    "944": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie ist die Schriftstellerin Patricia Plangman besser bekannt?",
        "Answer": "Patricia #Highsmith#"
    },
    "945": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie lange lebte Robinson Crusoe auf der einsamen Insel?",
        "Answer": "28 Jahre"
    },
    "946": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für Zukunfts-Literatur?",
        "Answer": "Science Fiction"
    },
    "947": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man Aufzeichnungen historischer Ereignisse in zeitlicher Reihenfolge?",
        "Answer": "#Chronik#en"
    },
    "948": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man das Fachwort für einen Deck- / Künstlernamen?",
        "Answer": "Pseudonym"
    },
    "949": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man das Schlusswort in einem Roman gerne?",
        "Answer": "Epilog"
    },
    "950": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man das Vorwort in einem Buch?",
        "Answer": "Prolog"
    },
    "951": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man den Hasen in der Fabel?",
        "Answer": "Meister #Lampe#"
    },
    "952": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man diese berühmte Frage: \"Nun sag, wie hast Du's mit der Religion?\"?",
        "Answer": "Gretchenfrage"
    },
    "953": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man ein Buch, das innerhalb kurzer Zeit reissenden Absatz findet?",
        "Answer": "Bestseller"
    },
    "954": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man ein kurzes Sinngedicht?",
        "Answer": "Xenie"
    },
    "955": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine Aufführung einer Seeschlacht?",
        "Answer": "Naumachie",
        "Level": "hard"
    },
    "956": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine Gruppe von Versen, die eine Einheit bilden?",
        "Answer": "Strophe"
    },
    "957": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine kurze, belehrende Erzählung, in der Tiere die Rolle der Menschen übernehmen?",
        "Answer": "Fabel"
    },
    "958": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine Rede, die nur von einer Person gehalten wird?",
        "Answer": "Monolog"
    },
    "959": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine selbstgeschriebene Lebensgeschichte?",
        "Answer": "Autobiographie"
    },
    "960": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie oft wurde Eulenspiegel den Geschichten nach getauft?",
        "Answer": "dreimal",
        "Regexp": "(drei|3)"
    },
    "961": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie viele Bremer Stadtmusikanten gab es im Märchen?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "962": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie war der Schriftsteller Albert Bitzius besser bekannt?",
        "Answer": "Jeremias #Gotthelf#"
    },
    "963": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie war der Vorname von Gulliver?",
        "Answer": "Lemuel"
    },
    "964": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "William ········, amerikanischer Schriftsteller, geb. New Albany (Miss.) 25. September 1897, +Oxford (Miss.) 6. Juli 1962. Einer der bedeutendsten amerikanischen Romanciers des 20. Jahrhunderts. Realistische Romane über Probleme der Südstaaten. 1949 Nobelpreis für Literatur. Licht im August  (deutsch 1949), Requiem für eine Nonne  (deutsch 1956).",
        "Answer": "Faulkner"
    },
    "965": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wo starb der \"Hauptmann von Köpenick\"?",
        "Answer": "Luxemburg"
    },
    "966": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woher stammt der Ausspruch \"Des Pudels Kern\"?",
        "Answer": "Faust"
    },
    "967": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wonach suchte Kapitän Ahab in der berühmten Geschichte von Melville?",
        "Answer": "Moby Dick"
    },
    "968": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb der Schriftsteller Anton Tschechow (1860-1904)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "969": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb der Schriftsteller Franz Kafka (1883-1924)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "970": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb der Schriftsteller George Orwell (1903-1950)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "971": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb der Schriftsteller John Keats (1795-1821)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "972": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb der Schriftsteller Robert Louis Stevenson (1850-1894)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "973": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb der Schriftsteller William Somerset Maugham (1874-1965)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "974": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb die Schriftstellerin Anne Brontë (1820-1849)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "975": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb die Schriftstellerin Charlotte Brontë (1816-1855)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "976": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woran starb die Schriftstellerin Emily Brontë (1818-1848)?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "977": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woraus besteht die Nase von Pinocchio?",
        "Answer": "Holz",
        "Level": "easy"
    },
    "978": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woraus ist das Zitat: \"Es kann der Frömmste nicht in Frieden leben, wenn es dem Nachbarn nicht gefällt\"?",
        "Answer": "Wilhelm Tell"
    },
    "979": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woraus ist das Zitat: \"Mars regiert die Stunde\"?",
        "Answer": "Wallensteins Tod",
        "Regexp": "(wallenstein|wallenstein'?s tod)"
    },
    "980": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woraus ist das Zitat: \"Mit der Dummheit kämpfen Götter selbst vergebens\"?",
        "Answer": "Jungfrau von Orleans",
        "Regexp": "(jeanne d'arc|jungfrau von orleans)",
        "Level": "hard"
    },
    "981": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woraus stammt das Zitat: \"Wie kommt mir solcher Glanz in meine Hütte\"?",
        "Answer": "Jungfrau von Orleans",
        "Regexp": "(jeanne d'arc|jungfrau von orleans)",
        "Level": "hard"
    },
    "982": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Woraus stammt: \"Früh übt sich, was ein Meister werden will\"?",
        "Answer": "Wilhelm Tell"
    },
    "983": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Was ergibt 1998 : 3 ?",
        "Answer": "sechshundertsechsundsechzig",
        "Regexp": "(sechshundertsechsundsechzig|666)"
    },
    "984": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Was ist die kubische Wurzel aus 64?",
        "Answer": "vier",
        "Level": "easy"
    },
    "985": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Was ist die Wurzel aus 12 x 12 ?",
        "Answer": "Zwölf",
        "Regexp": "(Zwölf|12)",
        "Level": "easy"
    },
    "986": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Welcher Koeffizient entsteht, wenn man x³ integriert? (in Dezimalschreibweise)?",
        "Answer": "0,25",
        "Regexp": "0[,\\.]25",
        "Level": "hard"
    },
    "987": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie lautet die Zahl Pi auf 6 Stellen genau?",
        "Answer": "3,141592",
        "Regexp": "3[,\\.]141592"
    },
    "988": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie schreibt man 99 in römischen Ziffern?",
        "Answer": "XCIX"
    },
    "989": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie schreibt man die binäre Zahl 1000000 in arabischen Ziffern?",
        "Answer": "64"
    },
    "990": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie viele Nullen hat eine Milliarde?",
        "Answer": "neun",
        "Regexp": "(neun|9)"
    },
    "991": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie viele Nullen hat eine Quadrillion?",
        "Answer": "vierundzwanzig",
        "Regexp": "(vierundzwanzig|24)"
    },
    "992": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie viele Punkte hat eine Gerade?",
        "Answer": "#keine# bzw. unendlich",
        "Regexp": "(unendlich|null|keine|0)"
    },
    "993": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie wird ein rechtwinkliges Parallelogramm genannt?",
        "Answer": "Rechteck"
    },
    "994": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie wird ein Winkel genannt, der grösser als 90 Grad ist?",
        "Answer": "stumpfer Winkel"
    },
    "995": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie wird ein Winkel genannt, der kleiner als 90 Grad ist?",
        "Answer": "spitzer Winkel"
    },
    "996": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wie würde die binäre Zahl 10101 mit arabischen Ziffern geschrieben aussehen?",
        "Answer": "einundzwanzig",
        "Regexp": "(einundzwanzig|21)"
    },
    "997": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wieviel ist 350:7?",
        "Answer": "fünfzig",
        "Regexp": "(fünfzig|50)"
    },
    "998": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wieviel ist 350x7?",
        "Answer": "zweitausendvierhundertfünfzig",
        "Regexp": "(zweitausendvierhundertfünfzig|2450)"
    },
    "999": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wieviele Primzahlen gibt es?",
        "Answer": "unendlich"
    },
    "1000": {
        "Category": "Mathematik",
        "Question": "Wieviele Stellen hat die momentan grösste bekannte Primzahl?",
        "Answer": "13395",
        "Tip": "13395"
    },
    "1001": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "(Commotio cerebri), durch Gewalteinwirkung auf den Schädel verursachte vorübergehende Schädigung des Gehirns. Bei einer ············· kann der Betroffene für kurze Zeit bewusstlos sein (was aber manchmal gar nicht wahrgenommen wird); anschliessend ist ihm übel und schwindelig, oft muss er erbrechen. Und oft kann er sich nicht mehr recht daran erinnern, wie es zu dem Unfall gekommen ist, er hat eine Gedächtnislücke.",
        "Answer": "Gehirnerschütterung"
    },
    "1002": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "(Darmspülung, Klistier), Einführung von Seifenlösung oder ähnlichem mittels Irrigator in den Mastdarm; u. a. zur Dickdarmentleerung.",
        "Answer": "Einlauf",
        "Level": "easy"
    },
    "1003": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "(Herpes zoster), durch Entzündung eines Rückenmarknervs (Viruserkrankung) halbseitig verursachter bläschenförmiger, schmerz- und fieberhafter Hautausschlag.",
        "Answer": "Gürtelrose"
    },
    "1004": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "(Ikterus), Gelbfärbung der Haut und Augenbindehaut durch Übertritt von Gallenfarbstoff ins Blut; Symptom für Gallen-, Leberkrankheiten, Blutzersetzung.",
        "Answer": "Gelbsucht",
        "Regexp": "(Gelbsucht|Hepatitis)",
        "Level": "easy"
    },
    "1005": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "(Lipom), gutartige Geschwulst aus Fettgewebe.",
        "Answer": "Fettgeschwulst"
    },
    "1006": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "1. durch Aufhebung der Blutzufuhr (Thrombose, Embolie) Entartung und Erweichung der grauen und weissen Gehirnsubstanz;  2. Bezeichnung für progressive Paralyse.",
        "Answer": "Gehirnerweichung"
    },
    "1007": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "In 3 Phasen verlaufende Ausstossung des Fetus aus dem Mutterleib durch rhythmische, schmerzhafte Kontraktionen der Gebärmuttermuskulatur (Wehen): a) Erweiterung des Muttermundes und Sprung der Fruchtblase; b) Ausstossung der Frucht, normalerweise mit dem Hinterkopf voran; c) Ausstossung von Mutterkuchen und Eihäuten. Unmittelbar nach der ······(?) wird dem Kind die Nabelschnur durchtrennt.",
        "Answer": "Geburt",
        "Regexp": "(geburt|entbindung)",
        "Level": "easy"
    },
    "1008": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "unregelmässige, unkoordinierte Kontraktion der Herzkammern.",
        "Answer": "Herz#kammerflimmern#",
        "Level": "hard"
    },
    "1009": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was ist der deutsche Name für \"Apoplexie\"?",
        "Answer": "Gehirnblutung",
        "Level": "hard"
    },
    "1010": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was ist der deutsche Name für Meningitis?",
        "Answer": "Ge#hirnhautentzündung#"
    },
    "1011": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie heisst die oberste Hautschicht?",
        "Answer": "Epidermis"
    },
    "1012": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie heisst ein Krankenbett an Bord eines Schiffes, das dafür sorgt, dass die Kranken stilliegen?",
        "Answer": "Schlingerkoje",
        "Level": "hard"
    },
    "1013": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie hiess der Gründer des Roten Kreuzes?",
        "Answer": "Henri #Dunant#"
    },
    "1014": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie kann man noch zu einer \"Kontusion\" sagen?",
        "Answer": "Prellung"
    },
    "1015": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie kann man zum Hormon Epinephrin wissenschaftlich noch sagen?",
        "Answer": "Adrenalin"
    },
    "1016": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie lang (in m) ungefähr ist der menschliche Dünndarm?",
        "Answer": "sieben",
        "Regexp": "(sieben|7)"
    },
    "1017": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie lang kann ein Rinderbandwurm ungefähr werden (in Meter)?",
        "Answer": "zwölf",
        "Regexp": "(zwölf|12)"
    },
    "1018": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie lautet das deutsche Wort für Gonorrhö?",
        "Answer": "Tripper"
    },
    "1019": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für die Geschlechtsorgane?",
        "Answer": "Genitalien"
    },
    "1020": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nannte man früher Menschen, die bei illegalen Abtreibungen Hilfe leisteten?",
        "Answer": "#Engelmacher#innen"
    },
    "1021": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man Candida-Pilz-Infektionen im Mund und den oberen Verdauungswegen?",
        "Answer": "Soor"
    },
    "1022": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man das Teilgebiet der Medizin, in der Krankheiten oder die Folgen von Unfällen durch Operationen behandelt werden?",
        "Answer": "Chirurgie"
    },
    "1023": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man das Vitamin B2 noch?",
        "Answer": "Riboflavin"
    },
    "1024": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man den Gewebstod infolge eines Gefässverschlusses?",
        "Answer": "Infarkt"
    },
    "1025": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man den Schliessmuskel am Magenausgang gegen den Darm?",
        "Answer": "Pförtner"
    },
    "1026": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst davor, lebendig begraben zu werden?",
        "Answer": "Taphophobie",
        "Level": "hard"
    },
    "1027": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst davor, sich bei Luftkrankheit übergeben zu müssen?",
        "Answer": "Aeronauseaphobie",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "1028": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst davor, verrückt zu werden?",
        "Answer": "Lyssophobie",
        "Level": "hard"
    },
    "1029": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Bandwürmern?",
        "Answer": "Taeniophobie",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "1030": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Blut?",
        "Answer": "Hämatophobie",
        "Level": "hard"
    },
    "1031": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor den weiblichen Genitalien?",
        "Answer": "Eurotophobie",
        "Level": "hard"
    },
    "1032": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor einer Erektionsstörung?",
        "Answer": "Medomalacuphobie",
        "Level": "hard"
    },
    "1033": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Geschlechtskrankheiten?",
        "Answer": "Venerophobie",
        "Level": "hard"
    },
    "1034": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Krankheitserregern?",
        "Answer": "Bazillophobie"
    },
    "1035": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Körpergeruch?",
        "Answer": "Bromidrosiphobie",
        "Regexp": "(Bromidrosiphobie|Bromidrophobie)",
        "Level": "hard"
    },
    "1036": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor schmerzhaftem Stuhlgang?",
        "Answer": "Defäkalosiephobie",
        "Level": "hard"
    },
    "1037": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Angst vor Sex?",
        "Answer": "Koitophobie"
    },
    "1038": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Bildung eines Blutgerinnsels in der Vene?",
        "Answer": "Thrombose",
        "Regexp": "th?rombose"
    },
    "1039": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Saftabsonderung der Drüsen?",
        "Answer": "Sekretion",
        "Regexp": "(sekret|sekretion)"
    },
    "1040": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Sehne zwischen Wadenmuskel und Fersenbein?",
        "Answer": "Achillessehne",
        "Regexp": "achilles[- ]?sehne"
    },
    "1041": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Unebenheiten auf der Zunge?",
        "Answer": "Geschmacksknospen"
    },
    "1042": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Verbindungsstelle zwischen Nervenzellen bzw. einer Nervenzelle und einem Empfänger-Organ?",
        "Answer": "Synapse"
    },
    "1043": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Verstopfung eines Blutgefässes?",
        "Answer": "Embolie"
    },
    "1044": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Zeit zwischen Ansteckung und Ausbruch einer Krankheit?",
        "Answer": "Inkubationszeit"
    },
    "1045": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man ein Gegenmittel, zum Beispiel bei einer Vergiftung?",
        "Answer": "Antidot"
    },
    "1046": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man ein Lebewesen, bei dem die Hautmelanozyten kein Melanin enthalten?",
        "Answer": "#Albino#s"
    },
    "1047": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man eine eitrige, kleinknotige Talgdrüsenentzündung am Augenlid?",
        "Answer": "Gerstenkorn"
    },
    "1048": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man eine Entzündung der Venenwände?",
        "Answer": "Phlebitis",
        "Level": "hard"
    },
    "1049": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wieviele Muskeln hat der menschliche Körper?",
        "Answer": "sechshundertfünfzig",
        "Regexp": "(sechshundertfünfzig|650)"
    },
    "1050": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wo bildet sich in unserem Körper dauernd Salzsäure?",
        "Answer": "Magen"
    },
    "1051": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wo liegen die Geschmacksknospen hauptsächlich?",
        "Answer": "Zunge"
    },
    "1052": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wo wird das Hormon \"Thyroxin\" produziert?",
        "Answer": "Schilddrüse"
    },
    "1053": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wo wird Galle produziert?",
        "Answer": "Leber"
    },
    "1054": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wodurch wird eine Grippe hervorgerufen?",
        "Answer": "Viren",
        "Regexp": "(Viren|Virus)"
    },
    "1055": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wodurch wird Schnupfen verursacht?",
        "Answer": "Viren",
        "Regexp": "(Viren|Virus)"
    },
    "1056": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Womit kann man in Vitro Sequenzen aus der DNS herauschneiden?",
        "Answer": "Restriktionsenzyme",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "1057": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Womit wollte Sebastian Kneipp viele Krankheiten heilen?",
        "Answer": "Wasser"
    },
    "1058": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Woran leidet jemand, der an akuter Nasopharyngitis erkrankt ist?",
        "Answer": "Schnupfen"
    },
    "1059": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Woran leidet man, wenn man an ständigem, unkontrollierbarem Ausfluss leidet?",
        "Answer": "Inkontinenz"
    },
    "1060": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Worunter leidet ein Mensch, wenn er Hypersomnie hat?",
        "Answer": "Schlafsucht"
    },
    "1061": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wozu wird Novocain verwendet?",
        "Answer": "Narkose"
    },
    "1062": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Überlebenswichtiger Bestandteil des Immunsystems. Es handelt sich bei den ················ um sogenannte T-Zellen, die sich dann vermehren, wenn sie wiederholt bestimmten Antigenen ausgesetzt waren.",
        "Answer": "Gedächtniszellen"
    },
    "1063": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Übersteigerter Geltungstrieb, bei Psychosen mit wahnhaften Vorstellungen.",
        "Answer": "Grössenwahn"
    },
    "1064": {
        "Category": "Medizinisch",
        "Question": "Perineum, Weichteilbrücke zwischen After und äusseren Geschlechtsteilen.",
        "Answer": "Damm"
    },
    "1065": {
        "Category": "Medzin",
        "Question": "Wie nennt man das Auftreten massenhafter Infektionsfälle?",
        "Answer": "Epidemie"
    },
    "1066": {
        "Category": "Menschen",
        "Question": "Welches Volk hat die kleinste durchschnittliche Körpergrösse?",
        "Answer": "Pygmäen"
    },
    "1067": {
        "Category": "Mineralien",
        "Question": "(Jett), tiefschwarze, harte Pechkohle, polierfähig; verwendet für Schmuck.",
        "Answer": "Gagat",
        "Level": "hard"
    },
    "1068": {
        "Category": "Mineralien",
        "Question": "Gestein, bestehend aus einem Gemenge von Chalzedon und Opal; diente seit der Altsteinzeit zur Werkzeug- und Waffenherstellung und zum Feuerschlagen.",
        "Answer": "#Feuerstein#e",
        "Regexp": "(flint|feuerstein)"
    },
    "1069": {
        "Category": "Monate",
        "Question": "der 11. Monat des Jahres mit 30 Tagen; altdeutsch: Nebelung.",
        "Answer": "November",
        "Level": "baby"
    },
    "1070": {
        "Category": "Monate",
        "Question": "Der Monat war vor der julianischen Reform der 7., seither der 9. Monat des Jahres.",
        "Answer": "September"
    },
    "1071": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "\"sehr leise\" (ital.)",
        "Answer": "pianissimo",
        "Level": "hard"
    },
    "1072": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "(nach dem indischen Bundesstaat), spirituelle Form der Techno-Musik, gespielt u.a. mit fernöstlichen Instrumenten.",
        "Answer": "#Goa#-Trance",
        "Level": "easy"
    },
    "1073": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "1970 brachten die ······· ······ (?) eine neue Single mit dem Titel \"Cocksucker Blues\" heraus, um aus einem Plattenvertrag herauszukommen. Es funktionierte.",
        "Answer": "Rolling Stones"
    },
    "1074": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "1995 besetzte ein 21jähriger Mann im neuseeländischen Wanganui die lokale Radiostation STAR FM und drohte damit, alles in die Luft zu sprengen, wenn der DJ nicht ······· ·········· (?) von Kermit dem Frosch spiele.",
        "Answer": "Rainbow Connection",
        "Level": "hard"
    },
    "1075": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Als Cymbal in Zigeunerkappellen beliebtes , trapezförmiges Holzinstrument  mit Metallsaiten, die mit zwei Klöppeln aus Holz oder Filz angeschlagen werden?",
        "Answer": "Hackbrett"
    },
    "1076": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land ist die Band \"Springbok Nude Girls\"?",
        "Answer": "Südafrika"
    },
    "1077": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land kommt die Band \"Rotting Christ\"?",
        "Answer": "Griechenland",
        "Level": "hard"
    },
    "1078": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land kommt die Band AC/DC?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "1079": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land stammt die Band \"Agathodaimon\"?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1080": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land stammt die Band \"Alkehol\"?",
        "Answer": "Tschechien"
    },
    "1081": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land stammt die Band \"Krokus\"?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "1082": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land stammt die Band \"Nocte Obducta\"?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1083": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Blasinstrument aus Balgsack, Mundrohr, Melodie- und Bordunpfeife.",
        "Answer": "Dudelsack",
        "Regexp": "(Dudelsack|Sackpfeife)"
    },
    "1084": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Blasinstrument, Tonerzeugung durch Brechung des eingeblasenen Luftstroms an der Schneide. Luftzufuhr direkt auf das Anblasloch (Quer·····) oder über das schnabelförmige Mundstück (Block·····); hergestellt aus Holz oder Metall.",
        "Answer": "#Flöte#n",
        "Level": "easy"
    },
    "1085": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Brett Anderson ist der Kopf von welcher Band?",
        "Answer": "Suede",
        "Level": "hard"
    },
    "1086": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Der legendäre Plattenproduzent Joe Meek jagte sich am ··· (?) Jahrestag von Buddy Hollys Tod eine Kugel in den Kopf.",
        "Answer": "achten",
        "Regexp": "(achten|8.)"
    },
    "1087": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Dreieckiges Musikinstrument aus Metall, das durch Antippen mit einem Stab eine Resonanz erzeugt.",
        "Answer": "Triangel",
        "Level": "easy"
    },
    "1088": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "ein 1934 vom Amerikaner Laurens Hammond in Chicago konstruiertes mechanisch-elektronisches (elektroakustisches) Tasteninstrument.",
        "Answer": "Hammond-Orgel",
        "Regexp": "Hammond[- ]?Orgel"
    },
    "1089": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem Jahr starb Bob Marley im Alter von 36 Jahren?",
        "Answer": "1981"
    },
    "1090": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem Jahr starb Elvis Presley in Memphis?",
        "Answer": "1977"
    },
    "1091": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem Jahr wurde Bob Marley geboren?",
        "Answer": "1945"
    },
    "1092": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band sang John Kay (späte 60er)?",
        "Answer": "Steppenwolf",
        "Level": "hard"
    },
    "1093": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band sing Eric Burdon?",
        "Answer": "The #Animals#",
        "Level": "hard"
    },
    "1094": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band singt Anthony Kiedis?",
        "Answer": "Red Hot Chili Peppers",
        "Regexp": "red hot chill?i[- ]?peppers",
        "Level": "hard"
    },
    "1095": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band singt Eddie Vedder?",
        "Answer": "Pearl Jam",
        "Level": "hard"
    },
    "1096": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band singt Jonathan Davis?",
        "Answer": "KoRn",
        "Level": "hard"
    },
    "1097": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band singt Mike Patton?",
        "Answer": "Faith No More",
        "Level": "hard"
    },
    "1098": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band singt Steven Tyler?",
        "Answer": "Aerosmith",
        "Level": "hard"
    },
    "1099": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band singt Zak de la Rocha?",
        "Answer": "Rage against the Machine",
        "Level": "hard"
    },
    "1100": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band spielt \"Das letzte Einhorn\"?",
        "Answer": "In Extremo",
        "Level": "hard"
    },
    "1101": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band spielt \"Die Lutter\"?",
        "Answer": "In Extremo",
        "Level": "hard"
    },
    "1102": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band spielt \"Flex der Biegsame\"?",
        "Answer": "In Extremo",
        "Level": "hard"
    },
    "1103": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band spielt \"Thomas der Münzer\"?",
        "Answer": "In Extremo",
        "Level": "hard"
    },
    "1104": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band spielt Lars Ulrich?",
        "Answer": "Metallica",
        "Level": "hard"
    },
    "1105": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Band spielt Stephan Weidner?",
        "Answer": "Böhse Onkelz",
        "Level": "hard"
    },
    "1106": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Trinkerband spielen Ota Heres, Petr Bunes, Tonda Rauer und Martin Melmus?",
        "Answer": "Alkehol"
    },
    "1107": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Kleinster Vertreter der Querflöten, eine Oktave, seltener eine None höher als die gewöhnliche Querflöte.",
        "Answer": "Pikkolo",
        "Regexp": "(Pikkolo|Piccolo)"
    },
    "1108": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Laute persischer Herkunft, die als Vorstufe der europäischen Laute  gilt und deren Saitenzahl heute 4-7 Paare beträgt.",
        "Answer": "Ud",
        "Level": "hard"
    },
    "1109": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Nach welchem Planeten benannte Mozart eine seiner Symphonien?",
        "Answer": "Jupiter"
    },
    "1110": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Orgelähnliches Tasteninstrument mit schwingenden Zungen, Gebläseantrieb der Blasebälger über 2 Pedale.",
        "Answer": "Harmonium",
        "Level": "hard"
    },
    "1111": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Paul Williams, Sänger der Gruppe The Temptations, erschoss sich nur wenige Schritte von den Büros der Produktionsfirma ······ entfernt.",
        "Answer": "Motown",
        "Level": "hard"
    },
    "1112": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Schlaginstrument kubanischer Herkunft; meist paarig.",
        "Answer": "#Bongo#s"
    },
    "1113": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Tiefes Holzblasinstrument von leicht näselndem Klang?",
        "Answer": "Fagott",
        "Level": "hard"
    },
    "1114": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher amerikanischen Sängerin stammt der Song \"Cornflake Girl\"? (voller Name)?",
        "Answer": "Tori Amos",
        "Regexp": "tor[iy] amos"
    },
    "1115": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band aus Seattle stammt das Album \"Ten\"?",
        "Answer": "Pearl Jam"
    },
    "1116": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Ace Of Spades\"?",
        "Answer": "Motörhead",
        "Regexp": "(Motörhead|Motorhead)",
        "Level": "hard"
    },
    "1117": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"All That She Wants\"?",
        "Answer": "Ace Of Base"
    },
    "1118": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"All the small things\"?",
        "Answer": "Blink182",
        "Regexp": "(Blink182|Blink 182)",
        "Level": "hard"
    },
    "1119": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"All You Zombies\"?",
        "Answer": "The #Hooters#",
        "Level": "hard"
    },
    "1120": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Along Comes Mary\"?",
        "Answer": "Bloodhound Gang",
        "Regexp": "Bloodhound[- ]?Gang",
        "Level": "hard"
    },
    "1121": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Bicycle Race\"?",
        "Answer": "Queen"
    },
    "1122": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Big In Japan\"?",
        "Answer": "Alphaville"
    },
    "1123": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Born To Be Wild\" (1968)?",
        "Answer": "Steppenwolf"
    },
    "1124": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Brothers In Arms\"?",
        "Answer": "Dire Straits"
    },
    "1125": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Böse Menschen, böse Lieder\"?",
        "Answer": "Böhse Onkelz"
    },
    "1126": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Catholic School Girls Rule\"?",
        "Answer": "Red Hot Chili Peppers",
        "Regexp": "red hot chill?i[- ]?peppers",
        "Level": "hard"
    },
    "1127": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Dancing Queen\"?",
        "Answer": "Abba"
    },
    "1128": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Der Nette Mann\"?",
        "Answer": "Böhse Onkelz"
    },
    "1129": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Die Farbe grau\"?",
        "Answer": "Die #Toten Hosen#",
        "Regexp": "toten? hosen"
    },
    "1130": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Don't Speak\"?",
        "Answer": "No Doubt"
    },
    "1131": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Du hast\"?",
        "Answer": "Rammstein"
    },
    "1132": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Fight For Your Right (To Party)\"?",
        "Answer": "Beastie Boys",
        "Level": "hard"
    },
    "1133": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Highway To Hell\"?",
        "Answer": "AC/DC",
        "Regexp": "(ac/cd|ac ?dc)"
    },
    "1134": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Hotel California\"?",
        "Answer": "The #Eagles#"
    },
    "1135": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Ich bin der brennende Komet\"?",
        "Answer": "Lacrimosa",
        "Regexp": "la[ck]rimosa",
        "Level": "hard"
    },
    "1136": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Kayleigh\"?",
        "Answer": "Marillion",
        "Regexp": "Marill?i?on",
        "Level": "hard"
    },
    "1137": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Last Kiss\"?",
        "Answer": "Pearl Jam",
        "Level": "hard"
    },
    "1138": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Light My Fire\"?",
        "Answer": "the #doors#"
    },
    "1139": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Locomotive Breath\"?",
        "Answer": "Jethro Tull"
    },
    "1140": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Manic Monday\"?",
        "Answer": "The #Bangles#"
    },
    "1141": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Master Of Puppets\"?",
        "Answer": "Metallica"
    },
    "1142": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Never Mind The Bullocks\"?",
        "Answer": "Sex Pistols",
        "Level": "hard"
    },
    "1143": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"No Excuses\"?",
        "Answer": "Alice in Chains",
        "Level": "hard"
    },
    "1144": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Sheena Is A Punk Rocker\"?",
        "Answer": "Ramones",
        "Level": "hard"
    },
    "1145": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Smoke on the Water\"?",
        "Answer": "Deep Purple"
    },
    "1146": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Stairway To Heaven\"?",
        "Answer": "Led Zeppelin"
    },
    "1147": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Surfin' USA\"?",
        "Answer": "Beach Boys"
    },
    "1148": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Sweet Dreams\"?",
        "Answer": "Eurythmics"
    },
    "1149": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Take A Chance On Me\"?",
        "Answer": "Abba"
    },
    "1150": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"That's the way (I like it)\"?",
        "Answer": "#KC and the Sunshine# Band",
        "Level": "hard"
    },
    "1151": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"The Final Countdown\"?",
        "Answer": "Europe"
    },
    "1152": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Tonight tonight\"?",
        "Answer": "Smashing Pumpkins",
        "Regexp": "(smashing pump?kins|smashin' pump?kins)",
        "Level": "hard"
    },
    "1153": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Tres Hombres\"?",
        "Answer": "ZZ Top",
        "Level": "hard"
    },
    "1154": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"West End Girls\"?",
        "Answer": "Pet Shop Boys",
        "Regexp": "pet[- ]shop[- ]boys"
    },
    "1155": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist \"Zombie\"?",
        "Answer": "Cranberries",
        "Level": "hard"
    },
    "1156": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist das Album \"Americana\"?",
        "Answer": "The #Offspring#"
    },
    "1157": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist das Album \"London Calling\" (1979)?",
        "Answer": "The #Clash#",
        "Level": "hard"
    },
    "1158": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist das Album \"Nicht ohne Euch\"?",
        "Answer": "AufBruch",
        "Level": "hard"
    },
    "1159": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist das Album \"Opium fürs Volk\"?",
        "Answer": "Die #Toten Hosen#",
        "Regexp": "toten? hosen"
    },
    "1160": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist das Album \"Salisbury\" (1971)?",
        "Answer": "Uriah Heep",
        "Level": "hard"
    },
    "1161": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band ist das Album \"Slippery When Wet\" aus den 80er Jahren?",
        "Answer": "Bon Jovi",
        "Level": "hard"
    },
    "1162": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band stammen die Lieder \"Stupid Girl\" und \"I'm only happy when it rains\"?",
        "Answer": "Garbage",
        "Level": "hard"
    },
    "1163": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band stammt das Lied \"Two Princes\"?",
        "Answer": "Spin Doctors",
        "Level": "hard"
    },
    "1164": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Gruppe ist das Ethno-Album \"Bohème\"?",
        "Answer": "Deep Forest",
        "Level": " hard"
    },
    "1165": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem ist \"Oxygene\"?",
        "Answer": "Jean-Michel #Jarre#"
    },
    "1166": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem ist das Lied \"Morning has broken\"?",
        "Answer": "Cat Stevens"
    },
    "1167": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem stammen die \"Murder Ballads\"?",
        "Answer": "#Nick Cave# and the Bad Seeds",
        "Level": "hard"
    },
    "1168": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem stammt das Album \"Try to be Mensch\"?",
        "Answer": "Element of Crime",
        "Level": "hard"
    },
    "1169": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was für Instrumente sind Timpani?",
        "Answer": "#Kesselpauke#n",
        "Level": "hard"
    },
    "1170": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was hiess NDW?",
        "Answer": "Neue Deutsche Welle"
    },
    "1171": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band fand ihren Namen in einem Buch von Hermann Hesse?",
        "Answer": "Steppenwolf"
    },
    "1172": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band ist nach einem Milzbrandvirus benannt?",
        "Answer": "Anthrax",
        "Level": "hard"
    },
    "1173": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band ist nach einem mittelalterlichen Folter- und Tötungsinstrument benannt?",
        "Answer": "Iron Maiden"
    },
    "1174": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band ist nach einer Modezeitschrift benannt?",
        "Answer": "Depeche Mode"
    },
    "1175": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band sang \"Pyramide\"?",
        "Answer": "#Alan Parson#'s Project"
    },
    "1176": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band wurde bekannt mit Malcolm Young an der Gitarre und Cliff Williams am Bass?",
        "Answer": "AC/DC",
        "Regexp": "(ac ?dc|ac/dc)",
        "Level": "hard"
    },
    "1177": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Dreier-Gruppe hat es geschafft, den Beatles gleichzukommen und gleichzeitig fünf Titel unter den Top 10 der amerikanischen Hitparade zu vertreten?",
        "Answer": "Bee Gees",
        "Regexp": "bee[- ]?gees"
    },
    "1178": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche griechische Diva sang für Aristoteles Onassis, wurde aber nie seine Frau?",
        "Answer": "Maria #Callas#",
        "Level": "hard"
    },
    "1179": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Gruppe benutzt einen Schmetterling in ihrem Wappen?",
        "Answer": "Barcley James Harvest",
        "Regexp": "barcle?y james harvest",
        "Level": "hard"
    },
    "1180": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Gruppe hat Wolfgang Niedeken gegründet?",
        "Answer": "BAP"
    },
    "1181": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Ex-Beatle sang 1982 ein Lied mit Stevie Wonder? (voller Name)?",
        "Answer": "Paul McCartney",
        "Regexp": "paul ma?c ?cartne?y"
    },
    "1182": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Franz komponierte die Operette \"Die lustige Witwe\"?",
        "Answer": "Léhar",
        "Regexp": "(Léhar|Lehar)",
        "Level": "hard"
    },
    "1183": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Gitarrist gründete Ende der 60er die Gruppe \"Gypsies\"? (voller Name)?",
        "Answer": "Jimi Hendrix",
        "Regexp": "Jimm?(i|ie|y) Hendrix",
        "Level": "hard"
    },
    "1184": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Komponist schrieb die Oper \"Der fliegende Holländer\"?(voller Name)?",
        "Answer": "Richard Wagner",
        "Level": "hard"
    },
    "1185": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Musikform gab der Lyriker Walther von der Vogelweide (ca. 1170 - 1230) einen unverwechselbaren Inhalt?",
        "Answer": "Minnegesang",
        "Regexp": "(Minnegesang|minnesang)"
    },
    "1186": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Orchesterdirigent in der Unterhaltungsmusik wird als der \"Gentleman of music\" bezeichnet?(voller Name)?",
        "Answer": "James Last",
        "Level": "hard"
    },
    "1187": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Rock-Star fiel in seiner ersten Filmrolle als interplanetarischer Besucher auf die Erde?(voller Name)?",
        "Answer": "David Bowie"
    },
    "1188": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Rockstar sang \"Fly like an eagle\"?",
        "Answer": "Steve #Miller#"
    },
    "1189": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Sänger hat für Peter, Paul and Mary das Lied \"Leavin' on a jet plane\" geschrieben? (voller Name)?",
        "Answer": "John Denver"
    },
    "1190": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Sänger wurde als einziger sowohl in die Rock & Roll- als auch in die Country-Hall of Fame aufgenommen?",
        "Answer": "Johnny #Cash#",
        "Level": "hard"
    },
    "1191": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Sänger wurde mit dem Lied \"Merci Cherie\" einmal Sieger des Grand Prix?",
        "Answer": "Udo #Jürgens#"
    },
    "1192": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Sänger, der die NASA um einen Trip in einer zivilen Raumfähre gebeten hat, wurde mit dem Lied \"Take me Home, Country Roads\" berühmt? (voller Name)?",
        "Answer": "John Denver"
    },
    "1193": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Techno-Song wurde erstmalig Nummer 1 der Hitparade und behielt diese Position für 14 Wochen?",
        "Answer": "Das Boot"
    },
    "1194": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Wiener besang Die Beine von Dolores?",
        "Answer": "Peter #Alexander#"
    },
    "1195": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches berühmte Lied schrieben Mildred und Patty Hill?",
        "Answer": "#happy birthday# to you",
        "Level": "hard"
    },
    "1196": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Instrument hat gewöhnlich 47 Saiten?",
        "Answer": "Harfe"
    },
    "1197": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Instrument spielt Ringo Starr? (deutsche Bezeichnung)?",
        "Answer": "Schlagzeug",
        "Level": "easy"
    },
    "1198": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Lied von den Kinks wurde 1970 in Australien verboten?",
        "Answer": "Lola"
    },
    "1199": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer ist der Sänger der beiden Gruppen \"Crosby, Stills, Nash & Young\" und \"Crazy Horse\"?(voller Name)?",
        "Answer": "Neil Young",
        "Regexp": "neill? young"
    },
    "1200": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte \"Das wohltemperierte Klavier\"?",
        "Answer": "Johann Sebastian #Bach#"
    },
    "1201": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte \"Die Symphonie mit dem Paukenschlag\"?",
        "Answer": "Joseph #Haydn#",
        "Level": "hard"
    },
    "1202": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte das \"Forellenquintett\"?",
        "Answer": "Franz #Schubert#",
        "Level": "hard"
    },
    "1203": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte den \"Minutenwalzer\"?",
        "Answer": "Frédéric #Chopin#",
        "Level": "hard"
    },
    "1204": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte den Liederzyklus \"Frauenlieb' und -leben\"?",
        "Answer": "Robert #Schumann#",
        "Level": "hard"
    },
    "1205": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die \"Matthäuspassion\"?",
        "Answer": "Johann Sebastian #Bach#"
    },
    "1206": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die \"Mondscheinsonate\"?",
        "Answer": "Ludwig van #Beethoven#"
    },
    "1207": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die \"Nussknackersuite\" ?(Nachname)?",
        "Answer": "Tschaikowsky",
        "Regexp": "ts?chaiko[vw]sky",
        "Level": "hard"
    },
    "1208": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die Oper \"Cardillac\"?",
        "Answer": "Paul #Hindemith#",
        "Level": "hard"
    },
    "1209": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die Oper \"Carmen\"?",
        "Answer": "Georges #Bizet#",
        "Level": "hard"
    },
    "1210": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die Oper \"Idomeneo\"? (voller Name!)?",
        "Answer": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "Level": "hard"
    },
    "1211": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die Oper \"Tosca\"?",
        "Answer": "Giacomo #Puccini#"
    },
    "1212": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Baker Street\"?",
        "Answer": "Gerry #Rafferty#"
    },
    "1213": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Er hat ein knallrotes Gummiboot\"?",
        "Answer": "Wencke #Myhre#"
    },
    "1214": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Heaven Is A Place On Earth\"?",
        "Answer": "Belinda #Carlisle#"
    },
    "1215": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Je ne regrette rien\"? (voller Name!)?",
        "Answer": "Edith Piaf"
    },
    "1216": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Josephine\"?",
        "Answer": "Chris #Rea#"
    },
    "1217": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Purple Haze\"?",
        "Answer": "Jimi #Hendrix#"
    },
    "1218": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Rebel Yell\"? (voller Name)?",
        "Answer": "Billy Idol",
        "Regexp": "bill(i|ie|y) idol"
    },
    "1219": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Rock Me Amadeus\"?",
        "Answer": "Falco"
    },
    "1220": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Schwarzbraun ist die Haselnuss\"?",
        "Answer": "Heino"
    },
    "1221": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Waiting for a girl like you\"?",
        "Answer": "Foreigner"
    },
    "1222": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Ziggy Stardust\"?",
        "Answer": "David #Bowie#",
        "Level": "hard"
    },
    "1223": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer schrieb den Song \"China Girl\"?",
        "Answer": "Iggy Pop",
        "Level": "hard"
    },
    "1224": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer wurde Satchmo genannt?",
        "Answer": "Louis #Armstrong#"
    },
    "1225": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wichtigstes mittelalterliches Streichinstrument, in Armhaltung gespielt, 3-5 Saiten.",
        "Answer": "Fiedel"
    },
    "1226": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst das Gegenstück von Dur?",
        "Answer": "Moll"
    },
    "1227": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst der Sänger von \"Guns 'n Roses\"?",
        "Answer": "Axl Rose",
        "Level": "hard"
    },
    "1228": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst die im 20. Jahrhundert erfolgreichste Gesangsgruppe der Welt?",
        "Answer": "The #Beatles#"
    },
    "1229": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst die tiefste Stimmlage im Männerchor?",
        "Answer": "Bass"
    },
    "1230": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess der fünfte Beatle, der die Band verliess, bevor diese berühmt wurden?",
        "Answer": "Pete #Best#"
    },
    "1231": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess der Kopf von Velvet Underground?",
        "Answer": "Lou #Reed#",
        "Level": " hard"
    },
    "1232": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess der Sänger von Queen? (voller name)?",
        "Answer": "Freddie Mercury"
    },
    "1233": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess die Sängerin der Gruppe \"Blondie\"?",
        "Answer": "Debbie #Harry#",
        "Level": "hard"
    },
    "1234": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess Mendelssohn-Bartholdy mit Vornamen?",
        "Answer": "Felix"
    },
    "1235": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess Wolfgang Amadeus Mozarts Vater mit Vornamen?",
        "Answer": "Leopold"
    },
    "1236": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist der Musiker Richard Starkey besser bekannt?",
        "Answer": "Ringo Starr"
    },
    "1237": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist der Sänger George O'Dowd besser bekannt?",
        "Answer": "Boy George"
    },
    "1238": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist der Sänger Gordon Summer besser bekannt?",
        "Answer": "Sting"
    },
    "1239": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist der Sänger Lee Aday besser bekannt?",
        "Answer": "Meat Loaf",
        "Regexp": "Meat ?Loaf"
    },
    "1240": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist der Sänger Steveland Judkins besser bekannt?",
        "Answer": "Stevie Wonder"
    },
    "1241": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist der Sänger Yorgos Kyriakou Panayiouto besser bekannt?",
        "Answer": "George Michael"
    },
    "1242": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist Harry Webb besser bekannt?",
        "Answer": "Cliff #Richard#",
        "Level": "hard"
    },
    "1243": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie ist Maria Cecilia Sophia Anna Kalogeropoulos besser bekannt?",
        "Answer": "Maria #Callas#",
        "Level": "hard"
    },
    "1244": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nannte Elvis Presley sein Geschlechtsteil?",
        "Answer": "Little Elvis"
    },
    "1245": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man das Griffstück des Bogens von Streichinstrumenten?",
        "Answer": "Frosch",
        "Level": "hard"
    },
    "1246": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man den Sologesang in der Oper?",
        "Answer": "#Arie#n"
    },
    "1247": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man den Zusammenklang verschiedener übereinanderliegender Töne?",
        "Answer": "Akkord"
    },
    "1248": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man die tiefe Frauenstimme?",
        "Answer": "Alt"
    },
    "1249": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man die volkstümliche typische Wiener Musik?",
        "Answer": "Schrammelmusik",
        "Level": "hard"
    },
    "1250": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man die Zusammenstellung aller herausgekommenen Platten eines Künstlers?",
        "Answer": "Discographie"
    },
    "1251": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man eine zwanglose Zusammenkunft von (Jazz-)Musikern?",
        "Answer": "Jam Session",
        "Regexp": "Jam[- ]?Session"
    },
    "1252": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man einen Tonsatz für zwei Singstimmen oder Instrumente?",
        "Answer": "Duett"
    },
    "1253": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man es, wenn jemand in der \"Kopfstimme\" singt?",
        "Answer": "Falsett"
    },
    "1254": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie viele Instrumente sind in einem Streichquartett?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "1255": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie viele Klavierkonzerte schrieb Beethoven?",
        "Answer": "fünf",
        "Regexp": "(fünf|5)"
    },
    "1256": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie viele Linien hat unser Musiknotensystem?",
        "Answer": "fünf",
        "Regexp": "(fünf|5)",
        "Level": "easy"
    },
    "1257": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie viele Saiten hat eine Gitarre?",
        "Answer": "sechs",
        "Regexp": "(sechs|6)"
    },
    "1258": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie war der österreichische Sänger Hans Hölzel besser bekannt?",
        "Answer": "Falco"
    },
    "1259": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Bandmitglieder hat die Band J.B.O.?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "1260": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Kinder hatte Johann Sebastian Bach?",
        "Answer": "zwanzig",
        "Regexp": "(zwanzig|20)"
    },
    "1261": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Saiten hat eine Balalaika?",
        "Answer": "#drei# - oder auch sechs = drei Doppelsaiten",
        "Level": "hard"
    },
    "1262": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woher kommen die Rolling Stones (Land)?",
        "Answer": "England"
    },
    "1263": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woher stammt die Polka?",
        "Answer": "Polen",
        "Level": "baby"
    },
    "1264": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb Bob Marley?",
        "Answer": "Krebs"
    },
    "1265": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb der Komponist Claude Debussy (1862-1920)?",
        "Answer": "Mastdarmkrebs",
        "Regexp": "(mastdarmkrebs|darmkrebs|krebs)"
    },
    "1266": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb der Komponist Franz Liszt (1811-1886)?",
        "Answer": "Lungenentzündung"
    },
    "1267": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb der Komponist Franz Schubert (1797-1821)?",
        "Answer": "Typhus"
    },
    "1268": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb der Komponist Johannes Brahms (1833-1897)?",
        "Answer": "Leberkrebs"
    },
    "1269": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb der Komponist Peter Iljitsch Tschaikowsky (1840-1893)?",
        "Answer": "Cholera"
    },
    "1270": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb der Komponist Wolfgang Amadeus Mozart (1756-1791)?",
        "Answer": "Nierenentzündung"
    },
    "1271": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Zitherartiges Saiteninstrument, trapezförmig, wird mit Klöppeln angeschlagen.",
        "Answer": "Hackbrett"
    },
    "1272": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Zupfinstrument spanischer Herkunft (15. Jahrhundert); beidseitig eingebuchteter Schallkörper mit rundem Schalloch, 6 Saiten, Griffbrett mit Metallbünden. Verdrängte die Laute im 18. Jahrhundert; beliebtes Instrument auch in der Popmusik.",
        "Answer": "#Gitarre#n"
    },
    "1273": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Österreichischer Komponist, 1732-1809, langjähriger Kapellmeister der Fürsten Esterhazy; eigentlicher Begründer der Wiener Klassik; 1791 Ehrendoktorwürde der Universität Oxford; Schöpfer von 68 klassischen Streichquartetten (\"Kaiserquartett\"); Sinfonien (107), Kammermusik (unter anderem 39 Klaviertrios, 3 Klavierkonzerte, mehr als 60 Klaviersonaten), 5 Orgelkonzerte, 13 italienische Opern, Oratorien (Die Schöpfung, Die Jahreszeiten), 14 Messen.",
        "Answer": "Joseph #Haydn#",
        "Regexp": "ha[iy]de?n",
        "Level": "hard"
    },
    "1274": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Über die Augen welcher amerikanischen Schauspielerin wurde ein Popsong geschrieben? (voller Name)?",
        "Answer": "Bette Davis"
    },
    "1275": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Fabelwesen mit einem Horn in der Stirnmitte; in der christlichen Mystik Symbol der Keuschheit;  Astronomisch: Sternbild nahe des Himmelsäquators.",
        "Answer": "Einhorn",
        "Level": "easy"
    },
    "1276": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Frauen, Vogelfrauen oder Meerjungfrauen der griechischen Mythologie. Sie singen und spielen so schöne Musik, dass Seeleute Schiffbruch erleiden.",
        "Answer": "Sirenen"
    },
    "1277": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "in Mesopotamien zunächst fast wie ein geflügelter Löwe dargestellt, mit Hinterbeinen und dem Schwanz eines Vogels und mit einem Adlerkopf?",
        "Answer": "Vogel #Greif#",
        "Level": "hard"
    },
    "1278": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Persisches Mischwesen, gebildet aus einem grossen Vogel und einem Hund oder Löwen, wird zuweilen auch mit Phönix assoziiert?",
        "Answer": "Simurgh",
        "Regexp": "simurgh?",
        "Level": "extreme"
    },
    "1279": {
        "Category": "Naturwissenschaft",
        "Question": "(Koagulation), Verfestigung und Unlöslichwerden kolloidaler Stoffe, zum Beispiel Blut, Eiweiss.",
        "Answer": "Gerinnung"
    },
    "1280": {
        "Category": "Naturwissenschaft",
        "Question": "(Pflanzengeographie), Wissenschaft von der Verbreitung der Pflanzen.",
        "Answer": "Geobotanik",
        "Level": "hard"
    },
    "1281": {
        "Category": "Naturwissenschaft",
        "Question": "(Sapropel), kohlenwasserstoffreiche Schlammablagerung am Grunde stehender Gewässer; wegen Sauerstoffmangels reich an nicht völlig verwesten tierischen und pflanzlichen Resten; fossil in vielen Sedimenten. Aus ··········· entstanden Kohle, Erdöl, Bitumen. Er fällt auch bei biologischer Abwasseraufbereitung an.",
        "Answer": "Faulschlamm"
    },
    "1282": {
        "Category": "Naturwissenschaft",
        "Question": "Schwankung des Meeresspiegels im 12,5-Stunden-Rhythmus (Ebbe und Flut) als Folge der Anziehungskräfte von Sonne und Mond auf der dem Gestirn zugewandten bzw. abgewandten Seite der Erde.",
        "Answer": "Gezeiten"
    },
    "1283": {
        "Category": "Naturwissenschaft",
        "Question": "Wie nennt man seit jüngster Vergangenheit Teer?",
        "Answer": "Steinkohleteerpech",
        "Level": "hard"
    },
    "1284": {
        "Category": "Nautik",
        "Question": "Wie nennt man mehrere eingerammte Pfähle zum festmachen von Schiffen?",
        "Answer": "Duckdalbe",
        "Level": "hard"
    },
    "1285": {
        "Category": "Nautik",
        "Question": "Wie nennt man seemännisch die dem Wind abgewandte Seite?",
        "Answer": "Lee"
    },
    "1286": {
        "Category": "Nautik",
        "Question": "Wie nennt man seemännisch die dem Wind zugewandte Seite?",
        "Answer": "Luv"
    },
    "1287": {
        "Category": "Papierformate",
        "Question": "Was ist die Hälfte von A2?",
        "Answer": "A3",
        "Regexp": "a ?3",
        "Level": "easy"
    },
    "1288": {
        "Category": "Papierformate",
        "Question": "Was ist die Hälfte von A3?",
        "Answer": "A4",
        "Regexp": "a ?4",
        "Level": "easy"
    },
    "1289": {
        "Category": "Papierformate",
        "Question": "Was ist die Hälfte von A4?",
        "Answer": "A5",
        "Regexp": "a ?5",
        "Level": "easy"
    },
    "1290": {
        "Category": "Papierformate",
        "Question": "Was ist die Hälfte von A5?",
        "Answer": "A6",
        "Regexp": "a ?6",
        "Level": "easy"
    },
    "1291": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie hiess der Nürnberger Maler, der ein Zeitgenosse Luthers war?",
        "Answer": "Albrecht #Dürer#"
    },
    "1292": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie ist der in Peekskill, N.Y. geborene Schauspieler Mel Columcille Gerard besser bekannt?",
        "Answer": "Mel #Gibson#"
    },
    "1293": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie ist John C. Carter besser bekannt?",
        "Answer": "Charlton #Heston#"
    },
    "1294": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie ist Vico von Bülow besser bekannt?",
        "Answer": "Loriot"
    },
    "1295": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie lautet der Geburtsname von Lady Diana?",
        "Answer": "Diana #Spencer#"
    },
    "1296": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie lautet der Künstlername von Reginald Kenneth Dwigth?",
        "Answer": "Elton John"
    },
    "1297": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie nannte sich Eleanora Feagan später?",
        "Answer": "Billie #Holiday#"
    },
    "1298": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie nannte sich Sophia Scicolone später?",
        "Answer": "Sophia #Loren#"
    },
    "1299": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie nannte sich später Harlean Carpentier?",
        "Answer": "Jean #Harlow#"
    },
    "1300": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war der frühere Name von Fürstin Gracia Patricia von Monaco? (voller Name)?",
        "Answer": "Grace Kelly"
    },
    "1301": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war der richtige Name von Buddha?",
        "Answer": "Siddharta Gautama",
        "Regexp": "(siddharta gautama|siddharta)",
        "Level": "hard"
    },
    "1302": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war der Zauberer Erich Weiss besser bekannt?",
        "Answer": "Harry #Houdini#"
    },
    "1303": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war die Wachsmodelleurin Marie Grosholtz besser bekannt?",
        "Answer": "Madame Tussaud"
    },
    "1304": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war Greta Gustafson besser bekannt? (voller Name)?",
        "Answer": "Greta Garbo"
    },
    "1305": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war Josip Broz besser bekannt? (Politik)?",
        "Answer": "General #Tito#"
    },
    "1306": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war Norma Jean Baker besser bekannt? (voller Name)?",
        "Answer": "Marilyn Monroe"
    },
    "1307": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wie war Vivien Mary Hartley besser bekannt?",
        "Answer": "Vivien #Leigh#"
    },
    "1308": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wladimir Petrowitsch ·······, russischer Augenarzt, geb. 1875, +1956. Pionier der Augenhornhautverpflanzung.",
        "Answer": "Filatow",
        "Regexp": "(Filatow|Filatov)"
    },
    "1309": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wo wurde Günter Grass geboren?",
        "Answer": "Danzig"
    },
    "1310": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wo wurde Herbert Grönemeyer geboren?",
        "Answer": "Göttingen"
    },
    "1311": {
        "Category": "Personen",
        "Question": "Wodurch wurde Pierre Cardin bekannt?",
        "Answer": "Mode",
        "Regexp": "(Mode|Kleider)"
    },
    "1312": {
        "Category": "Pflanzen",
        "Question": "Zu welcher Kategorie gehören Gurken?",
        "Answer": "Obst"
    },
    "1313": {
        "Category": "Pflanzen",
        "Question": "Zu welcher Pflanzengattung gehört der Knoblauch?",
        "Answer": "#Lilie#n"
    },
    "1314": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heisst ein durchflossenes Stück, das elektrischem Strom wenig Widerstand leistet?",
        "Answer": "Leiter"
    },
    "1315": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie ist die poetischere Bezeichnung für eine Glimmentladung von Erdelektrizität an hervorstehenden Punkten?",
        "Answer": "Elmsfeuer"
    },
    "1316": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nach wem ist das Gesetz des Auftriebs bei schwimmenden Körpern benannt?",
        "Answer": "Archimedes"
    },
    "1317": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man den Übergang einer Substanz vom flüssigen in den gasförmigen Zustand?",
        "Answer": "verdampfen",
        "Regexp": "verdampf(en|ung)"
    },
    "1318": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man den Übergang eines Körpers vom gasförmigen in den flüssigen Zustand?",
        "Answer": "Kondensieren",
        "Regexp": "(Kondensieren|Kondensation)"
    },
    "1319": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die 'Kompaktheit' eines Körpers anders?",
        "Answer": "Dichte"
    },
    "1320": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die allmähliche Vermischung benachbarter Flüssigkeiten oder Gase?",
        "Answer": "Diffusion"
    },
    "1321": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die bei Drehung nach aussen gerichtete Kraft?",
        "Answer": "Zentrifugalkraft"
    },
    "1322": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die Träger von positiven Ladungen in einem Atom?",
        "Answer": "#Proton#en"
    },
    "1323": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man eine Gruppe von Atomen?",
        "Answer": "#Molekül#e"
    },
    "1324": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man eine Luftspiegelung in der Wüste?",
        "Answer": "Fata Morgana",
        "Regexp": "fata ?morgana"
    },
    "1325": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man gefrorenes Wasser?",
        "Answer": "Eis",
        "Level": "baby"
    },
    "1326": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man Stoffgemische, die sich durch physikalische Trennmethoden zerlegen lassen?",
        "Answer": "Gemenge"
    },
    "1327": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie sind Elektronen geladen?",
        "Answer": "negativ"
    },
    "1328": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie werden Elementarteilchen mit ganzzahligem Spin genannt?",
        "Answer": "Bosonen",
        "Level": "extreme"
    },
    "1329": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wolfram, Tantal, Titan und Uran sind ······?",
        "Answer": "#Metall#e"
    },
    "1330": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wärmemenge, die ein Gramm Wasser von 14,5°C um 1° erwärmt.",
        "Answer": "#Kalorie#n"
    },
    "1331": {
        "Category": "Pilze",
        "Question": "Basidienpilz, gefürchteter Bauholzzerstörer, besonders in feuchten, schlecht belüfteten Räumen; bildet watteähnliche, weissliche Überzüge mit charakteristischen gelben Verfärbungen.",
        "Answer": "Hausschwamm",
        "Regexp": "(Hausschwamm|Holzschwamm)"
    },
    "1332": {
        "Category": "Pilze",
        "Question": "honiggelber Blätterpilz (Hut 3-13 Zentimeter breit) auf Nadelholzgewächsen; Speisepilz, Holzschädling.",
        "Answer": "Hallimasch",
        "Regexp": "hall?imasch",
        "Level": "hard"
    },
    "1333": {
        "Category": "Pilze",
        "Question": "Welchen Untergrund mag der Glockendüngerling insbesondere?",
        "Answer": "Mist"
    },
    "1334": {
        "Category": "Pilze",
        "Question": "Wie heisst der Amanita Muscaria auf deutsch?",
        "Answer": "Roter #Fliegenpilz#",
        "Level": "hard"
    },
    "1335": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie nennt man den höchsten Beamten in einer polnischen Provinz?",
        "Answer": "Woiwode"
    },
    "1336": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie nennt man die von der burischen Nationalpartei in Südafrika betriebene Rassentrennung?",
        "Answer": "Apartheid"
    },
    "1337": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie nennt man eine norwegische Volksvertretung?",
        "Answer": "Storting"
    },
    "1338": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "William (Bill) Jefferson ·······, ursprünglich W. J. Blythe, amerikanischer Politiker, geb. Hope (Arkansas) 19. August 1946. Schon vor seiner Geburt Halbwaise (Vater verunglückt), erhielt er später den Namen seines Stiefvaters und wuchs bei seinen Grosseltern in einfachen Verhältnissen auf.",
        "Answer": "Clinton"
    },
    "1339": {
        "Category": "Raumfahrt",
        "Question": "Welcher Ausspruch des Apollo-13-Kommandanten Jim Lovell wurde berühmt (O-Ton)?",
        "Answer": "Houston, we have a problem",
        "Regexp": "Houston,? we have a problem"
    },
    "1340": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für Rechtsprechung?",
        "Answer": "Jurisdiktion"
    },
    "1341": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nannten die Griechen die \"Herrschaft der Besten\"?",
        "Answer": "Aristokratie"
    },
    "1342": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man das Parlament in Dänemark?",
        "Answer": "Folketing"
    },
    "1343": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man das Parlament in Norwegen?",
        "Answer": "Storting"
    },
    "1344": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man das Parlament in Schweden?",
        "Answer": "Reichstag"
    },
    "1345": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man das sich im unmittelbaren Besitz des Gläubigers befindliche Pfand?",
        "Answer": "Faustpfand"
    },
    "1346": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man das widerrechtliche, strafbare Eindringen in ein Haus, eine Wohnung o. ä. sowie das Verweilen darin trotz der Aufforderung des Berechtigten, sich zu entfernen?",
        "Answer": "Hausfriedensbruch"
    },
    "1347": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man das öffentliche Verzeichnis beim Amtsgericht, in das Gründung und Erlöschen von Handels- und Personengesellschaften eingetragen werden sowie die Vertretungs- und Haftungsverhältnisse in Handelsbetrieben (vielfach besteht Anmeldepflicht)?",
        "Answer": "Handelsregister",
        "Regexp": "handels[- ]?register"
    },
    "1348": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man den Teil einer Zeitung, in dem die Herkunftsbezeichnung und die Namen der Redakteure und des Verlags zu finden sind?",
        "Answer": "Impressum"
    },
    "1349": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man die Entziehung der Freiheit von Amts wegen, zu Untersuchungszwecken, zur Erzwingung einer Handlung oder zur Bestrafung?",
        "Answer": "Haft"
    },
    "1350": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man eine dehnbare Bestimmung, eine ungenau formulierte Gesetzesvorschrift, die verschiedene Auslegungen zulässt?",
        "Answer": "Gummiparagraph",
        "Regexp": "Gummiparagra(ph|f)"
    },
    "1351": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wie nennt man Rundfunkgesellschaften ohne Lizenz und Sendefrequenz?",
        "Answer": "Piraten-Sender",
        "Regexp": "Piraten-?Sender"
    },
    "1352": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wo befindet sich der Sitz des Europäischen Parlaments?",
        "Answer": "Strassburg",
        "Regexp": "Strasb[o]?urg"
    },
    "1353": {
        "Category": "Recht",
        "Question": "Wo ist der Sitz des internationalen Gerichtshofes?",
        "Answer": "Den Haag"
    },
    "1354": {
        "Category": "Redewendung",
        "Question": "Eine Hand ······ ··· ······",
        "Answer": "wäscht die andere",
        "Level": "easy"
    },
    "1355": {
        "Category": "Redewendung",
        "Question": "Frisch gewagt ist ···· ········",
        "Answer": "halb gewonnen",
        "Level": "easy"
    },
    "1356": {
        "Category": "Redewendung",
        "Question": "Reden ist Silber, ········· ··· ····",
        "Answer": "Schweigen ist Gold",
        "Level": "easy"
    },
    "1357": {
        "Category": "Redewendung",
        "Question": "Wer im Glashaus sitzt, ···· ····· ··· ······· ······ !",
        "Answer": "soll nicht mit Steinen werfen",
        "Level": "easy"
    },
    "1358": {
        "Category": "Regligion",
        "Question": "Wie nennt man die kirchliche Lossprechung von Sünden?",
        "Answer": "Absolution"
    },
    "1359": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Das mit 10 Metern Länge und 4 Metern Höhe grösste ··············· (?) der Welt wurde von der Aachener Printen- und Schokoladenfabrik Henry Lambertz gebaut.",
        "Answer": "Knusperhäuschen",
        "Regexp": "(knusperhäuschen|knusperhaus)",
        "Level": "hard"
    },
    "1360": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie heisst die grösste Restaurantkette der Welt?",
        "Answer": "McDonald's",
        "Regexp": "(Ma?c ?Donald's|Ma?c ?Donalds)",
        "Level": "easy"
    },
    "1361": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der erste auf dem Nordpol stehende Mensch?",
        "Answer": "Pawel #Afanasjewitsch#"
    },
    "1362": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der erste einarmige Mensch, der auf Skiern mit zwei Begleitern, am Südpol war?",
        "Answer": "Cato Zahl #Pedersen#"
    },
    "1363": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der erste Mensch am Südpol?",
        "Answer": "Roald #Amundsen#"
    },
    "1364": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der erste Mensch auf Motorrad am Nordpol?",
        "Answer": "Shinji #Kazama#"
    },
    "1365": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der erste Mensch, der \"ohne Unterstützung und im Alleingang\" am Nordpol war (allerdings mit Funk und Satellitennavigation)?",
        "Answer": "Borge #Ousland#"
    },
    "1366": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der erste Mensch, der am Südpol, am Nordpol und auf dem Mt. Everest war?",
        "Answer": "Erling #Kagge#"
    },
    "1367": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der erste weibliche Mensch, der allein und auf Skiern am Südpol war?",
        "Answer": "Liv #Arnesen#"
    },
    "1368": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hiess der Mann, der als erster den Atlantik mit dem Flugzeug überquerte?",
        "Answer": "Charles #Lindbergh#"
    },
    "1369": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie lang sind die längsten Stosszähne eines afrikanischen Elefanten, die je gemessen wurden (Meter)?",
        "Answer": "3,49",
        "Regexp": "3[,\\.]49"
    },
    "1370": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie lang war der längste vor einem Publikum gezeigte Film (in Stunden)?",
        "Answer": "48"
    },
    "1371": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie lange sass der Weltmeister im Badewannensitzen in seiner Wanne (Stunden)?",
        "Answer": "zweihundertzehn",
        "Regexp": "(zweihundertzehn|210)"
    },
    "1372": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie viele \"Stockwerke\" hatte das grösste Kartenhaus der Welt?",
        "Answer": "achtundsechzig",
        "Regexp": "(achtundsechzig|68)"
    },
    "1373": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie viele Jahre dauerte die bisher längste Reise einer Flaschenpost?",
        "Answer": "zweiundsiebzig",
        "Regexp": "(zweiundsiebzig|72)"
    },
    "1374": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie viele Menschen hat der Bernhardiner Barry, der Weltmeister, gerettet?",
        "Answer": "vierundvierzig",
        "Regexp": "(vierundvierzig|44)"
    },
    "1375": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie viele Meter Durchmesser hat das grösste Kirchuhrzifferblatt Europas? (Meter)?",
        "Answer": "knapp #neun#",
        "Regexp": "(neun|9)"
    },
    "1376": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie viele Zimmer hat der grösste von einer Privatperson bewohnte Palast?",
        "Answer": "eintausendsiebenhundertachtundachtzig",
        "Regexp": "(eintausendsiebenhundertachtundachtzig|1788)"
    },
    "1377": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie viele Zähne zog der peruanische Zahnarzt Jorge Otarola in 8 Stunden?",
        "Answer": "520"
    },
    "1378": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "(Blasphemie), Schmähung Gottes oder der Kirche durch Wort und Tat.",
        "Answer": "Gotteslästerung",
        "Level": "easy"
    },
    "1379": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "(Kanonisation), nach Untersuchungsverfahren der katholischen Kirche Aufnahme eines Verstorbenen in den Kanon der Heiligen; Vorstufe: Seligsprechung.",
        "Answer": "Heiligsprechung",
        "Regexp": "(heiligsprechen|heiligsprechung)"
    },
    "1380": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst die berühmteste Moschee Europas?",
        "Answer": "Hagia Sophia"
    },
    "1381": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst die heilige Schrift im Islam?",
        "Answer": "Koran"
    },
    "1382": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst die nach christlichem Glauben dritte Person der Dreifaltigkeit?",
        "Answer": "Heiliger Geist",
        "Regexp": "heiliger? geist"
    },
    "1383": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst die pflichtgemässe Ehelosigkeit?",
        "Answer": "Zölibat"
    },
    "1384": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst ein muslimischer Pilger, der sich auf die Wallfahrt nach Mekka, den sogenannten Hadsch, begibt?",
        "Answer": "Hadschi"
    },
    "1385": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst normalerweise das erste Wort in einer Messe?",
        "Answer": "Kyrie"
    },
    "1386": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie hiess die Stätte der Kreuzigung Christi?",
        "Answer": "Golgatha"
    },
    "1387": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie ist die Inschrift auf dem Kreuz von Jesus?",
        "Answer": "INRI"
    },
    "1388": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie lange (in Monaten) brauchte Luther, um das Neue Testament zu übersetzen?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "1389": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie lautet das letzte Wort in der Bibel?",
        "Answer": "Amen"
    },
    "1390": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man das Handwaschbecken der Priester?",
        "Answer": "Aquamanile"
    },
    "1391": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man das Kreuz, mit dem Christen an Fronleichnam durch die Strassen ziehen?",
        "Answer": "Monstranz"
    },
    "1392": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man das Licht, das in der katholischen Kirche beim Tabernakel brennt?",
        "Answer": "ewiges Licht"
    },
    "1393": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man den Geistlichen, der bei einer Selig- oder Heiligsprechung allen Hindernissen nachspüren und sie vortragen muss? (latein)?",
        "Answer": "Advocatus diaboli"
    },
    "1394": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man den Glauben an die übernatürliche Bedeutung von an sich natürlichen Dingen?",
        "Answer": "Aberglaube"
    },
    "1395": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man den Glauben an eine Verbindung mit einer übersinnlichen Geisterwelt?",
        "Answer": "Mediumismus"
    },
    "1396": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man den runden Ausschnitt im Haupthaar von Mönchen?",
        "Answer": "Tonsur"
    },
    "1397": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man den Vorsteher eines Klosters?",
        "Answer": "Abt"
    },
    "1398": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Figuren die in der Offenbarung des Johannes Kriege, Hungersnöte, Pest und Tod symbolisieren?",
        "Answer": "Apokalyptische Reiter",
        "Regexp": "Apokalyptische[n]? Reiter"
    },
    "1399": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Gegensteuerung der katholischen Kirche gegen den Protestantismus?",
        "Answer": "Gegenreformation"
    },
    "1400": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Kopfbedeckung des Papstes?",
        "Answer": "Tiara"
    },
    "1401": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Kopfbedeckung eines Bischofs?",
        "Answer": "Mitra",
        "Regexp": "mith?ra"
    },
    "1402": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Religion von Völkern, die an seelische Mächte in allen Naturgewalten und Naturvorkommnissen glauben?",
        "Answer": "Animismus",
        "Level": "hard"
    },
    "1403": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Versammlung der zur Papstwahl im Wahlgebäude eingeschlossenen Kardinäle?",
        "Answer": "Konklave"
    },
    "1404": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Überreste von Heiligen?",
        "Answer": "Reliquien",
        "Regexp": "reliquien?"
    },
    "1405": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man ein weisses, liturgisches Priestergewand?",
        "Answer": "Albe"
    },
    "1406": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man einen evangelischen Pfarrer?",
        "Answer": "Pastor"
    },
    "1407": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man einen Lehrer/Weisen/Gemeindeleiter im jüdischem Glauben? (nicht die Kurzform)?",
        "Answer": "Rabbiner"
    },
    "1408": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man fachmännisch die Lossprechung von Sünden?",
        "Answer": "Absolution"
    },
    "1409": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie war der Name des Apostels Paulus vor seiner Bekehrung?",
        "Answer": "Saulus"
    },
    "1410": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wieviele Psalmen gibt es?",
        "Answer": "hundertfünfzig",
        "Regexp": "(hundertfünfzig|150)"
    },
    "1411": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wo fanden die Christen im Altem Rom vermutlich Zuflucht vor Verfolgung?",
        "Answer": "Katakomben"
    },
    "1412": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wo wurde der Bibel nach Jesus geboren?",
        "Answer": "Bethlehem"
    },
    "1413": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wohin floh Mohammed, als er Mekka verlassen musste?",
        "Answer": "Medina"
    },
    "1414": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Zu welcher Religion gehören die \"Gelbmützen\" und die \"Rotmützen\"?",
        "Answer": "Buddhismus"
    },
    "1415": {
        "Category": "Scherz",
        "Question": "Was hat Augen und kann doch nichts sehen?",
        "Answer": "Kartoffel"
    },
    "1416": {
        "Category": "Scherz",
        "Question": "Welche Ohren hören nicht?",
        "Answer": "Eselsohren"
    },
    "1417": {
        "Category": "Soprt",
        "Question": "Wie nennt man ein von der verteidigenden Mannschaft selbst erzieltes Tor?",
        "Answer": "Eigentor"
    },
    "1418": {
        "Category": "Soprt",
        "Question": "Wieviele Löcher haben zwei typische Golfplätze zusammen?",
        "Answer": "sechsunddreissig",
        "Regexp": "(sechsunddreissig|36)"
    },
    "1419": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man die Gehäuse von Erbsen?",
        "Answer": "Schoten"
    },
    "1420": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man durch erhitzen gebräunten Zucker?",
        "Answer": "Karamel",
        "Regexp": "[ck]aramel"
    },
    "1421": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man ein flaches Fleischstück aus dem Rippenbereich?",
        "Answer": "Karbonade"
    },
    "1422": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man ein mit Zucker gekochtes Obst?",
        "Answer": "Kompott"
    },
    "1423": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man ein quarkähnliches, gesundes Nahrungsmittel aus Sojabohnen?",
        "Answer": "Tofu"
    },
    "1424": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man eine in Salz oder Marinade eingelegte Sardelle oder Sprosse?",
        "Answer": "Anschovis",
        "Regexp": "ans?cho[wv]is"
    },
    "1425": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man eine Schiffsküche?",
        "Answer": "Kombüse"
    },
    "1426": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie nennt man gegrilltes Weissbrot?",
        "Answer": "Toast"
    },
    "1427": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie viele Löcher hat eine Brezel?",
        "Answer": "drei",
        "Regexp": "(drei|3)"
    },
    "1428": {
        "Category": "Speisen",
        "Question": "Wie wird der halbfette, harte Reibkäse aus Oberitalien genannt?",
        "Answer": "Parmesan"
    },
    "1429": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wie nennt man ein Bilderrätsel?",
        "Answer": "Rebus"
    },
    "1430": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wie nennt man ein Glückspiel mit einer Kugel auf einer drehenden Scheibe?",
        "Answer": "Roulette"
    },
    "1431": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wie viele Karos sind normalerweise auf einer Karo-As-Spielkarte abgebildet?",
        "Answer": "Fünf",
        "Regexp": "(Fünf|5)"
    },
    "1432": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wie viele Karten von jeder Farbe sind in einem kompletten französischen Kartenspiel?",
        "Answer": "dreizehn",
        "Regexp": "(dreizehn|13)"
    },
    "1433": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wie viele Zahlen befinden sich auf einer Dartscheibe?",
        "Answer": "zwanzig",
        "Regexp": "(zwanzig|20)"
    },
    "1434": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wieviel ergibt die Summe zweier gegenüberliegender Seiten bei einem Würfel?",
        "Answer": "sieben",
        "Regexp": "(sieben|7)"
    },
    "1435": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wieviele Leute braucht man zum Skatspiel?",
        "Answer": "drei",
        "Regexp": "(drei|3)"
    },
    "1436": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wobei ist Null gleich 23?",
        "Answer": "Skat"
    },
    "1437": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "····· ······· (?) ist das Opfer einer Zahnpastaverschwörung. 1992 wurde er Olympiasieger über 5000 m und muss im Jahr 2000, nach langem Rechtsstreit, um seine Teilnahme in Sydney bangen.",
        "Answer": "Dieter #Baumann#",
        "Level": "hard"
    },
    "1438": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Auf was für einem Belag wird in Wimbledon Tennis gespielt?",
        "Answer": "Rasen"
    },
    "1439": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus welchem Land kam der Torschützenkönig an der WM 1970?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1440": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus welchem Land kam der Torschützenkönig an der WM 1974?",
        "Answer": "Polen"
    },
    "1441": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus welchem Land kam der Torschützenkönig an der WM 1978?",
        "Answer": "Argentinien"
    },
    "1442": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus welchem Land kam der Torschützenkönig an der WM 1982?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1443": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus welchem Land kam der Torschützenkönig an der WM 1986?",
        "Answer": "England"
    },
    "1444": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus welchem Land kam der Torschützenkönig an der WM 1990?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1445": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus welchem Land kam der Torschützenkönig an der WM 1998?",
        "Answer": "Kroatien"
    },
    "1446": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Bei welchem Ballspiel gibt es den 14-m-Wurf?",
        "Answer": "Feldhandball",
        "Level": "hard"
    },
    "1447": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Bei welchem Sport siegt der, der am tiefsten gefallen ist?",
        "Answer": "Stab#hochsprung#"
    },
    "1448": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Bei welchen beiden Sportarten spricht man vom \"Aufriggen\"?",
        "Answer": "Windsurfen und Segeln",
        "Regexp": "(Windsurfen .*Segeln|Segeln .*Windsurfen)",
        "Level": "hard"
    },
    "1449": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Bezeichnung für Geldgeber, die mit finanziellen Mitteln die Teams/Sportler unterstützen.",
        "Answer": "#Sponsor#en",
        "Level": "easy"
    },
    "1450": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Aamir Sohail?",
        "Answer": "Pakistan",
        "Level": "hard"
    },
    "1451": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Ajit Agarkar?",
        "Answer": "Indien",
        "Level": "hard"
    },
    "1452": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Anil Kumble?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "1453": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Javagal Srinath?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "1454": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Nasser Hussian?",
        "Answer": "England"
    },
    "1455": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Nick Knight?",
        "Answer": "England"
    },
    "1456": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Sachin Tendulkar?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "1457": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Shoaib Akhtar?",
        "Answer": "Pakistan"
    },
    "1458": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Cricket - für welches Land spielt Wasim Akram?",
        "Answer": "Pakistan"
    },
    "1459": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Aus welcher Stadt kommt der ZSC?",
        "Answer": "Zürich"
    },
    "1460": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Aus wievielen Spielabschnitten besteht ein Eishockeyspiel (ohne Verlängerung)?",
        "Answer": "drei"
    },
    "1461": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Für welches Land spielt Miroslav Satan?",
        "Answer": "Slowakei"
    },
    "1462": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - In welchem Kurort findet jährlich zwischen Weihnachten und Neujahr der Spengler-Cup statt?",
        "Answer": "Davos",
        "Level": "hard"
    },
    "1463": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Welches Land hielt bei Weltmeisterschaften den Rekord mit 47 unbesiegten Spielen nacheinander?",
        "Answer": "Sowjetunion",
        "Regexp": "(Sowjetunion|UdSSR)"
    },
    "1464": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1990?",
        "Answer": "Sowjetunion",
        "Regexp": "(Sowjetunion|UdSSR)"
    },
    "1465": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1991?",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "1466": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1992?",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "1467": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1993?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "1468": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1994?",
        "Answer": "Kanada",
        "Regexp": "[ck]anada"
    },
    "1469": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1994?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "1470": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1995?",
        "Answer": "Finnland"
    },
    "1471": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1996?",
        "Answer": "Tschechien",
        "Regexp": "(Tschechien|Tschechische Republik)"
    },
    "1472": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1997?",
        "Answer": "Kanada",
        "Regexp": "[ck]anada"
    },
    "1473": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1998?",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "1474": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wer wurde Weltmeister 1999?",
        "Answer": "Tschechien",
        "Regexp": "(Tschechien|Tschechische Republik)"
    },
    "1475": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Eishockey - Wie heisst das Gegenstück der NHL in der BRD?",
        "Answer": "Deutsche Eishockey Liga",
        "Regexp": "(Deutsche Eishockey Liga|DEL)",
        "Level": "hard"
    },
    "1476": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Er gewann souverän die 5000 m bei den Junioreneuropameisterschaften und ist der talentierteste Mittelstreckenläufer seit Dieter Baumann. Wie heisst der dreifache Titelträger der deutschen Juniorenmeisterschaften der Leichtathletik?",
        "Answer": "Wolfram #Müller#"
    },
    "1477": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - In welchem Land wurde die deutsche Spielerin Olga Adler geboren?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "1478": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - Wer wurde Europameister 1984?",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "1479": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - Wer wurde Europameister 1987?",
        "Answer": "Norwegen"
    },
    "1480": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - Wer wurde Europameister 1989?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1481": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - Wer wurde Europameister 1991?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1482": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - Wer wurde Europameister 1993?",
        "Answer": "Norwegen"
    },
    "1483": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - Wer wurde Europameister 1995?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1484": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Frauenfussball - Wer wurde Europameister 1997?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1485": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Aus welcher Stadt kommen die Grasshoppers?",
        "Answer": "Zürich"
    },
    "1486": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Aus welcher Stadt kommt Benfica?",
        "Answer": "Lissabon"
    },
    "1487": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Aus welcher Stadt kommt Galatasaray?",
        "Answer": "Istanbul"
    },
    "1488": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Aus welcher Stadt kommt Juventus?",
        "Answer": "Turin"
    },
    "1489": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Für welchen französischen Club steht das Kürzel PSG?",
        "Answer": "Paris St-Germain",
        "Level": "hard",
        "Regexp": "(Paris St-Germain|Paris Saint-Germain|Paris St\\.? Germain)"
    },
    "1490": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Gegen wen spielte Deutschland im Eröffnungsspiel der WM 1978?",
        "Answer": "Polen"
    },
    "1491": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - In welchem Jahr war die erste EM, damals \"Europa-Nationenpokal\" genannt?",
        "Answer": "1960"
    },
    "1492": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - In welcher Stadt fand das WM-Finale 1978 statt?",
        "Answer": "Buenos Aires"
    },
    "1493": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Welcher Andy schoss das 1:0 im Finale Deutschland gegen Argentinien 1990?",
        "Answer": "Brehme"
    },
    "1494": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Welcher deutsche Fussballer wechselte 1976 zu Cosmos New York?",
        "Answer": "Franz #Beckenbauer#"
    },
    "1495": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Welcher europäischer Spieler war 1978 und 1979 Europäischer Fussballspieler des Jahres?",
        "Answer": "Kevin #Keegan#"
    },
    "1496": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Welcher Spieler aus der ehemaligen DDR wurde als erster Torschützenkönig der Bundesliga ?(Nachname)?",
        "Answer": "Kirsten"
    },
    "1497": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Welcher Spieler war der jüngste Weltmeister aller Zeiten?",
        "Answer": "Pele"
    },
    "1498": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Welches Land nahm 1958 an seiner bisher einzigen WM teil?",
        "Answer": "Wales"
    },
    "1499": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer machte \"die Hand Gottes\" für ein Tor während der WM 1986 verantwortlich?",
        "Answer": "Diego #Maradona#",
        "Regexp": "maradonn?a"
    },
    "1500": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1960?",
        "Answer": "Sowjetunion",
        "Regexp": "(Sowjetunion|UdSSR)"
    },
    "1501": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1964?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "1502": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1968?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1503": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1972?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1504": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1976?",
        "Answer": "Tschechoslowakei"
    },
    "1505": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1980?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1506": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1984?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "1507": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1988?",
        "Answer": "Niederlande"
    },
    "1508": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1992?",
        "Answer": "Dänemark"
    },
    "1509": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 1996?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1510": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Europameister 2000?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "1511": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1934?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1512": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1938?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1513": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1954?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1514": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1958?",
        "Answer": "Brasilien"
    },
    "1515": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1966?",
        "Answer": "England"
    },
    "1516": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1974?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1517": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1978?",
        "Answer": "Argentinien"
    },
    "1518": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1982?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1519": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1990?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1520": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1994?",
        "Answer": "Brasilien"
    },
    "1521": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wer wurde Weltmeister 1998?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "1522": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wie hiess der letzte DDR-Meister?",
        "Answer": "Hansa #Rostock#"
    },
    "1523": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wie hiess die deutsche Torschützenkönigin 2000 (33 Tore)? (voller Name)?",
        "Answer": "Inka Grings",
        "Level": "hard"
    },
    "1524": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1964, damals \"Europa-Nationenpokal\" genannt, statt?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "1525": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1968 statt?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1526": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1972 statt?",
        "Answer": "Belgien"
    },
    "1527": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1976 statt?",
        "Answer": "Jugoslawien"
    },
    "1528": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1980 statt?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1529": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1984 statt?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "1530": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1988 statt?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1531": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1992 statt?",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "1532": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die EM 1996 statt?",
        "Answer": "England"
    },
    "1533": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1930 statt?",
        "Answer": "Uruguay"
    },
    "1534": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1934 statt?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1535": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1938 statt?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "1536": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1950 statt?",
        "Answer": "Brasilien"
    },
    "1537": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1954 statt?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "1538": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1958 statt?",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "1539": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1962 statt?",
        "Answer": "Chile"
    },
    "1540": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1966 statt?",
        "Answer": "England"
    },
    "1541": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1970 statt?",
        "Answer": "Mexiko",
        "Regexp": "(Mexiko|mexico)"
    },
    "1542": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1974 statt?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1543": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1978 statt?",
        "Answer": "Argentinien"
    },
    "1544": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1982 statt?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "1545": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1986 statt?",
        "Answer": "Mexiko",
        "Regexp": "(Mexiko|mexico)"
    },
    "1546": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1990 statt?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "1547": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1994 statt?",
        "Answer": "U.S.A.",
        "Regexp": "(U.S.A.|USA)"
    },
    "1548": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wo fand die WM 1998 statt?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "1549": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr erfand der Österreicher Toni Lenhardt den Monogleiter, einen Vorläufer des Snowboards ?",
        "Answer": "1900"
    },
    "1550": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr fand das erste Olympische Eishockeyturnier statt?",
        "Answer": "1920",
        "Level": "hard"
    },
    "1551": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr fand die erste Eishockey-WM statt?",
        "Answer": "1910",
        "Level": "hard"
    },
    "1552": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr wurde der erste Puck hergestellt?",
        "Answer": "1877",
        "Level": "hard"
    },
    "1553": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr wurde die erste Eishockeyliga gegründet (in Kingston, Kanada)?",
        "Answer": "1885"
    },
    "1554": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welcher früheren Disziplin gewann Deutschland nur einmal eine olympische Medaille, dafür aber gleich die goldene (bei der Zwischenolympiade 1906)?",
        "Answer": "Tauziehen",
        "Regexp": "tau[- ]?ziehen",
        "Level": "hard"
    },
    "1555": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welcher Sportart wird ein faustgrosser Bambusholzball verwendet?",
        "Answer": "Polo"
    },
    "1556": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Reiten - In welcher Disziplin wurde Prinzessin Anne von England Europameisterin?",
        "Answer": "Military"
    },
    "1557": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Was heisst IIHF?",
        "Answer": "International Ice Hockey Federation",
        "Regexp": "international ice[- ]?hockey[- ]federation",
        "Level": "extreme"
    },
    "1558": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Was ist ein \"Uppercut\" beim Boxen?",
        "Answer": "Aufwärtshaken",
        "Regexp": "(aufwärts-?haken|aufwärts-?schlag)"
    },
    "1559": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Was ist ein Skuller?",
        "Answer": "Sport#ruderer#",
        "Level": "hard"
    },
    "1560": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Was sind Putter?",
        "Answer": "Golfschläger"
    },
    "1561": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche deutsche Rudersportlerin gewann bereits mehr als zwei Dutzend Weltmeistertitel?",
        "Answer": "Birgit #Fischer#",
        "Level": "hard"
    },
    "1562": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Tennisspielerin hat als erste sechsmal in Folge das Turnier in Wimbledon gewonnen?",
        "Answer": "Martina #Navratilova#",
        "Regexp": "na[vw]ratilo[vw]a"
    },
    "1563": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welches wichtige Utensil beim Eishockey weist ein Gewicht von 156 - 172 Gramm auf?",
        "Answer": "Puck",
        "Regexp": "Puck?",
        "Level": "easy"
    },
    "1564": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer darf beim Fussballspiel mit den Händen den Ball fangen (deutsche Bezeichnung)?",
        "Answer": "Torwart",
        "Regexp": "(Torwart|Torhüter)",
        "Level": "easy"
    },
    "1565": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1970?",
        "Answer": "Uwe #Seeler#"
    },
    "1566": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1971?",
        "Answer": "Berti #Vogts#"
    },
    "1567": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1972?",
        "Answer": "Günter #Netzer#"
    },
    "1568": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1973?",
        "Answer": "Günter #Netzer#"
    },
    "1569": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1974?",
        "Answer": "Franz #Beckenbauer#"
    },
    "1570": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1975?",
        "Answer": "Sepp #Maier#"
    },
    "1571": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1976?",
        "Answer": "Franz #Beckenbauer#"
    },
    "1572": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1977?",
        "Answer": "Sepp #Maier#"
    },
    "1573": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1978?",
        "Answer": "Sepp #Maier#"
    },
    "1574": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1979?",
        "Answer": "Berti #Vogts#"
    },
    "1575": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1980?",
        "Answer": "Karl-Heinz #Rummenigge#"
    },
    "1576": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1981?",
        "Answer": "Paul #Breitner#"
    },
    "1577": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1982?",
        "Answer": "Karl-Heinz #Förster#"
    },
    "1578": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1983?",
        "Answer": "Rudi #Völler#"
    },
    "1579": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1984?",
        "Answer": "Harald #Schumacher#"
    },
    "1580": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1985?",
        "Answer": "Hans Peter #Briegel#"
    },
    "1581": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1986?",
        "Answer": "Harald #Schumacher#"
    },
    "1582": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1987?",
        "Answer": "Uwe #Rahn#"
    },
    "1583": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1988?",
        "Answer": "Jürgen #Klinsmann#"
    },
    "1584": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1989?",
        "Answer": "Thomas #Hässler#"
    },
    "1585": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1990?",
        "Answer": "Lothar #Matthäus#"
    },
    "1586": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1991?",
        "Answer": "Stefan #Kunz#"
    },
    "1587": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1992?",
        "Answer": "Thomas #Hässler#"
    },
    "1588": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1993?",
        "Answer": "Andreas #Köpke#",
        "Regexp": "Köpp?ke"
    },
    "1589": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1994?",
        "Answer": "Jürgen #Klinsmann#"
    },
    "1590": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1995?",
        "Answer": "Matthias #Sammer#"
    },
    "1591": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1996?",
        "Answer": "Matthias #Sammer#"
    },
    "1592": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1997?",
        "Answer": "Jürgen #Kohler#"
    },
    "1593": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1998?",
        "Answer": "Oliver #Bierhoff#"
    },
    "1594": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Deutscher Fussballer des Jahres 1999?",
        "Answer": "Lothar #Matthäus#"
    },
    "1595": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1970?",
        "Answer": "Gerd #Müller#"
    },
    "1596": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1971?",
        "Answer": "Johan #Cruyff#"
    },
    "1597": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1972?",
        "Answer": "Franz #Beckenbauer#"
    },
    "1598": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1973?",
        "Answer": "Johan #Cruyff#"
    },
    "1599": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1974?",
        "Answer": "Johan #Cruyff#"
    },
    "1600": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1975?",
        "Answer": "Oleg #Blochin#"
    },
    "1601": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1976?",
        "Answer": "Franz #Beckenbauer#"
    },
    "1602": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1977?",
        "Answer": "Alan #Simonson#"
    },
    "1603": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1978?",
        "Answer": "Kevin #Keegan#"
    },
    "1604": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1979?",
        "Answer": "Kevin #Keegan#"
    },
    "1605": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1980?",
        "Answer": "Karl-Heinz #Rummenigge#"
    },
    "1606": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1981?",
        "Answer": "Karl-Heinz #Rummenigge#"
    },
    "1607": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1982?",
        "Answer": "Paolo #Rossi#"
    },
    "1608": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1983?",
        "Answer": "Michel #Platini#"
    },
    "1609": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1984?",
        "Answer": "Michel #Platini#"
    },
    "1610": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1985?",
        "Answer": "Michel #Platini#"
    },
    "1611": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1986?",
        "Answer": "Igor #Belanow#"
    },
    "1612": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1987?",
        "Answer": "Ruud #Gullit#"
    },
    "1613": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1988?",
        "Answer": "Marco #van Basten#"
    },
    "1614": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1989?",
        "Answer": "Marco #van Basten#"
    },
    "1615": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1990?",
        "Answer": "Lothar #Matthäus#"
    },
    "1616": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1991?",
        "Answer": "Jean-Pierre #Papin#"
    },
    "1617": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1992?",
        "Answer": "Marco #van Basten#"
    },
    "1618": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1993?",
        "Answer": "Roberto #Baggio#"
    },
    "1619": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1994?",
        "Answer": "Hristo #Stoitchkov#"
    },
    "1620": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1995?",
        "Answer": "George #Weah#"
    },
    "1621": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1996?",
        "Answer": "Matthias #Sammer#"
    },
    "1622": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Europäischer Fussballer des Jahres 1998?",
        "Answer": "Zinedine #Zidane#"
    },
    "1623": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer war Österreichs erste Weltmeisterin im alpinen Skilauf?",
        "Answer": "Inge #Lantschner#"
    },
    "1624": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie breit ist ein Eishockey-Tor (in Meter)?",
        "Answer": "1,83m",
        "Regexp": "1[,\\.]83",
        "Level": "hard"
    },
    "1625": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie dick ist ein Puck (in cm)?",
        "Answer": "2,54cm",
        "Regexp": "2[,\\.]54",
        "Level": "hard"
    },
    "1626": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heisst die Baseball-Liga in der USA?",
        "Answer": "Major Baseball League",
        "Regexp": "(Major Baseball League|MBL)",
        "Level": "hard"
    },
    "1627": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heisst die bekannteste amerikanische Fussballerin (WM 1999)?(voller Name)?",
        "Answer": "Mia Hamm",
        "Level": "hard"
    },
    "1628": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heisst die bekannteste deutsche Tennisspielerin?",
        "Answer": "Steffi #Graf#"
    },
    "1629": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heisst die dritte olympische Fechtwaffe neben Degen und Florett?",
        "Answer": "Säbel"
    },
    "1630": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heisst die leichteste Gewichtsklasse beim Boxen?",
        "Answer": "Papier"
    },
    "1631": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heisst ein Segelboot mit zwei Rümpfen?",
        "Answer": "Katamaran"
    },
    "1632": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie hiess der Gewinner aller drei alpinen Goldmedaillen bei den Oympischen Winterspielen 1956?",
        "Answer": "Toni #Sailer#"
    },
    "1633": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie hiess die \"Wunderstute\" Günther Winklers, der trotz seiner Verletzung bei den Olympischen Reiterspielen 1956 die Goldmedaille gewann?",
        "Answer": "Halla"
    },
    "1634": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie hoch ist ein Eishockey-Tor (in Meter)?",
        "Answer": "1,22",
        "Regexp": "1[,\\.]22",
        "Level": "hard"
    },
    "1635": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie hoch ist ein Fussballtor in Meter?",
        "Answer": "#2,44#"
    },
    "1636": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie kann man Delphinschwimmen auf deutsch noch nennen?",
        "Answer": "Schmetterling"
    },
    "1637": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie lange dauert das berühmte Autorennen von Le Mans?",
        "Answer": "24 Stunden"
    },
    "1638": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie lange ist eine Marathonstrecke in Metern?",
        "Answer": "42195"
    },
    "1639": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie lange muss das Gewicht beim Gewichtheben bei gestreckten Armen und Beinen und festem Stand fixiert werden (in Sekunden)?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "1640": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man beim Automobilsport den ersten Startplatz?",
        "Answer": "Pole Position",
        "Regexp": "pole[- ]position"
    },
    "1641": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man beim Fechten einen gültigen Treffer?",
        "Answer": "Touche",
        "Regexp": "touch[eé]"
    },
    "1642": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man das Rugby-Tor?",
        "Answer": "Mal"
    },
    "1643": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man das Schiessen auf Tontauben von acht Ständen aus?",
        "Answer": "Skeet"
    },
    "1644": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man den Billardstock?",
        "Answer": "Queue"
    },
    "1645": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man den ersten Schlag eines Ballwechsels im Tennis?",
        "Answer": "Aufschlag"
    },
    "1646": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man den vierten Mann im Viererbob?",
        "Answer": "Bremser"
    },
    "1647": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man die Gewichtsklasse im Gewichtheben bis 110 kg?",
        "Answer": "Schwergewicht"
    },
    "1648": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man die Kunstflugfigur, die aussieht wie ein senkrechter Kreis?",
        "Answer": "Looping"
    },
    "1649": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man die nationale Auswahlmannschaft der USA der Basketballer?",
        "Answer": "Dream Team",
        "Regexp": "dream ?team",
        "Level": "easy"
    },
    "1650": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man ein anderthalbmastiges Segelsportboot?",
        "Answer": "Yawl"
    },
    "1651": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man ein Hindernis im Pferdesport?",
        "Answer": "Oxer"
    },
    "1652": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man ein Segelschiffrennen?",
        "Answer": "Regatta"
    },
    "1653": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man ein sofortiges Nachstossen nach der Abwehr beim Fechten?",
        "Answer": "Riposte"
    },
    "1654": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man eine im Rahmen der Wettberwerbsbedingungen selbst gewählte Übung?",
        "Answer": "Kür"
    },
    "1655": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man eine Kenterrolle mit dem Kajak?",
        "Answer": "Eskimorolle",
        "Regexp": "eskimo[- ]?rolle"
    },
    "1656": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man geländegängige Motorräder?",
        "Answer": "#Enduro#s"
    },
    "1657": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man Illegale Leistungssteigerungen bei Sportlern durch Medikamente oder Drogen?",
        "Answer": "Doping",
        "Level": "easy"
    },
    "1658": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man im Tennis den Hauptspielplatz?",
        "Answer": "Center Court",
        "Regexp": "center[- ]court"
    },
    "1659": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie oft gewannen die Chicago Bulls die Meisterschaft in den 90`ern?",
        "Answer": "sechs",
        "Regexp": "(sechs|6)"
    },
    "1660": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie oft wurde Bayern München in den letzten 5 Jahren (8/2000) Liga-Pokal-Sieger?",
        "Answer": "vier",
        "Regexp": "(vier|4)"
    },
    "1661": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie viele Feldspieler gehörten nebst dem Torhüter im Jahre 1875 zu einem Eishockeyteam?",
        "Answer": "acht",
        "Regexp": "(acht|8)"
    },
    "1662": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviel Abschnitte umfasst ein reguläres Polo-Wettspiel?",
        "Answer": "sieben",
        "Regexp": "(sieben|7)"
    },
    "1663": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviel Hürden hat die 400 m Strecke?",
        "Answer": "zehn",
        "Regexp": "(zehn|10)"
    },
    "1664": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviel Meter umfasst ein Derby-Rennen?",
        "Answer": "2400"
    },
    "1665": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviel Spieler befinden sich bei einem Hallenhandballspiel auf dem Feld?",
        "Answer": "vierzehn",
        "Regexp": "(vierzehn|14)"
    },
    "1666": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Fahrer bilden beim Sechstagerennen ein Team?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(zwei|2)"
    },
    "1667": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Goldmedaillen errang Deutschland bei den olympischen Spielen 1952? (ausschreiben)?",
        "Answer": "null",
        "Regexp": "(null|keine)"
    },
    "1668": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Löcher hat der typische Golfplatz?",
        "Answer": "achtzehn",
        "Regexp": "(achtzehn|18)"
    },
    "1669": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Minuten dauert die reguläre Spielzeit bei einem Eishockey-Drittel?",
        "Answer": "zwanzig",
        "Regexp": "(zwanzig|20)"
    },
    "1670": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Staaten nahmen an den ersten modernen Olympischen Sommerspielen 1896 teil?",
        "Answer": "dreizehn",
        "Regexp": "(dreizehn|13)"
    },
    "1671": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele weibliche Hockeyspielerinnen waren 1998 weltweit registriert (in Tausend)?",
        "Answer": "siebenundfünfzig",
        "Regexp": "(siebenundfünfzig|57)",
        "Level": " hard"
    },
    "1672": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Zentimeter beträgt der Durchmesser eines Pucks?",
        "Answer": "7,62",
        "Regexp": "7[,\\.]62",
        "Level": "hard"
    },
    "1673": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "William Waterfall war der einzige englische Cricketspieler, der je wegen Totschlags auf dem Spielfeld angeklagt wurde. Das geschah im Jahr ····· in Derby Assizes.",
        "Answer": "1775",
        "Tip": "..7."
    },
    "1674": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo fand die erste Fussball-EM, damals \"Europa-Nationenpokal\" genannt, statt?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "1675": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo fanden die olympischen Sommerspiele 1972 statt?",
        "Answer": "München"
    },
    "1676": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo findet das bedeutendste Tennisturnier der Welt statt?",
        "Answer": "Wimbledon",
        "Level": "easy"
    },
    "1677": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo findet die Fussball-WM 2006 statt?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "1678": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo genau wird die olympische Flamme alle 4 Jahre entzündet?",
        "Answer": "Olympia"
    },
    "1679": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo kann man den Lutz doppelt und dreifach sehen?",
        "Answer": "Eiskunstlauf"
    },
    "1680": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo sollten 1940 die Olympischen Spiele stattfinden?",
        "Answer": "Tokio",
        "Regexp": "Tok[iy]o"
    },
    "1681": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo wurde Daly Thompson 1982 Europameister im Zehnkampf?",
        "Answer": "Athen"
    },
    "1682": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo wurde das Derby zum ersten Mal gelaufen?",
        "Answer": "Epsom"
    },
    "1683": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wofür steht IOC?",
        "Answer": "International Olympic Comitee",
        "Level": "hard"
    },
    "1684": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wofür steht NOK?",
        "Answer": "Nationales Olympisches Komitee",
        "Level": "hard"
    },
    "1685": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Womit beginnt jede Spielzeit beim Eishockey?",
        "Answer": "Bully"
    },
    "1686": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Womit wird die olympische Flamme entzündet?",
        "Answer": "Brennglas"
    },
    "1687": {
        "Category": "Sprache",
        "Question": "Wie nennt man das \"gebrochene\" Englisch, welches in Asien und Afrika gesprochen wird?",
        "Answer": "Pidgin English",
        "Regexp": "(Pidgin English|Pidgin-English)"
    },
    "1688": {
        "Category": "Sprachkunde",
        "Question": "Zustand der Verzückung, in dem sich ein Mensch in eine höhere, übersinnliche Welt versetzt fühlt (gr.).",
        "Answer": "Ekstase"
    },
    "1689": {
        "Category": "Sprachkunde",
        "Question": "Zweig der keltischen Sprachen, die Dialekte Irlands, Schottlands und der Insel Man (Manx).",
        "Answer": "Gälisch"
    },
    "1690": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "\"···· ······· macht noch keinen Sommer.\" Wie beginnt die Redensart?",
        "Answer": "Eine Schwalbe"
    },
    "1691": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "\"······ ·······  höhlt den Stein.\" Wie beginnt das Sprichwort?",
        "Answer": "Steter Tropfen"
    },
    "1692": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "\"Alea iacta est - Der Würfel ist gefallen\" Dieser Ausspruch stammt von ········? (Name + Titel)",
        "Answer": "Julius Caesar"
    },
    "1693": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "\"Was ich nicht weiss, ····· ···· ····· ·····",
        "Answer": "macht mich nicht heiss",
        "Level": "easy"
    },
    "1694": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "\"Wo ein Wille ist, da ist ···· ··· ···",
        "Answer": "auch ein Weg",
        "Level": "easy"
    },
    "1695": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "Alter schützt ··· ······· ·····",
        "Answer": "vor Torheit nicht",
        "Level": "easy"
    },
    "1696": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "Besser ein kleiner Verdruss als grosser ·······",
        "Answer": "Schaden"
    },
    "1697": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "Der Krug geht zum Brunnen, ··· ·· ······",
        "Answer": "bis er bricht"
    },
    "1698": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "Humor ist, ···· ··· ········ ·····",
        "Answer": "wenn man trotzdem lacht"
    },
    "1699": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "Müssiggang ist ····· ······ ······",
        "Answer": "aller Laster Anfang"
    },
    "1700": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "Was der Bauer nicht kennt, das ······ ·· ·····",
        "Answer": "frisst er nicht"
    },
    "1701": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "Wer andern eine Grube gräbt, ····· ······ ······",
        "Answer": "fällt selbst hinein"
    },
    "1702": {
        "Category": "Sprichwort",
        "Question": "······(?) ist der beste Koch.",
        "Answer": "Hunger"
    },
    "1703": {
        "Category": "Statistik",
        "Question": "Ca. wieviele Computer-Programme sind in der Schweiz illegal kopiert ?(Prozent)?",
        "Answer": "fünfzig",
        "Regexp": "(fünfzig|50)"
    },
    "1704": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "(amerik.), kleines Rennauto, in Grösse, Hubraum des Motors und Gewicht begrenzt; damit werden Rennen und Meisterschaften ausgetragen.",
        "Answer": "Go-Kart",
        "Regexp": "go[- ]?[ck]art"
    },
    "1705": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "(Auerlicht), Lichtquelle, bei der eine Gasflamme ein Geflecht aus 99% Thorium und 1% Cernitrat (Glühstrumpf) zum hellen Leuchten bringt.",
        "Answer": "Gasglühlicht",
        "Level": "hard"
    },
    "1706": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "(Gasmaschine), ein mit einem Gemisch von Luft und Gas betriebener (Kolben-)Verbrennungsmotor.",
        "Answer": "Gasmotor"
    },
    "1707": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Anlage zur Beförderung von Personen oder Gütern für die Überwindung von Höhenunterschieden (meist in Gebäuden).",
        "Answer": "Fahrstuhl",
        "Regexp": "(Fahrstuhl|Aufzug)"
    },
    "1708": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst die automatische Steuerung in Flugzeugen?",
        "Answer": "Autopilot"
    },
    "1709": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst eine Maschine, die vorgeschriebene Bewegungen selbständig ausführt?",
        "Answer": "Automat",
        "Level": "easy"
    },
    "1710": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hiess der Erfinder des Otto-Motors mit Vornamen?",
        "Answer": "Nikolaus"
    },
    "1711": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hiess die erste Kunstfaser?",
        "Answer": "Nylon"
    },
    "1712": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hiess die Kombination aus Düsen- und Propellerantrieb für mittelschnelle Flugzeuge?",
        "Answer": "Turboprop"
    },
    "1713": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie lautet das andere Wort für einen Ringbeschleuniger?",
        "Answer": "Zyklotron"
    },
    "1714": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie lautet die Einheit zur Angabe der elektrischen Stromstärke?",
        "Answer": "Ampère",
        "Regexp": "(Ampère|ampere)"
    },
    "1715": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie lautet die internationale Abkürzung für Wechselstrom und Gleichstrom?",
        "Answer": "AC/DC",
        "Regexp": "AC*DC"
    },
    "1716": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nannte man früher den Plattenspieler?",
        "Answer": "Grammophon"
    },
    "1717": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man Anlagen zum Reinigen zähflüssiger Stoffe wie z.B. Öl?",
        "Answer": "#Raffinerie#n"
    },
    "1718": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man Dachsteinziegel mit einem abgerundeten Ende?",
        "Answer": "#Biberschwanz#ziegel"
    },
    "1719": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das Bedrucken von Papierrollen mittels zylindrischer Druckformen?",
        "Answer": "Rotationsdruck"
    },
    "1720": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das elektrochemische Verfahren um eine metallische Oberfläche vor Korrosion zu schützen?",
        "Answer": "Galvanisierung",
        "Regexp": "Galvanisier(ung|en)"
    },
    "1721": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das Rohr, an dem die Feuerwehr ihre Wasserschläuche anschliesst?",
        "Answer": "Hydrant"
    },
    "1722": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das teilweise verdampfen eines Flüssigkeitsgemisches mit anschliessender Kondensation?",
        "Answer": "Destillation",
        "Regexp": "(Destillation|destillieren)"
    },
    "1723": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man den direkten Stromfluss von einem Pol zum anderen ohne dazwischenliegenden Widerstand?",
        "Answer": "Kurzschluss"
    },
    "1724": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man den Innendurchmesser von Pistolen- und Gewehrläufen?",
        "Answer": "Kaliber"
    },
    "1725": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man dicke elektrische Leitungen?",
        "Answer": "Kabel"
    },
    "1726": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man die gerippte Lauffläche von Auto- oder Fahrradreifen?",
        "Answer": "Profil"
    },
    "1727": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man die Messung der Sonnenstrahlen?",
        "Answer": "Aktinometrie",
        "Level": "hard"
    },
    "1728": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man die Nullstellung des Zeigers bei Messapparaten?",
        "Answer": "Nullage"
    },
    "1729": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man die Strahlen, die eine Sonnenbank besonders reichlich abgibt?",
        "Answer": "Ultraviolettstrahlen",
        "Regexp": "(Ultraviolettstrahlen|UV[- ]Strahlen|ultraviolette strahlen)"
    },
    "1730": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man die Ventile, die Flüssigkeiten oder Gase nur in eine Richtung durchlassen?",
        "Answer": "#Rückschlagventil#e"
    },
    "1731": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man ein Gerät zum Aufzeichen von Temperaturen?",
        "Answer": "Thermograph"
    },
    "1732": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie werden Materialien gennant, die den elektrischen Strom nicht leiten?",
        "Answer": "#Isolator#en"
    },
    "1733": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie wird Polyvinylchlorid abgekürzt?",
        "Answer": "PVC"
    },
    "1734": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie wurde bis 1940 die Beleuchtungsstärke gemssen (Abkürzung HK)?",
        "Answer": "Hefnerkerzen"
    },
    "1735": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviel Stunden zeigt die Skala einer Sonnenuhr an?",
        "Answer": "zwölf",
        "Regexp": "(zwölf|12)"
    },
    "1736": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wo verkehrt die erste Schwebebahn Deutschlands?",
        "Answer": "Wuppertal"
    },
    "1737": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Woher stammt der Abakus?",
        "Answer": "Ägypten"
    },
    "1738": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Woher stammt der Rohstoff für Plastik?",
        "Answer": "Meer"
    },
    "1739": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Womit wird der Luftdruck gemessen?",
        "Answer": "Barometer"
    },
    "1740": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Womit wird Temperatur gemessen?",
        "Answer": "Thermometer",
        "Regexp": "Th?ermometer"
    },
    "1741": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Woraus wird Benzin zum grössten Teil gewonnen?",
        "Answer": "Erdöl"
    },
    "1742": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Woraus wird das Element Aluminium gewonnen?",
        "Answer": "Bauxit",
        "Regexp": "(Bauxit|Tonerde)"
    },
    "1743": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Woraus wird Papier hergestellt?",
        "Answer": "Holz"
    },
    "1744": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Zweirädriges, einspuriges Fahrzeug, das durch die Tretkraft des Fahrers fortbewegt wird.",
        "Answer": "Fahrrad",
        "Level": "easy"
    },
    "1745": {
        "Category": "Tiere",
        "Question": "Wie nennt man das Kamel, das in Südamerika als Haustier gehalten wird?",
        "Answer": "Lama"
    },
    "1746": {
        "Category": "Tiere",
        "Question": "Wie nennt man die schwanzlosen Katzen von der Isle of Man?",
        "Answer": "Manx",
        "Level": "hard"
    },
    "1747": {
        "Category": "Tiere",
        "Question": "Wie nennt man ein weibliches Kalb?",
        "Answer": "Färse"
    },
    "1748": {
        "Category": "Tiere",
        "Question": "Wie nennt man ein weibliches Reh?",
        "Answer": "Ricke"
    },
    "1749": {
        "Category": "Tiere",
        "Question": "Wie nennt man weibliche Hirsche?",
        "Answer": "Hinden"
    },
    "1750": {
        "Category": "Tiere",
        "Question": "Zentral- und südamerikanische Breitnasenaffen. Das laute Brüllen der Männchen wird durch trommelartig aufgeblähtes Zungenbein und grossen Kehlkopf ermöglicht.",
        "Answer": "#Brüllaffe#n",
        "Level": "easy"
    },
    "1751": {
        "Category": "Tiere",
        "Question": "Zu den Blatthornkäfern gehöriger, grösster einheimischer Käfer Mitteleuropas (7 cm gross)",
        "Answer": "Hirschkäfer"
    },
    "1752": {
        "Category": "TV",
        "Question": "Wie hiess die Fernsehsendung, die 1980 weltweit die höchste Einschaltquote hatte?",
        "Answer": "Muppet Show"
    },
    "1753": {
        "Category": "TV",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung ARD?",
        "Answer": "Arbeitsgemeinschaft der Rundfunkanstalten Deutschlands",
        "Level": "hard"
    },
    "1754": {
        "Category": "TV",
        "Question": "Zu welcher Hunderasse gehörte Lassie?",
        "Answer": "#Collie#s"
    },
    "1755": {
        "Category": "TV",
        "Question": "Zur Originalbesetzung der amerikanische Sitcom-Serie \"Friends\" gehörte ursprünglich noch ein siebtes Mitglied - Marcel der Affe. Er wurde gefeuert, weil er sich dauernd am Set übergab und dabei lebende ······ ausspuckte.",
        "Answer": "Würmer"
    },
    "1756": {
        "Category": "Völker",
        "Question": "Zur indogermanischen Sprachfamilie gehörende Volksstämme, ursprünglich in Südskandinavien, Dänemark und Schleswig; 3 Gruppen: Nord········: in Skandinavien; Ost········: östlich der Elbe (Vandalen, Burgunder, Goten); West········: Rhein-, Weser-, Nordsee-, Elbegebiet (Cherusker, Chatten, Franken).",
        "Answer": "Germanen"
    },
    "1757": {
        "Category": "Weltwunder",
        "Question": "Wo befanden sich die \"hängenden Gärten der Semiramis\"?",
        "Answer": "Babylon"
    },
    "1758": {
        "Category": "Werbeslogan",
        "Question": "Waschmaschinen leben länger mit ······?",
        "Answer": "Calgon",
        "Level": "easy"
    },
    "1759": {
        "Category": "Werkstoffe",
        "Question": "Wie nennt man einen Klebstoff aus Stärke oder Zelluloseäthern?",
        "Answer": "Kleister"
    },
    "1760": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Verkauf von Waren und Dienstleistungen an das Ausland; auch Kreditvergabe.",
        "Answer": "Export",
        "Level": "easy"
    },
    "1761": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie heisst die bekannteste Strasse in Finanzzentrum New Yorks?",
        "Answer": "Wall Street"
    },
    "1762": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man das in Geldwert ausgedrückte Ergebnis einer wirtschaftlichen Tätigkeit?",
        "Answer": "Ertrag"
    },
    "1763": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man die Durchschnittsberechnung von Aktienkursen (zeigt die Kursentwicklung an)?",
        "Answer": "Aktienindex"
    },
    "1764": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man die Gesamtheit der in das Seeschiffahrtsregister eines Landes eingetragenen seegängigen Passagier-, Fracht- und Tankschiffe?",
        "Answer": "Handelsflotte"
    },
    "1765": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man die wirtschaftlich-technisch unterentwickelten Länder Afrikas, Asiens und Südamerikas ausserhalb der Machtblöcke Ost und West?",
        "Answer": "Dritte Welt",
        "Regexp": "(dritte Welt|3\\. Welt|entwicklungs[- ]?land)"
    },
    "1766": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man die wirtschaftliche Unabhängigkeit eines Staates vom Ausland?",
        "Answer": "Autarkie"
    },
    "1767": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man diejenigen Kosten, die durch die Gesamtheit aller Erzeugnisse und Leistungen verursacht werden, ohne dass sie auf Einzelprodukte aufgeteilt werden können?",
        "Answer": "Gemeinkosten"
    },
    "1768": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie nennt man eine Anleihe zu einem Hauskauf?",
        "Answer": "Hypothek"
    },
    "1769": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie viele Länder machen bei der Euro-Währung mit? (Stand: Anfang 2000)?",
        "Answer": "elf",
        "Regexp": "(elf|11)"
    },
    "1770": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie werden ausländische Zahlungsmittel genannt?",
        "Answer": "Devisen"
    },
    "1771": {
        "Category": "Wirtschaft",
        "Question": "Wie wird in der Buchführung ein Schuldner bezeichnet?",
        "Answer": "Debitor"
    },
    "1772": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Wie nennt man die Wissenschaft vom Schönen?",
        "Answer": "Ästhetik"
    },
    "1773": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Wie nennt man die Wissenschaft von der \"bewegten Luft\"?",
        "Answer": "Aerodynamik"
    },
    "1774": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Wie nennt man die Wissenschaft von Wechselbeziehungen?",
        "Answer": "Ökologie"
    },
    "1775": {
        "Question": "\"Salat\" heisst eigentlich ·············?",
        "Answer": "Ein#gesalzenes#"
    },
    "1776": {
        "Question": "(Ernting, Erntemonat), 8. Monat des Jahres, nach Kaiser Augustus benannt.",
        "Answer": "August",
        "Level": "baby"
    },
    "1777": {
        "Question": "(Falschmünzerei), strafbare Nachahmung von Papier- oder Münzgeld, um es als echt in Verkehr zu bringen; auch Verbreitung allein steht unter Strafe.",
        "Answer": "Geldfälschung"
    },
    "1778": {
        "Question": "(Flugwild), Bezeichnung für jagdbare Vögel.",
        "Answer": "Federwild"
    },
    "1779": {
        "Question": "(Sanskrit = ehrwürdig), geistlicher Lehrer in Indien.",
        "Answer": "Guru"
    },
    "1780": {
        "Question": "(Sanskrit: Swastika = das, was gut ist), glückbringendes Zeichen und Sonnensymbol, in verschiedener Ausformung schon seit der Frühgeschichte belegt und auch in der germanischen Volkskunst üblich. In der Romantik wurde es wiederentdeckt und von der Turnerbewegung zum Zeichen ihres \"Bekenntnisses zum deutschen Volkstum\" verwendet. Wandervögel und Freikorps schmückten sich damit und gaben ihm den völkisch-antisemitischen Charakter. Der junge Hitler machte mit dem Zeichen in diesem Sinn Bekanntschaft, adaptierte es später für die NSDAP und entwarf persönlich die ··········fahne: \"Im Rot sehen wir den sozialen Gedanken der Bewegung, im Weiss den nationalistischen, im ········ die Mission des Kampfes für den Sieg des arischen Menschen.\"?",
        "Answer": "Hakenkreuz",
        "Comment": "Ich lasse die Frage drin, obwohl wir unsere eigene Frage nach dem Swastika/Hakenkreuz haben, da ich die Erklärung für sehr interessant und ausführlich halte. Es ergänzt mein eigenes Wissen darum und meine Erläuterung in der von mir gestellten Frage."
    },
    "1781": {
        "Question": "(Senioren-Schutz-Bund e. V.), Selbsthilfegruppe älterer Menschen, 1975 in Wuppertal u. a. von Gertrud (\"Trude\") Unruh, der seitdem amtierenden Vorsitzenden, gegründet; zeitweilige Zusammenarbeit mit den Grünen, seit 1989 erfolglose eigene Partei \"Die Grauen\".",
        "Answer": "Graue Panther",
        "Regexp": "(Graue Panther|Die Grauen Panther)"
    },
    "1782": {
        "Question": "(Weinmonat), im altrömischen Kalender der 8., ab 153 v. Chr. der 10. Monat des Jahres.",
        "Answer": "Oktober",
        "Level": "easy"
    },
    "1783": {
        "Question": "Eine erfahrene, für ein Gebiet zuständige Person ist ·········?",
        "Answer": "kompetent"
    },
    "1784": {
        "Question": "kegelförmiges Indianerzelt (Dakota)",
        "Answer": "Tipi",
        "Regexp": "tipp?[iy]"
    },
    "1785": {
        "Question": "Wie heisst die französische Währung?",
        "Answer": "Franc"
    },
    "1786": {
        "Question": "Wie heisst die grösste Boulevard-Zeitung der Schweiz?",
        "Answer": "Blick"
    },
    "1787": {
        "Question": "Wie heisst die grösste Gangsterbande, die sich selbst \"cosa nostra\" (= unsere Sache) nennt?",
        "Answer": "Mafia"
    },
    "1788": {
        "Question": "Wie heisst die grösste Stadt Brasiliens?",
        "Answer": "Sao Paulo"
    },
    "1789": {
        "Question": "Wie heisst die harte, schwarze, natürliche Form der Kohle, die als Schmuck verwendet wird?",
        "Answer": "Jett"
    },
    "1790": {
        "Question": "Wie heisst die im Laufschritt paradierende italienische Eiltruppe?",
        "Answer": "Bersaglieri",
        "Level": "hard"
    },
    "1791": {
        "Question": "Wie heisst die portugiesiche Währung?",
        "Answer": "#Escudo#s"
    },
    "1792": {
        "Question": "Wie heisst die traditionelle Behausung der Mongolen?",
        "Answer": "Jurte",
        "Regexp": "[jy]urte"
    },
    "1793": {
        "Question": "Wie heisst die universelle Energiewährung?",
        "Answer": "ATP"
    },
    "1794": {
        "Question": "Wie heisst ein Gemisch aus Kalisalpeter, Holzkohle und Schwefel?",
        "Answer": "Schwarzpulver"
    },
    "1795": {
        "Question": "Wie heisst ein nicht berittener Stierkämpfer?",
        "Answer": "Torero"
    },
    "1796": {
        "Question": "Wie heisst ein Unternehmen für den Bau, die Ausrüstung und die Reparatur von Schiffen?",
        "Answer": "Werft"
    },
    "1797": {
        "Question": "Wie heisst eine Fläche von 10.000 Quadratmetern?",
        "Answer": "#Hektar#e"
    },
    "1798": {
        "Question": "Wie hiess das Lied der revolutionären Freiwilligen aus Marseille?",
        "Answer": "Marseillaise",
        "Level": "hard"
    },
    "1799": {
        "Question": "Wie hiess das Rettungsschiff des Deutschen Komitees Notärzte im chinesischen Meer?",
        "Answer": "Cap Anamur"
    },
    "1800": {
        "Question": "Wie hiess der erste Amerikaner im Weltraum?",
        "Answer": "John #Glenn#"
    },
    "1801": {
        "Question": "Wie hiess der erste Deutsche im Weltraum?",
        "Answer": "Sigmund #Jähn#"
    },
    "1802": {
        "Question": "Wie hiess der erste Hund im Weltall?",
        "Answer": "Laika"
    },
    "1803": {
        "Question": "Wie hiess der Gründer der Firma BIC?",
        "Answer": "Marcel #Bich#"
    },
    "1804": {
        "Question": "Wie hiess der Sherpa von Edmund Hillary, der 1953 mit ihm den Mt. Everest bestieg?",
        "Answer": "Tensing #Norgay#"
    },
    "1805": {
        "Question": "Wie hiess der zweite Bundeskanzler der BRD?",
        "Answer": "Ludwig #Erhard#"
    },
    "1806": {
        "Question": "Wie hiess die Nonne, die 1979 den Friedensnobelpreis erhielt?",
        "Answer": "Mutter Teresa",
        "Regexp": "Mutter T[h]?eresa"
    },
    "1807": {
        "Question": "Wie hiess die Raumfähre, die 1986 explodierte?",
        "Answer": "Challenger"
    },
    "1808": {
        "Question": "Wie ist angeblich der Nachname von Barbie?",
        "Answer": "Roberts"
    },
    "1809": {
        "Question": "Wie ist Juri Alexejewitsch Gagarin, der erste Mensch im All, ums Leben gekommen?",
        "Answer": "Flugzeugabsturz"
    },
    "1810": {
        "Question": "Wie kann man Aurora Borealis auch nennen?",
        "Answer": "Nordlicht"
    },
    "1811": {
        "Question": "Wie kürzt sich die Organisation erdölexportierender Länder ab?",
        "Answer": "OPEC"
    },
    "1812": {
        "Question": "Wie lautet das mongolische Wort für Flugzeug \"Nisech ongots\" wörtlich übersetzt?",
        "Answer": "fliegender Trog",
        "Level": "hard"
    },
    "1813": {
        "Question": "Wie lautet der Sammelbegriff für Nutzvögel wie Hühner, Truthühner, Fasane, Pfauen, Enten, Gänse und Tauben?",
        "Answer": "Geflügel",
        "Level": "easy"
    },
    "1814": {
        "Question": "Wie lautet die Abkürzung für Hektare?",
        "Answer": "ha"
    },
    "1815": {
        "Question": "Wie lautet die allgemeine Notrufnummer in England?",
        "Answer": "999"
    },
    "1816": {
        "Question": "Wie lautet die Bezeichnung für einen gestischen und mimischen Ausdruck?",
        "Answer": "Gebärde"
    },
    "1817": {
        "Question": "Wie lautet die lateinische Bezeichnung für die Schweiz?",
        "Answer": "Helvetia"
    },
    "1818": {
        "Question": "Wie lautet die Notrufnummer des Rettungsdienstes in Deutschland?",
        "Answer": "112"
    },
    "1819": {
        "Question": "Wie lautet die Telefonvorwahl in die Schweiz?",
        "Answer": "0041"
    },
    "1820": {
        "Question": "Wie lautet die Telefonvorwahl nach Deutschland?",
        "Answer": "0049"
    },
    "1821": {
        "Question": "Wie lautet die Telefonvorwahl nach Tschechien?",
        "Answer": "00420"
    },
    "1822": {
        "Question": "Wie nennen die Pfadfinder ein internationales Treffen?",
        "Answer": "Jamboree"
    },
    "1823": {
        "Question": "Wie nennt man einen jüdischen Heiratsvermittler?",
        "Answer": "Schadchen",
        "Level": "hard"
    },
    "1824": {
        "Question": "Wie nennt man \"Edelrost\"?",
        "Answer": "Patina"
    },
    "1825": {
        "Question": "Wie nennt man altgediente Soldaten?",
        "Answer": "#Veteran#en"
    },
    "1826": {
        "Question": "Wie nennt man ausgewanderte Personen?",
        "Answer": "#Emigrant#en"
    },
    "1827": {
        "Question": "Wie nennt man bei der Arbeit das Durchlaufen diverser Abteilungen?",
        "Answer": "Job-Rotation",
        "Regexp": "job[- ]?rotation"
    },
    "1828": {
        "Question": "Wie nennt man beim Wein seinen Duft?",
        "Answer": "Bouquet",
        "Regexp": "(bo?ukett?|bouc?quet)"
    },
    "1829": {
        "Question": "Wie nennt man Bienenzüchter?",
        "Answer": "Imker"
    },
    "1830": {
        "Question": "Wie nennt man das Abstecken der Richtung beim Bau von Verkehrswegen?",
        "Answer": "Alignement",
        "Level": "hard"
    },
    "1831": {
        "Question": "Wie nennt man das englische, nach antikem Vorbild gefertige, gefärbte Steingut?",
        "Answer": "Jasperware"
    },
    "1832": {
        "Question": "Wie nennt man das Entleeren der Schiffsladung?",
        "Answer": "löschen"
    },
    "1833": {
        "Question": "Wie nennt man das Harz von Nadelhölzern der Tertiärzeit, welches sich erhalten hat?",
        "Answer": "Bernstein"
    },
    "1834": {
        "Question": "Wie nennt man das Heu des 2. oder 3. Wiesenschnitts?",
        "Answer": "Grummet"
    },
    "1835": {
        "Question": "Wie nennt man das Leuchten von weit entfernten Gewittern?",
        "Answer": "Wetterleuchten"
    },
    "1836": {
        "Question": "Wie nennt man das Werkzeug eines Glasbläsers?",
        "Answer": "Glaspfeife"
    },
    "1837": {
        "Question": "Wie nennt man den  Herrscherstab der Könige?",
        "Answer": "S#zepter#"
    },
    "1838": {
        "Question": "Wie nennt man den \"Schuster\" für Pferde?",
        "Answer": "Schmied"
    },
    "1839": {
        "Question": "Wie nennt man den arabischen Richter?",
        "Answer": "Kadi"
    },
    "1840": {
        "Question": "Wie nennt man den breiten Hut der Mexikaner?",
        "Answer": "Sombrero"
    },
    "1841": {
        "Question": "Wie nennt man den Bruder der Mutter?",
        "Answer": "Onkel"
    },
    "1842": {
        "Question": "Wie nennt man den Eintritt in die Ehe?",
        "Answer": "Heirat",
        "Level": "baby"
    },
    "1843": {
        "Question": "Wie nennt man den Handwerker, der den Dachstuhl baut?",
        "Answer": "Zimmermann"
    },
    "1844": {
        "Question": "Wie nennt man den künstlich herbeigeführten Abort eines Schwangerschaftsproduktes im Volksmund?",
        "Answer": "Abtreibung"
    },
    "1845": {
        "Question": "Wie nennt man den Pelz der Bisamratte?",
        "Answer": "Sealbisam"
    },
    "1846": {
        "Question": "Wie nennt man den Rand der Briefmarke?",
        "Answer": "Zahnung"
    },
    "1847": {
        "Question": "Wie nennt man den schwefeldioxidhaltigen Regen?",
        "Answer": "saurer Regen",
        "Regexp": "saure[rn] regen"
    },
    "1848": {
        "Question": "Wie nennt man den Verbindungsweg zwischen zwei Tälern, der über einen Berg führt?",
        "Answer": "Pass"
    },
    "1849": {
        "Question": "Wie nennt man die Europäische Gemeinschaft für Kohle und Stahl?",
        "Answer": "Montan-Union",
        "Regexp": "Montan[- ]?Union"
    },
    "1850": {
        "Question": "Wie nennt man die farbige Lichterscheinung auf einer sonnenbeschienenen Regenwolke?",
        "Answer": "Regenbogen"
    },
    "1851": {
        "Question": "Wie nennt man die französische Flagge?",
        "Answer": "Tricolore",
        "Regexp": "Tri[ck]olore"
    },
    "1852": {
        "Question": "Wie nennt man die japanische Art des rituellen Selbstmordes?",
        "Answer": "Harakiri"
    },
    "1853": {
        "Question": "Wie nennt man die Lehre von den Sternen?",
        "Answer": "Astronomie"
    },
    "1854": {
        "Question": "Wie nennt man die Lichterscheinungen, die beim Verbrennen von Stoffen auftreten?",
        "Answer": "Feuer"
    },
    "1855": {
        "Question": "Wie nennt man die Staatsauffassung, bei der alle Macht beim Fürsten (Adligen) liegt?",
        "Answer": "Absolutismus"
    },
    "1856": {
        "Question": "Wie nennt man die traditionelle Behausung der Tschuktschen?",
        "Answer": "Jaranga"
    },
    "1857": {
        "Question": "Wie nennt man die ursprüngliche Bevölkerung Ägyptens?",
        "Answer": "Kopten"
    },
    "1858": {
        "Question": "Wie nennt man die Wolle der Hausziegen der Himalajavölker?",
        "Answer": "Kaschmir"
    },
    "1859": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: !?",
        "Answer": "Ausrufezeichen",
        "Regexp": "ausruf(e|ungs)zeichen"
    },
    "1860": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: '?",
        "Answer": "Apostroph"
    },
    "1861": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: '?'?",
        "Answer": "Fragezeichen"
    },
    "1862": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: ,?",
        "Answer": "Komma",
        "Regexp": "(Komma|Beistrich)"
    },
    "1863": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: -?",
        "Answer": "Bindestrich",
        "Regexp": "(strich|minus)"
    },
    "1864": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: .?",
        "Answer": "Punkt"
    },
    "1865": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: :?",
        "Answer": "Doppelpunkt"
    },
    "1866": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: ;?",
        "Answer": "Semikolon",
        "Regexp": "(Strichpunkt|Semikolon)"
    },
    "1867": {
        "Question": "Wie nennt man dieses Zeichen: _?",
        "Answer": "Unter-Strich",
        "Regexp": "(unter-?Strich|underline)"
    },
    "1868": {
        "Question": "Wie nennt man dünn gewalztes Zinn?",
        "Answer": "Staniol"
    },
    "1869": {
        "Question": "Wie nennt man ein \"Vierteljahr\"?",
        "Answer": "Quartal"
    },
    "1870": {
        "Question": "Wie nennt man ein altes russisches Längenmass = 2,13 m?",
        "Answer": "Saschen",
        "Level": "hard"
    },
    "1871": {
        "Question": "Wie nennt man ein aus Opium hergestelltes Betäubungsmittel?",
        "Answer": "Dilandid"
    },
    "1872": {
        "Question": "Wie nennt man ein Denkmal, das aus einem einzigen Steinblock besteht?",
        "Answer": "Monolith"
    },
    "1873": {
        "Question": "Wie nennt man ein Fahrrad für zwei Personen, das auch von beiden angetrieben wird?",
        "Answer": "Tandem"
    },
    "1874": {
        "Question": "Wie nennt man ein fellbespanntes Kajak der Eskimofrauen?",
        "Answer": "Umiak"
    },
    "1875": {
        "Question": "Wie nennt man ein freistehendes, kleines Gebäude in einem Garten (frz.)?",
        "Answer": "Pavillon"
    },
    "1876": {
        "Question": "Wie nennt man ein Kind mit einem schwarz-afrikanischen und einem weissen Elternteil?",
        "Answer": "Mulatte"
    },
    "1877": {
        "Question": "Wie nennt man ein orientalisches Fürstentum?",
        "Answer": "Emirat"
    },
    "1878": {
        "Question": "Wie nennt man ein roh behauenes Quaderwerk?",
        "Answer": "Rustika"
    },
    "1879": {
        "Question": "Wie nennt man ein tiefschwarzes Pulver, das vorwiegend aus Kohlenstoff besteht (entsteht bei unvollständiger Verbrennung organischer Stoffe)?",
        "Answer": "Russ"
    },
    "1880": {
        "Question": "Wie nennt man eine bewaffnete Auseinandersetzung zwischen zwei oder mehreren Staaten?",
        "Answer": "Krieg"
    },
    "1881": {
        "Question": "Wie nennt man eine doppelte Baumreihe mit einer Strasse dazwischen?",
        "Answer": "Allee"
    },
    "1882": {
        "Question": "Wie nennt man eine Einrichtung zur planmässigen Pferdezucht mittels eines Stammes von Hengsten und Stuten?",
        "Answer": "Gestüt"
    },
    "1883": {
        "Question": "Wie nennt man eine Landkartensammlung?",
        "Answer": "Atlas"
    },
    "1884": {
        "Question": "Wie nennt man eine mauerförmige Aufschichtung von Steinen unterschiedlicher Grösse und Form  ohne Bindemittel wie Lehm oder Dreck?",
        "Answer": "Trockenmauer"
    },
    "1885": {
        "Question": "Wie nennt man eine mit Verschnürungen verzierte Husarenjacke?",
        "Answer": "Dolman"
    },
    "1886": {
        "Question": "Wie nennt man eine prunkende Form der Lobrede?",
        "Answer": "Epideiktik"
    },
    "1887": {
        "Question": "Wie nennt man eine zweidimensionale Figur mit vielen Seiten?",
        "Answer": "Polygon"
    },
    "1888": {
        "Question": "Wie nennt man eine zweirädrige einspännige Kutsche?",
        "Answer": "Dogcart"
    },
    "1889": {
        "Question": "Wie nennt man einen Betrüger, der eine Unterschlagung begeht?",
        "Answer": "Defraudant",
        "Level": "hard"
    },
    "1890": {
        "Question": "Wie nennt man einen erdfarbenen Stoff?",
        "Answer": "Khaki"
    },
    "1891": {
        "Question": "Wie nennt man einen indischen Grossfürst?",
        "Answer": "Maharadscha",
        "Regexp": "maharad(j|sch)a"
    },
    "1892": {
        "Question": "Wie nennt man einen künstlichen Stein, der durch Wasser, Zement und Zuschlag zusammengehalten wird?",
        "Answer": "Beton"
    },
    "1893": {
        "Question": "Wie nennt man einen natürlichen oder künstlich geschaffenen schützenden Anlegeplatz für Schiffe mit u.a. Anlagen für Verkehr und Güterumschlag, Schiffsreparatur und -ausrüstung?",
        "Answer": "Hafen",
        "Level": "baby"
    },
    "1894": {
        "Question": "Wie nennt man einen Panzerschrank, Stahlkammer zur Aufbewahrung von Wertgegenständen?",
        "Answer": "Tresor",
        "Regexp": "(Tresor|Safe)"
    },
    "1895": {
        "Question": "Wie nennt man einen plötzliche Wiederkehr eines Rauschzustandes längere Zeit nach Einnahme des Rauschmittels?",
        "Answer": "Flashback",
        "Regexp": "Flash[- ]?back"
    },
    "1896": {
        "Question": "Wie nennt man einen Regenmantel mit Kapuze?",
        "Answer": "Kapotte",
        "Level": "hard"
    },
    "1897": {
        "Question": "Wie nennt man einen Schneesturm in Nordamerika?",
        "Answer": "Blizzard"
    },
    "1898": {
        "Question": "Wie nennt man einen südamerikanischen Cowboy?",
        "Answer": "Gaucho"
    },
    "1899": {
        "Question": "Wie nennt man einen Tierbändiger (z.B. im Zirkus)?",
        "Answer": "Dompteur"
    },
    "1900": {
        "Question": "Wie nennt man einen unterirdischen Behälter für Regenwasser?",
        "Answer": "Zisterne"
    },
    "1901": {
        "Question": "Wie nennt man feines dünnes Seidengewebe?",
        "Answer": "Organza",
        "Level": "hard"
    },
    "1902": {
        "Question": "Wie nennt man französische Protestanten?",
        "Answer": "Hugenotten"
    },
    "1903": {
        "Question": "Wie nennt man gewerbliche Arbeit, die statt im Betrieb in der Privatwohnung geleistet wird?",
        "Answer": "Heimarbeit"
    },
    "1904": {
        "Question": "Wie nennt man grobes Baumwollgewebe?",
        "Answer": "Schirting"
    },
    "1905": {
        "Question": "Wie nennt man heftige, mit starken elektrischen Entladungen (Blitz, Donner) verbundene Niederschläge (Schauer, Hagel)?",
        "Answer": "Gewitter"
    },
    "1906": {
        "Question": "Wie nennt man in der Filmsprache eine Szenentafel?",
        "Answer": "Klappe"
    },
    "1907": {
        "Question": "Wie nennt man in der Mongolei die heiligen Steinsetzungen, die ein Reisender beim Vorbeigehen jeweils dreimal im Uhrzeigersinn umrunden muss, und der er bei jeder Runde einen weiteren Stein zufügen muss?",
        "Answer": "Owoo",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "1908": {
        "Question": "Wie nennt man kleine, runde und gebuckelte Glasscheiben in Bleifassung?",
        "Answer": "Butzenscheiben",
        "Regexp": "(butzenscheiben|butzen)"
    },
    "1909": {
        "Question": "Wie nennt man Leute, die nie Lesen und Schreiben gelernt haben?",
        "Answer": "Analphabeten"
    },
    "1910": {
        "Question": "Wie nennt man meist das Arbeitsseil der amerikanischen Viehhüter?",
        "Answer": "Lasso"
    },
    "1911": {
        "Question": "Wie nennt man Menschen, die kein Fleisch essen?",
        "Answer": "Vegetarier",
        "Level": "easy"
    },
    "1912": {
        "Question": "Wie nennt man nicht sehr glaubhafte Nachrichten?",
        "Answer": "Tatarennachrichten",
        "Regexp": "tataren[- ]?nachrichten"
    },
    "1913": {
        "Question": "Wie nennt man sich gegenüberliegende Farben (Gegenfarben)?",
        "Answer": "#Komplementär#farben"
    },
    "1914": {
        "Question": "Wie nennt man umherziehende, wandernde Hirtenvölker?",
        "Answer": "Nomaden"
    },
    "1915": {
        "Question": "Wie nennt man unglasierte Tongefässe?",
        "Answer": "Terrakotta",
        "Regexp": "terra[- ]?[ck]otta"
    },
    "1916": {
        "Question": "Wie sagt man Markenunabhängig zu \"Tempo\"?",
        "Answer": "Papiertaschentuch"
    },
    "1917": {
        "Question": "Wie schreibt ein Taschenrechner \"SieEsel\"?",
        "Answer": "7353315"
    },
    "1918": {
        "Question": "Wie schreibt man 69 in römischen Ziffern?",
        "Answer": "LXIX"
    },
    "1919": {
        "Question": "Wie schreibt sich die Essenslust?",
        "Answer": "Appetit"
    },
    "1920": {
        "Question": "Wie viel Haut hat ein erwachsener Mensch im Schnitt (Quadratmeter)?",
        "Answer": "1,7",
        "Regexp": "1[,\\.]7",
        "Level": "hard"
    },
    "1921": {
        "Question": "Wie viel Kartoffeln (in Gramm) stecken in 100 g Pommes-Chips?",
        "Answer": "400"
    },
    "1922": {
        "Question": "Wie viel kg Papier pro Kopf verbrauchen Schweizer jährlich?",
        "Answer": "ca. #200#"
    },
    "1923": {
        "Question": "Wie viele Autos haben in der grössten Privatgarage Platz?",
        "Answer": "hundert",
        "Regexp": "(hundert|100)"
    },
    "1924": {
        "Question": "Wie viele Batterien werden in der Schweiz pro Jahr ungefähr verbraucht (in Tausend Tonnen)?",
        "Answer": "3,5",
        "Regexp": "3[,\\.]5"
    },
    "1925": {
        "Question": "Wie viele englische Meilen ergeben 100 Kilometer?",
        "Answer": "62,1",
        "Regexp": "62"
    },
    "1926": {
        "Question": "Wie viele Kinder sterben alljährlich an Mangelernährung (in Millionen)?",
        "Answer": "sieben",
        "Regexp": "(sieben|7)"
    },
    "1927": {
        "Question": "Wie viele Liter Erdöl werden täglich weltweit in Automotoren verbrannt (in Milliarden)?",
        "Answer": "3,8",
        "Regexp": "3[,\\.]8",
        "Level": "hard"
    },
    "1928": {
        "Question": "Wie viele Minuten schauen junge Leute in der deutschsprachigen Schweiz täglich fern?",
        "Answer": "achtundachtzig",
        "Regexp": "(achtundachtzig|88)"
    },
    "1929": {
        "Question": "Wie viele Nadeln braucht man mindestens zum Häkeln?",
        "Answer": "eine",
        "Regexp": "(eine|1)"
    },
    "1930": {
        "Question": "Wie viele Tonnen Abfall pro Tag spart McDonalds (USA) durch gekürzte Trinkhalme?",
        "Answer": "fünfhundert",
        "Regexp": "(fünfhundert|500)",
        "Level": "hard"
    },
    "1931": {
        "Question": "Wie viele Walnüsse braucht es für 100 Liter Öl?",
        "Answer": "200 Kilogramm",
        "Regexp": "(200 Kilogramm|200 kg)"
    },
    "1932": {
        "Question": "Wie weit kann man durch das längste Höhlensystem der Welt klettern? (in km)?",
        "Answer": "fünfhundertsiebzig",
        "Regexp": "(fünfhundertsiebzig|570)"
    },
    "1933": {
        "Question": "Wie werden indianische Schuhe genannt?",
        "Answer": "Mokassins"
    },
    "1934": {
        "Question": "Wie wird die \"Pariser Bluthochzeit\" noch bezeichnet?",
        "Answer": "Bartholomäusnacht"
    },
    "1935": {
        "Question": "Wie wird die Grösse eines Schiffes angegeben?",
        "Answer": "#Bruttoregistertonne#n"
    },
    "1936": {
        "Question": "Wieviel Dutzend sind ein Gros?",
        "Answer": "zwölf",
        "Regexp": "(zwölf|12)"
    },
    "1937": {
        "Question": "Wieviel Volt beträgt die durchschnittliche Netzspannung in der Mongolei?",
        "Answer": "#127# Volt"
    },
    "1938": {
        "Question": "Wieviele Kalorien verbraucht man, wenn man den Kopf eine Stunde lang gegen die Wand schlägt?",
        "Answer": "hundertfünfzig",
        "Regexp": "(hundertfünfzig|150)"
    },
    "1939": {
        "Question": "Wieviele Kilometer sind 50 Meilen? (etwa)?",
        "Answer": "achtzig",
        "Regexp": "(achtzig|80)"
    },
    "1940": {
        "Question": "Wieviele Sekunden hat ein Tag?",
        "Answer": "86400"
    },
    "1941": {
        "Question": "Wieviele Sprachethnien gibt es in Italien?",
        "Answer": "drei",
        "Regexp": "(drei|3)"
    },
    "1942": {
        "Question": "Wieviele Sprachfälle (Nominativ, etc.) kennt die Mongolische Sprache der Chalchamongolen?",
        "Answer": "acht",
        "Regexp": "(acht|8)"
    },
    "1943": {
        "Question": "Wieviele Tage hat das Jahr 2000?",
        "Answer": "366"
    },
    "1944": {
        "Question": "Wieviele Wochentage hat der polnische Kalender?",
        "Answer": "Sieben",
        "Regexp": "(Sieben|7)"
    },
    "1945": {
        "Question": "Wissenschaft von den Eigenschaften, der Steuerung und den technischen Anwendungsmöglichkeiten freier Elektronen als Funktionsträger und Bauelemente, wie z. B. Elektronenröhren, Dioden, Transistoren, integrierte Schaltungen.",
        "Answer": "Elektronik"
    },
    "1946": {
        "Question": "Wo befindet sich das Meer der Ruhe?",
        "Answer": "auf dem #Mond#"
    },
    "1947": {
        "Question": "Wo findet man die Sphinx?",
        "Answer": "Ägypten",
        "Level": "easy"
    },
    "1948": {
        "Question": "Wo geht die Sonne unter?",
        "Answer": "Westen"
    },
    "1949": {
        "Question": "Wo gibt es in Afrika grössere Uranvorkommen?",
        "Answer": "Kongo"
    },
    "1950": {
        "Question": "Wo hat die UNO ihren Hauptsitz?",
        "Answer": "New York"
    },
    "1951": {
        "Question": "Wo ist der Hauptsitz der EU?",
        "Answer": "Brüssel"
    },
    "1952": {
        "Question": "Wo sehen die Menschen am meisten fern?",
        "Answer": "U.S.A.",
        "Regexp": "(U.S.A.|USA)"
    },
    "1953": {
        "Question": "Wo sitzt der menschliche Gleichgewichtssinn?",
        "Answer": "Innen#ohr#"
    },
    "1954": {
        "Question": "Wo sitzt man am längsten vor dem Fernseher?",
        "Answer": "Japan"
    },
    "1955": {
        "Question": "Wo trägt man einen Turban?",
        "Answer": "Auf dem #Kopf#",
        "Level": "easy"
    },
    "1956": {
        "Question": "Wo wird am meisten ins Ausland telefoniert (Land)?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "1957": {
        "Question": "Wo wohnt angeblich der Nikolaus?",
        "Answer": "Lappland"
    },
    "1958": {
        "Question": "Wo wurde der erste weibliche Premierminister in eine Demokratie gewählt?",
        "Answer": "Sri Lanka",
        "Level": "hard",
        "Comment": "m. E. in Pakistan, aber ich bin nicht 100% sicher"
    },
    "1959": {
        "Question": "Woher stammt der Spinat ursprünglich?",
        "Answer": "Persien"
    },
    "1960": {
        "Question": "Womit fangen Cowboys ihre Rinder ein?",
        "Answer": "Lasso"
    },
    "1961": {
        "Question": "Womit färbt man sich im Orient die Fingernägel?",
        "Answer": "Henna"
    },
    "1962": {
        "Question": "Womit kann man Gold ätzen?",
        "Answer": "Königswasser"
    },
    "1963": {
        "Question": "Womit zeichnet der Schneider auf Stoffe?",
        "Answer": "Schneider#kreide#"
    },
    "1964": {
        "Question": "Worauf machen die Schotten am liebsten Musik?",
        "Answer": "Dudelsack",
        "Regexp": "(Dudelsack|Dudelsäcke)"
    },
    "1965": {
        "Question": "Woraus werden mongolische Zelte gemacht?",
        "Answer": "Filz"
    },
    "1966": {
        "Question": "Worin schlief Dracula?",
        "Answer": "Sarg"
    },
    "1967": {
        "Question": "Worin sterben die meisten Menschen?",
        "Answer": "im #Bett#"
    },
    "1968": {
        "Question": "Worin werden Flugzeuge eingestellt?",
        "Answer": "Hangar",
        "Regexp": "hang[ae]r",
        "Level": "easy"
    },
    "1969": {
        "Question": "Wormwood Scrups ist das grösste ········· in Grossbritannien.",
        "Answer": "Gefängnis"
    },
    "1970": {
        "Question": "Wort für \"unangenehm riechen; Geruch absondern\" - umgangssprachlich!",
        "Answer": "stinken"
    },
    "1971": {
        "Question": "Zwischen welchen beiden englischen Universitäten findet jedes Jahr der berühmte Ruderwettkampf statt?",
        "Answer": "Cambrigde und Oxford",
        "Regexp": "(Cambrigde .*Oxford|Oxford .*Cambridge)"
    },
    "1972": {
        "Question": "Übergangsphase zwischen Tag und Nacht, bedingt durch Streuung des Sonnenlichtes in der Atmosphäre; die Dauer nimmt zum Äquator hin ab.",
        "Answer": "Dämmerung"
    },
    "1973": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Aeusserster Planet unseres Sonnensystems?",
        "Answer": "Pluto"
    },
    "1974": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Erde"
    },
    "1975": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Jupiter"
    },
    "1976": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Mars"
    },
    "1977": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Merkur"
    },
    "1978": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Neptun"
    },
    "1979": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Pluto"
    },
    "1980": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Saturn"
    },
    "1981": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Uranus"
    },
    "1982": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Planet unseres Sonnensystems.",
        "Answer": "Venus"
    },
    "1983": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Stern der relativ nahe an der Erde ist (nicht die Sonne)",
        "Answer": "Alpha Centauri"
    },
    "1984": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "In welcher Farbe leuchtet der Mars?",
        "Answer": "rot",
        "Level": "baby"
    },
    "1985": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Unter welchem Namen ist der Stern Sol eher bekannt?",
        "Answer": "Sonne"
    },
    "1986": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wann ist der Mond am schlanksten?",
        "Answer": "Neumond"
    },
    "1987": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Was hat Galileo Galilei im Jahre 1611 an der Sonne entdeckt?",
        "Answer": "Sonnenflecken"
    },
    "1988": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Was verdeckt bei einer Mondfinsternis den Mond?",
        "Answer": "Erde"
    },
    "1989": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet in unserem Sonnensystem hat die meisten Monde?",
        "Answer": "Jupiter"
    },
    "1990": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet ist der Sonne am nächsten?",
        "Answer": "Merkur"
    },
    "1991": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet ist von Ringen umgeben?",
        "Answer": "Saturn"
    },
    "1992": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet wird als Zwilling der Erde bezeichnet?",
        "Answer": "Venus"
    },
    "1993": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet wird auch Abendstern genannt?",
        "Answer": "Venus"
    },
    "1994": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Stern wärmt die Erde?",
        "Answer": "Sonne",
        "Level": "baby"
    },
    "1995": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher ist der \"Rote Planet\"?",
        "Answer": "Mars",
        "Level": "easy"
    },
    "1996": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches Gebilde kann man nur indirekt mittels Roentgenteleskopen nachweisen?",
        "Answer": "Schwarzes Loch"
    },
    "1997": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches Mass nimmt man fuer eine Abstand zwischen Sternen?",
        "Answer": "Lichtjahr",
        "Level": "easy"
    },
    "1998": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der heißeste Planet in unserem Sonnensystem (nicht die Sonne =)?",
        "Answer": "Venus"
    },
    "1999": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der letzte Planet  (von der Sonne aus)?",
        "Answer": "Pluto"
    },
    "2000": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der naechstgelegene Stern (von der Erde aus)",
        "Answer": "Sonne"
    },
    "2001": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heisst der Kranz um die Sonne, der bei Sonnenfinsternissen zu sehen ist?",
        "Answer": "Korona",
        "Regexp": "[ck]orona"
    },
    "2002": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heisst der sechste Planet in unserem Sonnensystem?",
        "Answer": "Saturn"
    },
    "2003": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heisst unsere Galaxis?",
        "Answer": "Milchstrasse"
    },
    "2004": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man die Umlaufbahn eines Planeten?",
        "Answer": "Orbit"
    },
    "2005": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man eine dunkle Flaeche auf der Sonne, die aus Kernschatten und Halbschatten besteht?",
        "Answer": "Sonnenfleck"
    },
    "2006": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviel Monate braucht der Mond fuer einen Umlauf um die Erde (ausschreiben!)?",
        "Answer": "einen"
    },
    "2007": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Womit fing die Geburt des Weltraums (angeblich) an?",
        "Answer": "Urknall",
        "Level": "easy"
    },
    "2008": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Zentralgestirn des Sonnensystem, in dem sich die Erde befindet.",
        "Answer": "Sonne",
        "Level": "easy"
    },
    "2009": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Alte Fischart, vielleicht schon ausgestorben...",
        "Answer": "Quastenflosser"
    },
    "2010": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Aus was wird Opium gewonnen?",
        "Answer": "Schlafmohn"
    },
    "2011": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Axerophtol - seine Vorstufe ist Betakarotin - was ist gemeint?",
        "Answer": "Vitamin A",
        "Regexp": "Vitamin[- ]A",
        "Level": "hard"
    },
    "2012": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Bei welcher Hirschart tragen auch die Weibchen Geweihe?",
        "Answer": "Rentiere"
    },
    "2013": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Bestandteil von Opium.",
        "Answer": "Morphium"
    },
    "2014": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Darmbakterien? Keine Inselgruppe im Pazifik!",
        "Answer": "Salmonellen"
    },
    "2015": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Der Cox-Orange ist eine ...?",
        "Answer": "Apfelsorte"
    },
    "2016": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Dermatologie nennt man die Lehre von der ...?",
        "Answer": "Haut"
    },
    "2017": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die durchschnittliche Lebensdauer einer Fliege in Wochen? *hehe*",
        "Answer": "2 Wochen",
        "Regexp": "(2|zwei) wochen"
    },
    "2018": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die größte Raubkatze lebt in?",
        "Answer": "Sibirien"
    },
    "2019": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Diese Stoffe uebernehmen einen großen Teil der Steuerung im Menschen.",
        "Answer": "Hormone"
    },
    "2020": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ein fleischfressender Dinosaurier, ungefähr so groß wie der Tyrannosaurus Rex?",
        "Answer": "Allosaurus",
        "Level": "hard"
    },
    "2021": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ein meerkatzenartiger Affe?",
        "Answer": "Mandrill"
    },
    "2022": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Eine pferdegroße Giraffenart?",
        "Answer": "Okapi"
    },
    "2023": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Groesste Raubkatze?",
        "Answer": "Tiger"
    },
    "2024": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Groesster Fisch?",
        "Answer": "Walhai"
    },
    "2025": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Groesstes Saeugetier.",
        "Answer": "Blauwal"
    },
    "2026": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Grosser Greifvogel?",
        "Answer": "Adler",
        "Level": "easy"
    },
    "2027": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Hunderasse mit Punkten?",
        "Answer": "Dalmatiner"
    },
    "2028": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "In welchem Kontinent lebt die Klapperschlange?",
        "Answer": "Nord-#Amerika#"
    },
    "2029": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "In welchem Land leben die giftigsten Schlangen der Welt?",
        "Answer": "Australien",
        "Level": "hard"
    },
    "2030": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Kleinster Vogel der Welt?",
        "Answer": "Kolibri"
    },
    "2031": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Lieblingstier der Genforscher.",
        "Answer": "Fruchtfliege"
    },
    "2032": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Maennliches Hormon?",
        "Answer": "Testosteron",
        "Level": "hard"
    },
    "2033": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit welchem Tier beschaeftigt sich die Hippologie?",
        "Answer": "Pferd"
    },
    "2034": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Nachtvogel?",
        "Answer": "Eule"
    },
    "2035": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Narkotikum, das aus dem getrockneten Harz der unreifen Kapseln des Schlafmohnes gewonnen wird.",
        "Answer": "Opium"
    },
    "2036": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Nervenendkoerperchen / Reizempfaenger.",
        "Answer": "Rezeptoren",
        "Level": "hard"
    },
    "2037": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Pflanzenkunde.",
        "Answer": "Botanik"
    },
    "2038": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Plural von Triceratops.",
        "Answer": "Triceratopsiden",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..i..r..o..i..n"
    },
    "2039": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Setter und Chow-Chow sind ...?",
        "Answer": "Hunderassen"
    },
    "2040": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Spezialisierte organische Substanzen, meist Polymere aus Aminosaeuren, die als Katalysatoren wirken und im Stoffwechsel der Lebewesen fast alle chemischen Reaktionen steuern.",
        "Answer": "Enzyme",
        "Level": "hard"
    },
    "2041": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Vogel, der nicht fliegen kann?",
        "Answer": "Emu",
        "Level": "easy"
    },
    "2042": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Von welchem Strauch kommt die Hagenbutte?",
        "Answer": "Heckenrose",
        "Regexp": "(hecken|wild)rose",
        "Comment": "stimmt beides, wir hatten das schon mal so"
    },
    "2043": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Vorstufe des Frosches?",
        "Answer": "Kaulquappe",
        "Level": "easy"
    },
    "2044": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ausser Wasser ist in Schweiss enthalten?",
        "Answer": "Salz"
    },
    "2045": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was bedeutet Bastard?",
        "Answer": "Mischling"
    },
    "2046": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was bleibt uebrig, wenn man Butter macht?",
        "Answer": "Buttermilch"
    },
    "2047": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was fressen Pandas?",
        "Answer": "#Bambus#sprossen"
    },
    "2048": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was fuer Wurzeln hat der Loewenzahn?",
        "Answer": "Pfahlwurzeln",
        "Level": "hard"
    },
    "2049": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was fuer ein Tier ist das Petermaennchen?",
        "Answer": "Fisch",
        "Level": "hard"
    },
    "2050": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für ein Tier ist das Moschustier?",
        "Answer": "Hirsch"
    },
    "2051": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für ein Tier ist der Flechtenbär?",
        "Answer": "Schmetterling",
        "Level": "hard"
    },
    "2052": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für ein Tier ist die in Amerika lebende Rieseneule?",
        "Answer": "Schmetterling",
        "Level": "hard"
    },
    "2053": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was genau ist ein Wallach?",
        "Answer": "kastriertes Pferd",
        "Level": "hard"
    },
    "2054": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was halten Bären im Winter?",
        "Answer": "Winterschlaf",
        "Level": "baby"
    },
    "2055": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist Dextrose?",
        "Answer": "Traubenzucker"
    },
    "2056": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist Myrrhe?",
        "Answer": "Harz"
    },
    "2057": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist der Trivialname von Ascrobinsaeure? ;o)",
        "Answer": "Vitamin C",
        "Regexp": "vitamin[- ]c",
        "Level": "hard"
    },
    "2058": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist der wissenschaftliche Name von Blattgrün?",
        "Answer": "Chlorophyll",
        "Regexp": "ch?loroph(y|ie|i)ll?"
    },
    "2059": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein \"Trauermantel\"?",
        "Answer": "Schmetterling",
        "Level": "hard"
    },
    "2060": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Alpaka?",
        "Answer": "#Lama#-Art",
        "Level": "hard"
    },
    "2061": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Beagle?",
        "Answer": "Hund"
    },
    "2062": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Blizzard?",
        "Answer": "Schneesturm"
    },
    "2063": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Gibbon?",
        "Answer": "Affe"
    },
    "2064": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Neunauge?",
        "Answer": "Fisch",
        "Level": "hard"
    },
    "2065": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Okapi allgemein?",
        "Answer": "Tier"
    },
    "2066": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Pangolin?",
        "Answer": "Schuppentier",
        "Level": "hard"
    },
    "2067": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist eine Dolde?",
        "Answer": "Blütenstand"
    },
    "2068": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was kann man aus der Asche von Seetang gewinnen?",
        "Answer": "Jod",
        "Regexp": "[ij]od"
    },
    "2069": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was nennt man \"Flammendes Herz\"?",
        "Answer": "Zierpflanze",
        "Regexp": "zier[- ]?pflanze"
    },
    "2070": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was nennt man \"Granny Smith\"?",
        "Answer": "Apfelsorte"
    },
    "2071": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was signalisiert ein Elefant, wenn er den Ruessel in die Luft streckt?",
        "Answer": "Gefahr",
        "Level": "easy"
    },
    "2072": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was sind Bullenbeisser?",
        "Answer": "Hunde"
    },
    "2073": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was sind Wasserjungfern?",
        "Answer": "Libellen",
        "Level": "hard"
    },
    "2074": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was wird aus Milch, der man den \"Lactobacillus Bulgaricus\" zusetzt?",
        "Answer": "Joghurt"
    },
    "2075": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wasservogel und Balletstueck?",
        "Answer": "Schwan",
        "Level": "easy"
    },
    "2076": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Baeume wachsen am hoechsten?",
        "Answer": "Mammutbäume",
        "Regexp": "(mammutbäume|redwood)",
        "Level": "hard"
    },
    "2077": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Farbe haben Clementinen?",
        "Answer": "orange",
        "Level": "easy"
    },
    "2078": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Farbe haben die Kartoffelblüten - weiß oder ...?",
        "Answer": "violett"
    },
    "2079": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Farbe hat Yakmilch?",
        "Answer": "rosa"
    },
    "2080": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Farbe hat das Blut von Kraken und Tintenfischen?",
        "Answer": "gruen"
    },
    "2081": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Fliegen koennen auf der Stelle schweben? =)",
        "Answer": "Schwebefliegen",
        "Level": "easy"
    },
    "2082": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Giftschlange gibt es in Deutschland?",
        "Answer": "Kreuzotter"
    },
    "2083": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Hautbestandteile sind verantwortlich fuer Sommersprossen?",
        "Answer": "Pigmente",
        "Regexp": "pi[cgk]mente"
    },
    "2084": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Lebewesen wuerden einen Atomkrieg am unbeschadetsten ueberleben?",
        "Answer": "Spinnen"
    },
    "2085": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Pflanze schliesst ihre Blaetter bei Beruehrung?",
        "Answer": "Mimose"
    },
    "2086": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Substanz traegt die Erbanlagen in sich?",
        "Answer": "DNS",
        "Regexp": "d.*n.*[as]"
    },
    "2087": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Tiere liefern ein Fell das man Balg nennt?",
        "Answer": "Hasen"
    },
    "2088": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche südamerikansichen Fische können eine Kuh skelettieren?",
        "Answer": "Piranhas",
        "Regexp": "piran[hij]as",
        "Level": "easy"
    },
    "2089": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welchem Tier sagt man nach, dass es Schmuck klaut?",
        "Answer": "der diebische #Elster#",
        "Level": "easy"
    },
    "2090": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welchen Namen trägt das afrikanische Wildpferd?",
        "Answer": "Zebra",
        "Level": "easy"
    },
    "2091": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Fisch kann am schnellsten schwimmen?",
        "Answer": "Schwertfisch"
    },
    "2092": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Hund hat eine blaue Zunge?",
        "Answer": "Chow Chow",
        "Regexp": "chow[- ]?chow"
    },
    "2093": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Kaefer lebt von Blattlaeusen?",
        "Answer": "Marienkäfer"
    },
    "2094": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Marder unterscheidet sich im Namen nur in einem Buchstaben vom groessten Affen?",
        "Answer": "Zorilla",
        "Level": "hard"
    },
    "2095": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Nadelbaum wirft im Winter seine Nadeln ab?",
        "Answer": "Lärche"
    },
    "2096": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Sinn ist beim Hund am stärksten ausgebildet?",
        "Answer": "#Geruch#ssinn",
        "Level": "easy"
    },
    "2097": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Vogel legt das größte Ei?",
        "Answer": "Strauss"
    },
    "2098": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Vogel schlaegt am schnellsten mit seinen Fluegeln?",
        "Answer": "Kolibri"
    },
    "2099": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Gemuese gibt es \"weiss, gruen, braun, rot oder spitz\"?",
        "Answer": "Kohl"
    },
    "2100": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Hormon wird bei Stress aeusserst aktiv?",
        "Answer": "Adrenalin",
        "Regexp": "adr[ei]nalin"
    },
    "2101": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Lebensmittel wird nie schlecht?",
        "Answer": "Honig"
    },
    "2102": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Meerestier ist rund und stachelig?",
        "Answer": "Seeigel",
        "Level": "baby"
    },
    "2103": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Saeugetier kann fliegen?",
        "Answer": "Fledermaus"
    },
    "2104": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier hat Scheinfüßchen?",
        "Answer": "Amöbe",
        "Level": "hard"
    },
    "2105": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier hat die höchste Körpertemperatur?",
        "Answer": "Ziege"
    },
    "2106": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier spinnt Seide?",
        "Answer": "Seidenraupe"
    },
    "2107": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier spuckt?",
        "Answer": "Lama",
        "Level": "easy"
    },
    "2108": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier verfuegt ueber das beste Gehoer?",
        "Answer": "Eule"
    },
    "2109": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier wächst am schnellsten?",
        "Answer": "Blauwal"
    },
    "2110": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das höchste lebende Tier?",
        "Answer": "Giraffe"
    },
    "2111": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das zweigrößte an Land lebende Säugetier?",
        "Answer": "Nashorn",
        "Regexp": "(nashorn|rh?inozeros)"
    },
    "2112": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist der groesste Zahnwal?",
        "Answer": "Pottwal"
    },
    "2113": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist die seltendste Blutgruppe?",
        "Answer": "AB",
        "Level": "hard"
    },
    "2114": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wenn man einen Reflex antrainiert, dann ist das ein ... ...?",
        "Answer": "bedingter Reflex"
    },
    "2115": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wenn zwei Individuen fortpflanzungsfaehige Nachkommen zeugen koennen, dann gehoeren sie zur selben ...?",
        "Answer": "Art"
    },
    "2116": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer hat lauter Augen im Gefieder?",
        "Answer": "Pfau",
        "Level": "easy"
    },
    "2117": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer kann um das 300fache seiner Koerperlaenge springen?",
        "Answer": "Floh"
    },
    "2118": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wichtiges Teil eines ganzen, ohne welches die lebenswichtige Fluessigkeit nicht in den vorgesehenen Leitungswegen zirkuliert.",
        "Answer": "Herz",
        "Level": "easy"
    },
    "2119": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie bezeichnet man Menschenaffen?",
        "Answer": "Primaten"
    },
    "2120": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie bezeichnet man die Tierwelt insgesammt?",
        "Answer": "Fauna"
    },
    "2121": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie bezeichnet man ein junges Pferd?",
        "Answer": "Fohlen",
        "Level": "easy"
    },
    "2122": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heissen die groessten noch lebenden Landechsen?",
        "Answer": "Komodo-Warane",
        "Regexp": "komodo[- ]?warane"
    },
    "2123": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heissen die orange- bis braunfarbenen Menschenaffen?",
        "Answer": "Orang Utan",
        "Regexp": "orang[- ]?uth?an"
    },
    "2124": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst das Ferment im Wiederkaeuermagen?",
        "Answer": "Lab",
        "Level": "hard"
    },
    "2125": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst das groesste Waldhuhn Europas?",
        "Answer": "Auerhahn"
    },
    "2126": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst der eingetrocknete Milchsaft des Schlafmohns?",
        "Answer": "Opium"
    },
    "2127": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst die Faehigkeit von Pflanzen ihre Blaetter der Sonne zuzuwenden?",
        "Answer": "Heliotropie",
        "Level": "hard"
    },
    "2128": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst die Koenigin der Blumen?",
        "Answer": "Rose",
        "Level": "easy"
    },
    "2129": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst die gefaehrlichste heimische Giftpflanze?",
        "Answer": "Tollkirsche"
    },
    "2130": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heisst ein Fachgebiet in der Biologie?",
        "Answer": "Genetik"
    },
    "2131": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißen die Eckzähne des männlichen Wildschweins?",
        "Answer": "Hauer"
    },
    "2132": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißen stabförmigen Bakterien?",
        "Answer": "Bazillen"
    },
    "2133": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt das größte Tier aus der Familie der Katzen?",
        "Answer": "Tiger",
        "Level": "easy"
    },
    "2134": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt das männliche Wildschwein?",
        "Answer": "Keiler"
    },
    "2135": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt der graue Bär Nordamerikas?",
        "Answer": "Grizzly",
        "Regexp": "grizz?ly"
    },
    "2136": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt der größte bei uns lebende Zugvogel?",
        "Answer": "Storch"
    },
    "2137": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt die in Südamerika lebende Riesenschlange?",
        "Answer": "Anakonda",
        "Regexp": "ana[ck]onda"
    },
    "2138": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt die männliche Biene?",
        "Answer": "Drohne"
    },
    "2139": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lang ist der Darm bei einem Erwachsenen (ausschreiben!)?",
        "Answer": "sechs Meter"
    },
    "2140": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange können Frösche hungern? - bis zu ...?",
        "Answer": "12 Monate"
    },
    "2141": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange sind Elefanten MINDESTENS schwanger?",
        "Answer": "21 Monate"
    },
    "2142": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man Tiere die sowohl zu Land als auch im Wasser zurechtkommen?",
        "Answer": "Amphibien"
    },
    "2143": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Paarungsspiel der Vögel?",
        "Answer": "Balz",
        "Regexp": "balt?z"
    },
    "2144": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Wechseln des Federkleides bei Vögeln?",
        "Answer": "Mauser"
    },
    "2145": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das männliche Hormon?",
        "Answer": "Testosteron",
        "Level": "hard"
    },
    "2146": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man den Anbau von grossen Flaechen mit nur einer einzigen Nutzpflanzenart?",
        "Answer": "Monokultur"
    },
    "2147": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man den Samenerguss eines Mannes?",
        "Answer": "Ejakulation"
    },
    "2148": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man den wohlriechenden Stoff, den man aus dem Darmtrakt des Pottwals gewinnt?",
        "Answer": "Ambra",
        "Regexp": "(amber|ambra)",
        "Level": "hard"
    },
    "2149": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Beine von Wildgefluegel?",
        "Answer": "Ständer"
    },
    "2150": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Riesenechsen der Urzeit?",
        "Answer": "Saurier"
    },
    "2151": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Umwandlung von CO2 in Sauerstoff bei Pflanzen?",
        "Answer": "Photosynthese"
    },
    "2152": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die maennlich Ente?",
        "Answer": "Erpel"
    },
    "2153": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die maennliche Gans?",
        "Answer": "Ganter"
    },
    "2154": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein grosses Wiesel?",
        "Answer": "Hermelin",
        "Level": "hard"
    },
    "2155": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein junges Haussschwein?",
        "Answer": "Ferkel",
        "Level": "easy"
    },
    "2156": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein junges Reh?",
        "Answer": "Kitz",
        "Level": "easy"
    },
    "2157": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein junges Schaf?",
        "Answer": "Lamm",
        "Level": "easy"
    },
    "2158": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein kastriertes Pferd?",
        "Answer": "Wallach",
        "Level": "hard"
    },
    "2159": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein schwarzes Pferd?",
        "Answer": "Rappe",
        "Level": "easy"
    },
    "2160": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein sich entwickelndes Kind in der 14. Woche?",
        "Answer": "Fetus"
    },
    "2161": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein weibliches Huhn?",
        "Answer": "Henne"
    },
    "2162": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein weibliches Reh?",
        "Answer": "Ricke"
    },
    "2163": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein weibliches Wildschwein?",
        "Answer": "Bache"
    },
    "2164": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man ein weisses Pferd mit schwarzen Flecken?",
        "Answer": "Apfelschimmel",
        "Regexp": "apfel-?schimmel"
    },
    "2165": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine junge Kuh?",
        "Answer": "Kalb",
        "Level": "easy"
    },
    "2166": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen biologischen Lebensraum?",
        "Answer": "Biotop"
    },
    "2167": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen biologischen Lebensraum?",
        "Answer": "Biotop"
    },
    "2168": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen blassblauen Edelstein?",
        "Answer": "Aquamarin"
    },
    "2169": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen jungen Elefant?",
        "Answer": "Kalb"
    },
    "2170": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen jungen Frosch?",
        "Answer": "Kaulquappe",
        "Level": "easy"
    },
    "2171": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen jungen Hund?",
        "Answer": "Welpe",
        "Level": "easy"
    },
    "2172": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man junge Wildschweine?",
        "Answer": "Frischlinge"
    },
    "2173": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man kleinste im Wasser schwebende Lebewesen?",
        "Answer": "Plankton"
    },
    "2174": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man kugelrunde Bakterien?",
        "Answer": "Kokken"
    },
    "2175": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man versteinertes Baumharz?",
        "Answer": "Bernstein"
    },
    "2176": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie viele Blutgruppen gibt es?",
        "Answer": "vier"
    },
    "2177": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie werden die Kriechtiere noch genannt?",
        "Answer": "Reptilien"
    },
    "2178": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie wird der Puma noch genannt?",
        "Answer": "Berg- oder #Silberlöwe#",
        "Regexp": "(berg|silber)löwe"
    },
    "2179": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie wird ein junger von seiner Mutter verlassener Seehund genannt?",
        "Answer": "Heuler"
    },
    "2180": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Beine hat die Spinne (ausschreiben!)?",
        "Answer": "acht"
    },
    "2181": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Beinpaare hat ein Hummer (ausschreiben!)?",
        "Answer": "fünf"
    },
    "2182": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Flügel hat ein Floh? (ausschreiben!)",
        "Answer": "null",
        "Regexp": "(keine|null)"
    },
    "2183": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Krallen hat eine Katze? (ausschreiben!)",
        "Answer": "achtzehn"
    },
    "2184": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Windspiel, Saluki, Whippet - alles ein ...?",
        "Answer": "Hund"
    },
    "2185": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo leben Eisbären?",
        "Answer": "Nordpol",
        "Regexp": "(arktis|nordpol)"
    },
    "2186": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo leben Pinguine?",
        "Answer": "Südpol",
        "Regexp": "(antarktis|suedpol)"
    },
    "2187": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo lebt der Koala?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "2188": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo lebt der Leopard? (Kontinent)",
        "Answer": "Afrika",
        "Level": "easy"
    },
    "2189": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo lebt der Moschusochse?",
        "Answer": "Alaska",
        "Level": "hard"
    },
    "2190": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo wird Kühen die Milch \"abgemolken\"?",
        "Answer": "Euter",
        "Level": "easy"
    },
    "2191": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch orientieren sich die Fledermaeuse?",
        "Answer": "Ultraschall"
    },
    "2192": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wofuer steht die Abkuerzung \"DNS\"?",
        "Answer": "Desoxyribonucleinsäure",
        "Regexp": "desoxyribonu[ck]lein[- ]?säure",
        "Level": "hard"
    },
    "2193": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Womit atmen Kaulquappen?",
        "Answer": "Kiemen"
    },
    "2194": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Worauf waechst Baumwolle?",
        "Answer": "Strauch",
        "Regexp": "stra(uch|echer)"
    },
    "2195": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woraus wird Butter gemacht?",
        "Answer": "Rahm"
    },
    "2196": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woraus wird Cachaca gebrannt?",
        "Answer": "Zuckerrohr"
    },
    "2197": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woraus wird Gelatine gewonnen?",
        "Answer": "Knochen"
    },
    "2198": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Abkuerzung fuer Dichlordiphenyltrichlorethan.",
        "Answer": "ddt"
    },
    "2199": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Alkohol + Alkohol -->?",
        "Answer": "Ether",
        "Level": "hard"
    },
    "2200": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Alkohol + Saeure -->?",
        "Answer": "Ester",
        "Tip": "...er",
        "Level": "hard"
    },
    "2201": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Auf welchem Element basiert Silikon?",
        "Answer": "Silizium",
        "Regexp": "sili[cz]ium"
    },
    "2202": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Bezeichnung fuer jede Salzloesung?",
        "Answer": "Sole"
    },
    "2203": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Bor, Kohlenstoff, Stickstoff, Sauerstoff, ...?",
        "Answer": "Fluor"
    },
    "2204": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "C2H5OH, was ist das?",
        "Answer": "Alkohol",
        "Level": "hard"
    },
    "2205": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Das Gegenteil der Oxidation?",
        "Answer": "Reduktion"
    },
    "2206": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Das Wasserstoffatom sendet eine charakteristische Strahlung aus, wenn das Elektron den Spin wechselt. Die Wellenlaenge ist?",
        "Answer": "21 cm",
        "Regexp": "21 ?cm",
        "Tip": "21 cm",
        "Level": "extreme"
    },
    "2207": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Das elektronegativste Element ist ...?",
        "Answer": "Fluor",
        "Level": "hard"
    },
    "2208": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Das schwerste Element, das in der Natur vorkommt?",
        "Answer": "Uran"
    },
    "2209": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Die ... ist ein Mass fuer die Unordnug in einem System.",
        "Answer": "Entropie",
        "Regexp": "enth?ropie",
        "Level": "hard"
    },
    "2210": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Die Alpha-Linie des einfach ionisierten Wasserstoffes hat welche Farbe?",
        "Answer": "rot"
    },
    "2211": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Ein ... ist die Anzahl Teilchen, die 12 Gramm Kohlenstoff-12 enthalten.",
        "Answer": "Mol"
    },
    "2212": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Ein Inertgas.",
        "Answer": "Stickstoff",
        "Level": "hard"
    },
    "2213": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Formelzeichen von Krypton?",
        "Answer": "Kr"
    },
    "2214": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Fuer welches Nahrungsmittel ist Natriumchlorid die wissenschaftliche Bezeichnung?",
        "Answer": "Kochsalz"
    },
    "2215": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "H-O-H?",
        "Answer": "Wasser",
        "Level": "easy"
    },
    "2216": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "HCN, was ist das für eine Säure?",
        "Answer": "Blausäure",
        "Level": "hard"
    },
    "2217": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Hauptbestandteil von Aspirin?",
        "Answer": "Acetylsalicylsaeure",
        "Level": "hard"
    },
    "2218": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Hauptbestandteil von Dynamit?",
        "Answer": "Nitroglycerin",
        "Regexp": "Nitrogly[cz]erin"
    },
    "2219": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Helium Neon Argon Krypton ...?",
        "Answer": "Xenon"
    },
    "2220": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Helium gehört zu den ...?",
        "Answer": "Edelgasen",
        "Level": "easy"
    },
    "2221": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Kristallstruktur von Kochsalz?",
        "Answer": "Kubisch",
        "Level": "hard"
    },
    "2222": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "NH3 heisst auch ...?",
        "Answer": "Ammoniak"
    },
    "2223": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "O3 ist ...?",
        "Answer": "Ozon"
    },
    "2224": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Trigonal ist ein ...?",
        "Answer": "Kristallsystem",
        "Regexp": "kristall[- ]?system",
        "Level": "hard"
    },
    "2225": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Trivialname fuer Methanal.",
        "Answer": "Formaldehyd",
        "Level": "hard"
    },
    "2226": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Trivialname fuer Methansaeure?",
        "Answer": "Ameisensßure",
        "Level": "hard"
    },
    "2227": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Um zwei nicht-mischbare Substanzen zu mischen, braucht man einen ...?",
        "Answer": "Emulgator"
    },
    "2228": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Unter welchem Namen wird Acetylsalicylsaeure weltweit verkauft?",
        "Answer": "Aspirin",
        "Level": "hard"
    },
    "2229": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Uran 235 ist ein Alpha-Strahler, was für ein Element wird unmittelbar danach aus ihm?",
        "Answer": "Thorium 231",
        "Regexp": "Thorium[- ]?231",
        "Level": "extreme"
    },
    "2230": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was ist \"H2O\"?",
        "Answer": "Wasser",
        "Level": "baby"
    },
    "2231": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was ist C14?",
        "Answer": "Radioaktiver Kohlenstoff",
        "Level": "hard"
    },
    "2232": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was ist H2CO3?",
        "Answer": "Kohlensäure"
    },
    "2233": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was ist eigentlich \"THC\"?",
        "Answer": "TetraHydroCannabinol",
        "Level": "hard",
        "Tip": "T....H....Cannabinol"
    },
    "2234": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was wird aus einem Diamanten, wenn man ihn auf 800 bis 900 Grad Celsius erwaermt?",
        "Answer": "Graphit"
    },
    "2235": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches Element gilt als das reaktionsfaehigste ueberhaupt?",
        "Answer": "Fluor",
        "Level": "hard"
    },
    "2236": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches Metall hoert nur sehr schwer auf den lateinischen Namen \"Plumbum\"?",
        "Answer": "Blei"
    },
    "2237": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches Metall zerfliesst schon bei Zimmertemperatur?",
        "Answer": "Quecksilber",
        "Level": "easy"
    },
    "2238": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches chemische Element ist in fast jeder Zahncreme?",
        "Answer": "Fluor"
    },
    "2239": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches chemische Element ist mit \"Be\" gemeint?",
        "Answer": "Berillium"
    },
    "2240": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wer erhielt 1908 den Nobelpreis für Chemie?",
        "Answer": "Ernest #Rutherford#",
        "Level": "hard"
    },
    "2241": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie heisst der Explosivstoff in Dynamit?",
        "Answer": "Nitroglycerin",
        "Regexp": "nitrogly[cz]erin"
    },
    "2242": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie heisst die Verbindung eines Metalls mit Wasserstoff?",
        "Answer": "Hydrid",
        "Level": "hard"
    },
    "2243": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie lautet die volkstümliche Bezeichnung für Kaliumnitrat?",
        "Answer": "Salpeter"
    },
    "2244": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man Oxidation und Reduktion in einer Gleichung?",
        "Answer": "#Redox#-Reaktion"
    },
    "2245": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man die Summe aus Protonen- und Neutronenzahl?",
        "Answer": "Nukleonenzahl",
        "Level": "hard"
    },
    "2246": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man eine Gruppe aus Atomen?",
        "Answer": "Molekül",
        "Level": "easy"
    },
    "2247": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie verfärbt sich Lackmus-Papier, wenn man es in Säure taucht?",
        "Answer": "rot",
        "Level": "hard"
    },
    "2248": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wieviele Protonen hat Kohlenstoff? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs"
    },
    "2249": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Woran denkt ein Chemiker, wenn er was von einem PSE labert?",
        "Answer": "Periodensystem der Elemente"
    },
    "2250": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "\"Calvin & ...\".",
        "Answer": "Hobbes"
    },
    "2251": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Freundin von Mickey Maus?",
        "Answer": "Minni Maus",
        "Regexp": "minn?ie? m[ao]use?"
    },
    "2252": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Hund aus Asterix & Obelix.",
        "Answer": "Idefix",
        "Level": "easy"
    },
    "2253": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Ich glaub, die ... sind da!",
        "Answer": "Russen"
    },
    "2254": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Was isst Obelix am liebsten?",
        "Answer": "#Wildschwein#-Braten"
    },
    "2255": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welche Gangster halten Lucky Luke auf trab?",
        "Answer": "Daltons",
        "Level": "easy"
    },
    "2256": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welcher Planet erweckt Assoziationen mit Walt Disney?",
        "Answer": "Pluto",
        "Level": "easy"
    },
    "2257": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welches Duo wurde von René Goscinny und Albert Uderzo geschaffen? (... und ...)",
        "Answer": "Asterix und Obelix",
        "Level": "easy"
    },
    "2258": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer kuemmert sich um den Alten Sack?",
        "Answer": "Kleines Arschloch",
        "Regexp": "kleines? arschloch"
    },
    "2259": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer sagt in Asterix oft: \"Es ist noch nicht aller Tage Abend\"?",
        "Answer": "Majestix"
    },
    "2260": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Fischer aus den Asterix-Comics?",
        "Answer": "Verleihnix"
    },
    "2261": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Opa vom kleinen Arschloch?",
        "Answer": "Alter Sack"
    },
    "2262": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Stoff aus \"Wernen\"?",
        "Answer": "Bölkstoff"
    },
    "2263": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißt der Hund bei Lucky Luke?",
        "Answer": "Rantanplan"
    },
    "2264": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißt der kleine Hund bei Asterix und Obelix?",
        "Answer": "Idefix",
        "Level": "easy"
    },
    "2265": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißt der reichste Mann in Entenhausen?",
        "Answer": "Dagobert Duck"
    },
    "2266": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißt die erste Figur Walt Disneys?",
        "Answer": "Mickey Mouse",
        "Regexp": "mickey (maus|mouse)"
    },
    "2267": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "An was fuer einen Kabel haengt ein RJ 45 ??",
        "Answer": "Netzwerkkabel"
    },
    "2268": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Anderer Name des AMD-K7 Prozessors?",
        "Answer": "Athlon"
    },
    "2269": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Auf eine DD-3.5\" Diskette passen wieviel KB? (xxx)",
        "Answer": "720 KB",
        "Regexp": "720"
    },
    "2270": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Auf eine HD-3.5\" Diskette passen wieviel MB? (x.xx)",
        "Answer": "1,44 MB",
        "Regexp": "1(\\.|,)44"
    },
    "2271": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Auf welcher Taste einer deutschen Tastatur ist das Paragraphen-Zeichen? (ausschreiben)",
        "Answer": "drei",
        "Level": "baby"
    },
    "2272": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Chef von Apple (1999)?",
        "Answer": "Steve Jobs"
    },
    "2273": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Chef von Microsoft (1999)?",
        "Answer": "Bill Gates"
    },
    "2274": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "DDR-Computerfirma?",
        "Answer": "Robotron",
        "Level": "hard"
    },
    "2275": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Dank welcher Entwicklung konnte man Computer in immer kleineren Ausfuehrungen herstellen?",
        "Answer": "Microchip",
        "Regexp": "mi[ck]ro[- ]?chip"
    },
    "2276": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Der Begruender von Linux? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Linus Torvalds"
    },
    "2277": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Der Nachfolger von Windows NT?",
        "Answer": "Windows 2000",
        "Regexp": "Windows ?2000",
        "Level": "easy"
    },
    "2278": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "EDV.",
        "Answer": "elektronische Datenverarbeitung"
    },
    "2279": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Ein großer Bildröhrenhersteller?",
        "Answer": "Hitachi"
    },
    "2280": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Einen leistungsstarken Einzelplatzrechner bezeichnet man als ...?",
        "Answer": "Workstation"
    },
    "2281": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Engl. Bezeichnung fuer \"Diskettenlaufwerk\"?",
        "Answer": "Floppy"
    },
    "2282": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "IBM ausgeschrieben?",
        "Answer": "International Business Machines"
    },
    "2283": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Kein Dildo, sonder ein Input-Geraet.",
        "Answer": "Joystick"
    },
    "2284": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Linux-Tierchen?",
        "Answer": "Pinguin",
        "Level": "easy"
    },
    "2285": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Mit welcher Firma hat Bill Gates sein Geld gemacht?",
        "Answer": "Microsoft"
    },
    "2286": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Nach welchem Wissenschaftler wurde die Programmiersprache Pascal benannt?",
        "Answer": "Blaise Pascal",
        "Level": "hard"
    },
    "2287": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Nennt mir das PC Spiel, das am 16.12.99 auf den deutschen Markt gekommen ist.",
        "Answer": "Quake 3",
        "Regexp": "quake ?(3|III)"
    },
    "2288": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Objektorientierte Programmiersprache.",
        "Answer": "Java"
    },
    "2289": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "PC-Spiele Zeitschrift?",
        "Answer": "PC Action",
        "Regexp": "pc[- ]?action"
    },
    "2290": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Programmiersprache, die Microsoft \"hochgepusht\" hat?",
        "Answer": "Basic"
    },
    "2291": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "ROM = ...?",
        "Answer": "Read Only Memory",
        "Level": "easy"
    },
    "2292": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Schnelle Grafikkartenschnittstelle? (1999)",
        "Answer": "AGP"
    },
    "2293": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Serverbetriebssytem.",
        "Answer": "Unix"
    },
    "2294": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "TFT heißt?",
        "Answer": "Thin Film Transistor",
        "Level": "hard"
    },
    "2295": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "TP = ...? (Netzwerk)",
        "Answer": "Twisted Pair",
        "Level": "hard"
    },
    "2296": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "USB = ...?",
        "Answer": "Universal Serial Bus",
        "Level": "hard"
    },
    "2297": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Um auf einem anderen Betriebssystem Windows laufen zu lassen braucht man einen ...?",
        "Answer": "Emulator"
    },
    "2298": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Von welcher Firma stammt das mittlerweile in die 2. Runde gehende Erfolgsspiel Dungeon Keeper?",
        "Answer": "Bullfrog"
    },
    "2299": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Warnung vor gefaehrlichen Viren, die gar nicht existieren?",
        "Answer": "Hoax"
    },
    "2300": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet \"FTP\"?",
        "Answer": "File Transfer Protocol",
        "Level": "hard"
    },
    "2301": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet \"Modem\"?",
        "Answer": "Modulator-Demodulator",
        "Regexp": "modulat.*demodulat.*"
    },
    "2302": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet SCSI?",
        "Answer": "Small Computer System Interface",
        "Level": "hard"
    },
    "2303": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was entwickelt Linus Torvals?",
        "Answer": "Linux"
    },
    "2304": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was gibt es unter Unix anstatt der Laufwerksbuchstaben?",
        "Answer": "Mountpoints",
        "Regexp": "mount[- ]?point"
    },
    "2305": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heisst \"BIOS\" ausgeschrieben?",
        "Answer": "Basic Input Output System"
    },
    "2306": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heisst \"CPU\"?",
        "Answer": "Central Processing Unit"
    },
    "2307": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heisst \"EDV\"?",
        "Answer": "Elektronische Datenverarbeitung"
    },
    "2308": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heisst \"RAM\"?",
        "Answer": "Random Access Memory"
    },
    "2309": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was ist besser als Windows? =)",
        "Answer": "Linux"
    },
    "2310": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was ist eine \"HD\" ? (auf deutsch)",
        "Answer": "Festplatte",
        "Level": "easy"
    },
    "2311": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was kostet eine Linux-Lizenz?",
        "Answer": "Nichts"
    },
    "2312": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welche CD-Brennsoftware hat als Name ein Wortspiel über einen römischen Kaiser (voller Name!)",
        "Answer": "Nero Burning ROM",
        "Level": "hard"
    },
    "2313": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welche Firma stellt Deskjets her? (ausschreiben!)",
        "Answer": "Hewlett Packard",
        "Regexp": "hewlett?[- ]pac?kard"
    },
    "2314": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welche Firma stellt in Dresden Computerchips her?",
        "Answer": "AMD"
    },
    "2315": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welcher Code wird in einem PC verwendet?",
        "Answer": "Binärcode",
        "Regexp": "binär[- ]?code"
    },
    "2316": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welcher Hersteller baut den Athlon? (1999)",
        "Answer": "AMD",
        "Level": "easy"
    },
    "2317": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welcher Lizenz unterliegt Linux?",
        "Answer": "GPL"
    },
    "2318": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welcher unterschied besteht zwischen dem Pentium II und dem Celeron Prozessor?",
        "Answer": "Level 2 Cache",
        "Regexp": "(second[- ]?level|level[- ]?2)[- ]cache"
    },
    "2319": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welches Tier steht für Linux?",
        "Answer": "Pinguin",
        "Level": "easy"
    },
    "2320": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wenn man bei der Einwahl immer eine andere IP hat, ist das eine ... IP.",
        "Answer": "dynamische",
        "Level": "hard"
    },
    "2321": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wer hat den ersten (modernen) Computer erfunden?",
        "Answer": "Konrad #Zuse#"
    },
    "2322": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heissen die Programme mit denen Computer bestimmte Aufgaben durchfuehren ganz allgemein?",
        "Answer": "Software",
        "Level": "baby"
    },
    "2323": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heissen die Viecher, die einem den ganzen Tag versauen koennen?",
        "Answer": "Viren",
        "Regexp": "vir(en|us)",
        "Level": "easy"
    },
    "2324": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst das Musikformat, das den Musikproduzenten gar nicht gefaellt?",
        "Answer": "MP3",
        "Level": "easy"
    },
    "2325": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst der Begriff fuer PC und andere Geraete, die miteinander verbunden sind, so das sie Informationen und Geraete teilen koennen?",
        "Answer": "Netzwerk",
        "Level": "easy"
    },
    "2326": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst der Konkurrent von Intel?",
        "Answer": "AMD"
    },
    "2327": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst der offizielle Civilization-Nachfolger von Sid Meyer?",
        "Answer": "Alpha Centauri",
        "Level": "hard"
    },
    "2328": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst die Antwort auf einen Ping?",
        "Answer": "pong",
        "Level": "easy"
    },
    "2329": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst die Office-Version von Microsoft, die 1999 das Licht der Welt erblickte?",
        "Answer": "Office 2000",
        "Regexp": "office ?2000",
        "Level": "easy"
    },
    "2330": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst die Programmiersprache des Internet?",
        "Answer": "Java"
    },
    "2331": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst die grafische Oberflaeche vom Amiga?",
        "Answer": "Workbench",
        "Level": "hard"
    },
    "2332": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst die kleinste Informationseinheit in der Datenverarbeitung?",
        "Answer": "Bit",
        "Level": "easy"
    },
    "2333": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heißt der Linux-Pinguin?",
        "Answer": "Tux"
    },
    "2334": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie hiess der erste elektronische Computer?",
        "Answer": "Colossus",
        "Regexp": "[ck]oll?oss?us",
        "Level": "hard"
    },
    "2335": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie nennt man die Bedienungshebel für PC-Spiele noch?",
        "Answer": "Joystick",
        "Level": "easy"
    },
    "2336": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie nennt man ein Programm, mit dem man andere PCs über's Internet abstürzen lassen kann?",
        "Answer": "Nuke"
    },
    "2337": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie viele Tasten hat eine Standard-Tastatur?",
        "Answer": "102"
    },
    "2338": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie war der alte DOS-Befehl um eine Datentraegerbezeichnung zu vergeben?",
        "Answer": "Label",
        "Level": "hard"
    },
    "2339": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wieviele Bits sind 1 Byte? (ausschreiben)",
        "Answer": "acht"
    },
    "2340": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wieviele Laufwerksbuchstaben sind unter Unix möglich? (ausschreiben!)",
        "Answer": "null",
        "Regexp": "(keine|null)",
        "Level": "hard"
    },
    "2341": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wo wird der derzeit schnellste Intel-kompatible Prozessor hergestellt? (2000)",
        "Answer": "Dresden"
    },
    "2342": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofuer steht \"ASM\"?",
        "Answer": "Assembler",
        "Regexp": "ass[ae]mbler"
    },
    "2343": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofuer steht \"DNS\"?",
        "Answer": "Domain Name Service",
        "Regexp": "domain[- ]name[- ]service",
        "Level": "hard"
    },
    "2344": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofuer steht \"ICMP\"?",
        "Answer": "Internet Control Message Protocol",
        "Regexp": "internet[- ]controll?[- ]message[- ]protocol",
        "Level": "hard"
    },
    "2345": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofuer steht \"LAN\"?",
        "Answer": "Local Area Network",
        "Regexp": "local[- ]area[- ]network"
    },
    "2346": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofuer steht \"SMTP\"?",
        "Answer": "Simple Mail Transfer Protocol",
        "Regexp": "simple[- ]mail[- ]transfer[- ]protocol",
        "Level": "hard"
    },
    "2347": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofuer steht \"TCP\"?",
        "Answer": "Transmission Control Protocol",
        "Regexp": "transmission[- ]controll?[- ]protocol",
        "Level": "hard"
    },
    "2348": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofuer steht \"VB\"?",
        "Answer": "Visual Basic",
        "Regexp": "visual[- ]?basic"
    },
    "2349": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wohin kann man Bugs und Kritik zum Bot schicken?",
        "Answer": "moxon@meta-x.de"
    },
    "2350": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Zu welchem Konzern gehört Lexmark?",
        "Answer": "IBM"
    },
    "2351": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Welches ist DER Action-Shooter schlechthin und jetzt in der 3. Folge? (1999)",
        "Answer": "Quake"
    },
    "2352": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heissen die \"Episoden\" bei Quake3?",
        "Answer": "tier",
        "Level": "hard"
    },
    "2353": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heisst der Nachfolger des Shooters Unreal?",
        "Answer": "Unreal Tournament",
        "Regexp": "unreal[- ]tournament"
    },
    "2354": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heisst der geniale Autor von Civilization? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Sid Meier",
        "Regexp": "sid me[iy]er"
    },
    "2355": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heisst der große nette Herr bei Dungeon Keeper?",
        "Answer": "Horny",
        "Regexp": "(horny|reaper)"
    },
    "2356": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "\"DIE\" Rolle Clint Eastwoods?",
        "Answer": "Dirty Harry",
        "Tip": "..... Harry",
        "Level": "easy"
    },
    "2357": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "1937 in Duisburg geboren, 1949 in die DDR abgewandert - immer auf Achse, am Tatort und ein Liebling. (Vor/Zuname)",
        "Answer": "Manfred Krug",
        "Level": "easy"
    },
    "2358": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "ALF war jahrelang zu Gast bei Familie Tanner. Wie hiess der in dieser Zeit geborene Sohn?",
        "Answer": "Eric",
        "Regexp": "eri[ck]"
    },
    "2359": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "An welcher Krankheit stirbt Jenny in der \"Love Story\"?",
        "Answer": "Leukämie"
    },
    "2360": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Auf welchem Mond stand der Schildgenerator des 2. Todessterns?",
        "Answer": "Endor"
    },
    "2361": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Auf welcher Insel lebt der Vater von Pippi Langstrumpf?",
        "Answer": "Takatukaland",
        "Regexp": "takk?a[- ]?tukk?a[- ]?land"
    },
    "2362": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Aus welcher Stunde stammt die Tigerente?",
        "Answer": "Janoschs Traumstunde"
    },
    "2363": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Bekannter amerik. Schauspieler, der mit dem Film \"Die Maske\" seine Karriere begann? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Jim Carrey"
    },
    "2364": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Bekannter amerikanischer Legastheniker (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Tom Cruise"
    },
    "2365": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Bernard und ...?",
        "Answer": "Bianca",
        "Regexp": "bian[ck]a"
    },
    "2366": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Bond: Wie heisst der Nachfolger von Q?",
        "Answer": "R"
    },
    "2367": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der Kobold von Meister Eder?",
        "Answer": "Pumuckl",
        "Level": "baby"
    },
    "2368": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der erste Fernsehsender in Deutschland?",
        "Answer": "ARD",
        "Level": "easy"
    },
    "2369": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der erste Film in dem Q. Tarantino Regie fuehrte?",
        "Answer": "Reservoir Dogs",
        "Level": "hard"
    },
    "2370": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der letzte Satz, der im Film \"Matrix\" auf Neo's PC erscheint (am Anfang)?",
        "Answer": "knock knock Neo",
        "Regexp": "knock.*knock.*neo",
        "Level": "hard"
    },
    "2371": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Deutscher Zeichentrickfilm.",
        "Answer": "Werner"
    },
    "2372": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Die Simpsons: Wer heisst mit Nachnamen van Houten?",
        "Answer": "Millhouse",
        "Regexp": "mill?house",
        "Level": "hard"
    },
    "2373": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Durch was wird King Kong vom Wolkenkratzer geschossen?",
        "Answer": "Hubschrauber",
        "Level": "easy"
    },
    "2374": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Ein Actionfilm der auf Alcatraz spielt?",
        "Answer": "The Rock"
    },
    "2375": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Ein Liebespaar (die Toten Hosen haben darüber gesungen)?",
        "Answer": "Bonnie und Clyde"
    },
    "2376": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Erste Serie von Will Smith ????",
        "Answer": "Prinz von Bel Air"
    },
    "2377": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Erster Film, der nach einem Computerspiel gedreht wurde?",
        "Answer": "Streetfighter",
        "Regexp": "street[- ]?fighter",
        "Level": "hard"
    },
    "2378": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Erster vollstaendig computeranimierter Kinofilm?",
        "Answer": "Toy Story",
        "Regexp": "toy[- ]?story"
    },
    "2379": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Film von Hitchkock, wo alle vom Federvieh attackiert werden?",
        "Answer": "Die Vögel"
    },
    "2380": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Filmstudio von Sony?",
        "Answer": "Columbia Pictures",
        "Level": "hard"
    },
    "2381": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Fuer welche Straftat kam Sophia Loren ins Gefaengnis?",
        "Answer": "Steuerhinterziehung",
        "Level": "hard"
    },
    "2382": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Genialer Film von Stanley Kubrick, der seiner Zeit weit vorraus war?",
        "Answer": "Clockwork Orange",
        "Regexp": "(clockwork|uhrwerk) orange",
        "Level": "hard"
    },
    "2383": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hauptdarsteller in Matrix? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Keanu Reeves"
    },
    "2384": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Hobby von Bart Simpson?",
        "Answer": "Skaten"
    },
    "2385": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hundekommissar?",
        "Answer": "Kommissar Rex",
        "Regexp": "komm?iss?ar rex"
    },
    "2386": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Ich bin edel und gut und kann schiessen wie der Teufel.",
        "Answer": "Winnetou",
        "Tip": "ein Indianer",
        "Level": "hard"
    },
    "2387": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Film kommen C3PO, R2D2 und Chewbacca vor?",
        "Answer": "Krieg der Sterne",
        "Regexp": "(krieg der sterne|star wars)"
    },
    "2388": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Film spielt Michael Jordan die Hauptrolle?",
        "Answer": "Space Jam",
        "Regexp": "Space[- ]?Jam"
    },
    "2389": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Film spielt U-96 eine bedeutende Rolle?",
        "Answer": "Das Boot"
    },
    "2390": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Jahr wurde das deutsche Fernsehen farbig?",
        "Answer": "1967",
        "Level": "hard",
        "Tip": "19.."
    },
    "2391": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Quadranten ist die Voyager unterwegs?",
        "Answer": "Delta"
    },
    "2392": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welcher Kleinkindersendung gibts einen namens Lexi?",
        "Answer": "Hallo Spencer",
        "Level": "hard"
    },
    "2393": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welcher Serie schielt ein Loewe?",
        "Answer": "Daktari"
    },
    "2394": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welcher Stadt wohnen die Bundys?",
        "Answer": "Chicago"
    },
    "2395": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Klingonisches Kampfschiff?",
        "Answer": "Bird of Prey"
    },
    "2396": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Kollege von Scully.",
        "Answer": "Mulder",
        "Level": "easy"
    },
    "2397": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Mit wem ist Melanie Griffith seit Jahren verheiratet? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Antonio Banderas",
        "Level": "hard",
        "Tip": "....... Banderas"
    },
    "2398": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Neben Titanic - auch sehr erfolgreich, komplett in (s/w)",
        "Answer": "Schindlers Liste"
    },
    "2399": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Nicht Josefshof sondern?",
        "Answer": "Marienhof",
        "Level": "easy"
    },
    "2400": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Regisseur der Filme \"La Dolce Vita\", \"8 1/2\", \"Satyricon\", \"Roma\"...",
        "Answer": "Federico #Fellini#",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...l..."
    },
    "2401": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Regisseur von Star Wars? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "George Lucas",
        "Regexp": "george lu[ck]as",
        "Level": "easy"
    },
    "2402": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Regisseur von Titanic (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "James Cameron"
    },
    "2403": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Romulanisches Kampfschiff.",
        "Answer": "Warbird"
    },
    "2404": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Sindbad - der ...?",
        "Answer": "Seefahrer",
        "Level": "easy"
    },
    "2405": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Trek: Welche ausserirdische Rasse hatte als erste Kontakt mit den Menschen?",
        "Answer": "Vulkanier"
    },
    "2406": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Welchen Rufnamen hatte Luke Skywalker bei den Raumkämpfen?",
        "Answer": "Red One",
        "Level": "hard"
    },
    "2407": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Welcher Rasse gehören die Wasserbewohner in Episode 1 an?",
        "Answer": "Gangens",
        "Level": "hard"
    },
    "2408": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Zu welcher Rasse gehoert Chewbacca?",
        "Answer": "Wookie",
        "Regexp": "wook(i|ie|y)",
        "Level": "hard"
    },
    "2409": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Susi und ...?",
        "Answer": "Strolch",
        "Level": "easy"
    },
    "2410": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Um welches Datum handelt es sich in \"Strange Days\"?",
        "Answer": "31.12.1999"
    },
    "2411": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Und wie heisst das beruehmte Wort aus \"Citizen Kane\"?",
        "Answer": "Rosebud",
        "Level": "hard"
    },
    "2412": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Von welchem Film ist El Mariachi der Vorgaenger?",
        "Answer": "Desperado"
    },
    "2413": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wann soll \"Matrix 2\" erscheinen (1999)?",
        "Answer": "2002"
    },
    "2414": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wann wurde die erste Folge der Simpsons in den USA ausgestrahlt?",
        "Answer": "1989",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...9"
    },
    "2415": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wann wurde die erste Folge von \"Raumschiff Enterprise\" ausgestrahlt?",
        "Answer": "1966",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...6"
    },
    "2416": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Was ist das Lieblingsessen von Super Mario?",
        "Answer": "Pizza"
    },
    "2417": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Was kommt jeden Sonntag um 22:15 Uhr auf RTL2?",
        "Answer": "Peep"
    },
    "2418": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Was laeuft Montags bis Freitags um 15.00 Uhr bei RTL?",
        "Answer": "Bärbel Schäfer",
        "Regexp": "(schrott|schäfer)"
    },
    "2419": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Weiterer Erfolg von Jim Carrey (2-Teiler)",
        "Answer": "Ace Ventura"
    },
    "2420": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welche Biersorte mag Homer Simpson?",
        "Answer": "Duff"
    },
    "2421": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welche Comic-Figur hat immer eine winzige Schreibmaschine bei sich?",
        "Answer": "Woodstock"
    },
    "2422": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Farbe hat das Blut von Mr. Spock?",
        "Answer": "gruen"
    },
    "2423": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Farbe hatte Moby Dick?",
        "Answer": "weiss",
        "Level": "easy"
    },
    "2424": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Rasse ist der Hund namens Beethoven?",
        "Answer": "Bernhardiner"
    },
    "2425": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Spezies in Star Trek benutzt Raumschiffe, die wie Wuerfel aussehen?",
        "Answer": "Borg"
    },
    "2426": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Tätigkeit übte Neo in \"MATRIX\" vor seiner \"Berufung\" aus?",
        "Answer": "Softwareentwickler",
        "Regexp": "(software[- ]?entwickler|programmierer)"
    },
    "2427": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Welchen Beruf übte Luke`s Onkel aus?",
        "Answer": "Farmer"
    },
    "2428": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welchen Musikproduzenten veralbert Stefan Raab gern? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Ralph Siegel",
        "Regexp": "ral(f|ph) siegel"
    },
    "2429": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Film ist gemeint: \"Abseits aller Realitäten entsteht eine neue Welt...\"?",
        "Answer": "Jurassic Park 2",
        "Regexp": "jurassic[- ]?park ?2"
    },
    "2430": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Kobold hat rote Haare?",
        "Answer": "Pumuckl",
        "Regexp": "pumuc?ke?l",
        "Level": "baby"
    },
    "2431": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Schauspieler spielte die Hauptrolle im \"Hauptmann von Koepenick\"?",
        "Answer": "Heinz #Ruehmann#"
    },
    "2432": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher doch etwas \"brutalerer\" Film stammt von einer Tochterfirma von Disney?",
        "Answer": "Pulp Fiction"
    },
    "2433": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher schwule Moderator kocht gerne?",
        "Answer": "Alfred #Biolek#",
        "Regexp": "biolec?k"
    },
    "2434": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welches Auto fährt James Bond in dem Film \"Die Welt ist nicht genug\"?",
        "Answer": "BMW Z8",
        "Regexp": "bmw[- ]z8"
    },
    "2435": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welches Getränk mag Pumuckl gar nicht?",
        "Answer": "Milch"
    },
    "2436": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wen nennt Pipi Langstrumpf Herr Nilson?",
        "Answer": "Affe"
    },
    "2437": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wen spielt Carrie-Anne Moss in Matrix?",
        "Answer": "Trinity"
    },
    "2438": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wenn Thomas Gottschalk die Bedingung der Saalwette erfüllen kann, was ist sie dann?",
        "Answer": "verloren"
    },
    "2439": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer diesen Film von Alfred Hitchcock gesehen hat, koennte Angst vor Piepmaetzen kriegen :)",
        "Answer": "Die Voegel"
    },
    "2440": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer erfand die Muppets und die Fraggles?",
        "Answer": "Jim #Henson#",
        "Level": "hard"
    },
    "2441": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer hat mal Chuck Noris besiegt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Bruce Lee"
    },
    "2442": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer ist der Regisseur von \"E.T.\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Steven Spielberg",
        "Regexp": "ste(v|ph)en spielberg"
    },
    "2443": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer ist der Regisseur von Evil Dead?",
        "Answer": "Sam #Raimi#",
        "Level": "hard"
    },
    "2444": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer ist der duemmste Talkmaster im Fernsehen? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Andreas Tuerck",
        "Regexp": "(andreas tuerc?k|alle dumm)"
    },
    "2445": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer ist im \"Rausch der Kanäle\"? (Kabaretist)",
        "Answer": "Michael Mittermeier",
        "Regexp": "michael mitt?erme[iy]er"
    },
    "2446": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer klaerte die Deutschen Ende der 60er auf? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Oswald Kolle"
    },
    "2447": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer komponierte die Musik zu den meisten George Lucas - Filmen? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "John Williams",
        "Level": "hard"
    },
    "2448": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer moderiert 'Liebe Suende' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Mo Asumang",
        "Level": "hard"
    },
    "2449": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer moderiert den Quatsch Comedy Club? (Vor- Zuname)",
        "Answer": "Thomas Hermanns",
        "Level": "hard"
    },
    "2450": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer moderierte \"Aktenzeichen xy ungelößt\"? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Eduard Zimmermann"
    },
    "2451": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer ruft immer NEIN! wenn ihm was passiert? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Homer Simpson"
    },
    "2452": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer schafft es, selbst aus einer Alditüte ein Kondom zu basteln?",
        "Answer": "MacGyver",
        "Regexp": "Ma?c ?Gyver"
    },
    "2453": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt den Vincent Vega in Pulp Fiction? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "John Travolta"
    },
    "2454": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt die maennliche Hauptrolle in \"Braveheart\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Mel Gibson"
    },
    "2455": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt die maennliche Hauptrolle in \"Der Soldat James Ryan\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Tom Hanks"
    },
    "2456": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte Batman's Freundin in \"Batman 3\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Nicole Kidman"
    },
    "2457": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte Indys Vater? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Sean Connery",
        "Regexp": "[js]ean connery"
    },
    "2458": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte den Helden im Kinofilm ueber den Ritter der Armen? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Kevin Costner"
    },
    "2459": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die Hauptrolle in Brubaker? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Robert Redford",
        "Level": "hard"
    },
    "2460": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die maennliche Hauptrolle in '7 Jahre in Tibet' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Brad Pitt"
    },
    "2461": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die weibliche Hauptrolle in 'Harry + Sally' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Meg Ryan",
        "Level": "hard"
    },
    "2462": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer stirbt immer bei Southpark?",
        "Answer": "Kenny"
    },
    "2463": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer verfilmte das Dschungelbuch?",
        "Answer": "Walt #Disney#"
    },
    "2464": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer war der erste Pate? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Marlon Brando"
    },
    "2465": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer wird in jeder South Park-Folge getötet?",
        "Answer": "Kenny"
    },
    "2466": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Einmal gepoppt nie mehr gestoppt! .",
        "Answer": "Pringles"
    },
    "2467": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Runde Nussecke?",
        "Answer": "Giotto"
    },
    "2468": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Was nimmt Steffi Graf, damit sie nicht stinkt?",
        "Answer": "Rexona"
    },
    "2469": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Was wollt ihr dann ...?",
        "Answer": "Maoam"
    },
    "2470": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Wer putzt so sauber, dass man sich drin spiegeln kann?",
        "Answer": "Meister Proper",
        "Level": "easy"
    },
    "2471": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Wie heisst eine Katze aus der Whiskas Werbung, wo alte Ausschnitte gezeigt werden?",
        "Answer": "Muschi"
    },
    "2472": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie alt wurde Batman im Jahre 1989 (ausschreiben!)",
        "Answer": "fuenfzig"
    },
    "2473": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heissen die Blues Brothers im Film?",
        "Answer": "Jake und Elwood",
        "Regexp": "(jake.* elwood|elwood.* jake)"
    },
    "2474": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heissen die Schluempfe im Original?",
        "Answer": "Smurfs"
    },
    "2475": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst Bart Simpsons Mutter?",
        "Answer": "Marge",
        "Regexp": "(marge|march)"
    },
    "2476": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst Kevin Kline in \"Ein Fisch namens Wanda\"?",
        "Answer": "Otto",
        "Level": "hard"
    },
    "2477": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst Superman im realen Leben? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Christopher Reeves"
    },
    "2478": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst Tim Taylor aus Tool-Time im realen Leben?",
        "Answer": "Tim Allen",
        "Level": "hard"
    },
    "2479": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst Tim's Frau in \"Hoer mal, wer da haemmert\"?",
        "Answer": "Jill"
    },
    "2480": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst das Gangsterpaar aus NBK?",
        "Answer": "Mickey und Mallory",
        "Regexp": "(mickey.*mall?ory|mall?ory.*mickey)",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...... und Mallory"
    },
    "2481": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der \"Hund\" von Fred Feuerstein?",
        "Answer": "Dino",
        "Level": "easy"
    },
    "2482": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Captain der neuen Enterprise?",
        "Answer": "Jean Luc #Picard#"
    },
    "2483": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Chef von Homer Simpson?",
        "Answer": "Burns"
    },
    "2484": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Gegner von Arnold Schwarzenegger in Terminator 2 (Typenbezeichnung)?",
        "Answer": "T 1000",
        "Regexp": "t[- ]?1000"
    },
    "2485": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Hauptdarsteller in Matrix? (Filmname)",
        "Answer": "Neo"
    },
    "2486": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Hauptdarsteller in Robocop mit vollem Namen wirklich?",
        "Answer": "Peter Weller",
        "Level": "hard"
    },
    "2487": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Hauptdarsteller von Eraser? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Arnold Schwarzenegger"
    },
    "2488": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Hund, mit dem Kater Tom oft Aerger bekommt?",
        "Answer": "Spike"
    },
    "2489": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Inspektor in \"Der rosarote Panther\"?",
        "Answer": "Clouseau"
    },
    "2490": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Schulleiter von Springfield?",
        "Answer": "Skinner"
    },
    "2491": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Trinker bei den Simpsons?",
        "Answer": "#Barney# Gumble"
    },
    "2492": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Vater der Tanner's in ALF?",
        "Answer": "Willie",
        "Regexp": "will(ie?|y)"
    },
    "2493": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Vogel, der auf Snoopys Haus sitzt?",
        "Answer": "Woodstock"
    },
    "2494": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Vulkanier mit den spitzen Ohren aus den ersten Star Trek Filmen?",
        "Answer": "Mr. #Spock#"
    },
    "2495": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der bekannte Film mit J. Travolta, der schnell zum Kultfilm aufstieg?",
        "Answer": "Pulp Fiction"
    },
    "2496": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der deutsche digitale Pay-TV Sender? (1999)",
        "Answer": "Premiere World"
    },
    "2497": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der neue Bond (2000) mit Untertitel (auf Deutsch)?",
        "Answer": "Die Welt ist nicht genug"
    },
    "2498": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der neueste Arnold Schwarzenegger - Film? (2000)",
        "Answer": "End of Days"
    },
    "2499": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die 2. beliebteste deutsche Daily-Soap?",
        "Answer": "Unter Uns"
    },
    "2500": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Frau von Bruce Willis? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Demi Moore"
    },
    "2501": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Hauptdarstellerin von Titanic? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Kate Winslet"
    },
    "2502": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Raumstation am Rande eines Wurmlochs? (ausschreiben!)",
        "Answer": "Deep Space Nine"
    },
    "2503": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Tocher der Tanner's in ALF?",
        "Answer": "Lynn"
    },
    "2504": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Trophaee, die anlaesslich der Berliner Filmfestspiele vergeben wird?",
        "Answer": "Goldener Baer"
    },
    "2505": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst die verfeindete Nachbarstadt der Simpsons aus Springfield?",
        "Answer": "Shelbyville",
        "Regexp": "shelb(ie|y)[- ]?vill?e",
        "Level": "hard"
    },
    "2506": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt Jeffs Collie?",
        "Answer": "Lassie",
        "Regexp": "lass[iy]",
        "Level": "easy"
    },
    "2507": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt das weibliche Mitglied bei der Wochenshow? (1999 - Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Anke Engelke"
    },
    "2508": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt der Drache in der Unendlichen Geschichte?",
        "Answer": "Fuchur",
        "Level": "hard"
    },
    "2509": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt der Regisseur von Star Wars? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "George Lucas",
        "Regexp": "george lu[ck]as",
        "Level": "easy"
    },
    "2510": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißt der bekannte Elefant,der im Zoo lebt? (töröööööö)",
        "Answer": "Benjamin Bluemchen",
        "Level": "easy"
    },
    "2511": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt der erste Satz der im Film \"Matrix\" der an Neo gerichtet ist (auf dem Bildschirm)?",
        "Answer": "Wake up Neo",
        "Regexp": "wake up.*neo",
        "Level": "hard"
    },
    "2512": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie hiess der Indianerstamm gegen den der letzte Mohikaner kaempfte?",
        "Answer": "Huronen",
        "Level": "hard"
    },
    "2513": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie hiess der Moderator von 'Dalli Dalli' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Hans Rosenthal",
        "Regexp": "hans rosenth?al"
    },
    "2514": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie hiess der Weltraumbesucher bei Wum und Wendelin?",
        "Answer": "blauer Klaus",
        "Level": "hard"
    },
    "2515": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie hieß der Jude bei Schindlers Liste, der die Buchfuehrung übernahm?",
        "Answer": "Itzak #Stern#",
        "Level": "hard"
    },
    "2516": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie lautet der Name des beruehmtesten Films von Orson Welles?",
        "Answer": "Citizen Kane"
    },
    "2517": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie lautet der Vorname von Indiana Jones wirklich (im Film)?",
        "Answer": "#Henry# Jr."
    },
    "2518": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie nennt Al Bundy seine Tochter?",
        "Answer": "Dumpfbacke"
    },
    "2519": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie nennt man Darsteller, die in einigen Szenen den Schauspieler vertreten?",
        "Answer": "Double"
    },
    "2520": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie nennt man einen besonderes spannenden Kriminal-Film?",
        "Answer": "Thriller"
    },
    "2521": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wieviel Oscars erhielt \"Schindlers Liste\" ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben"
    },
    "2522": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wieviele Dalmatiner kommen in dem Film \"... Dalmatiner\" vor?",
        "Answer": "101",
        "Level": "easy"
    },
    "2523": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wieviele Kinder haben die Simpsons? (ausschreiben)",
        "Answer": "drei"
    },
    "2524": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wo kommt ALF her?",
        "Answer": "Melmac",
        "Regexp": "melma[ck]"
    },
    "2525": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wo konnte man Lila-Kühe sehen?",
        "Answer": "Milka Werbung",
        "Regexp": "milka[- ]?werbung"
    },
    "2526": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wo laesst Norman Bates in \"Psycho\" seine Opfer verschwinden?",
        "Answer": "Sumpf",
        "Level": "hard"
    },
    "2527": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wo spielte nochmal \"Private Paula\" mit?",
        "Answer": "Full Metal Jacket",
        "Level": "hard"
    },
    "2528": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wo stand der Apollo13-Pilot wg. Aids vor Gericht?",
        "Answer": "Philadelphia"
    },
    "2529": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Woher kommt Arnold Schwarzenegger?",
        "Answer": "Steiermark"
    },
    "2530": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Womit ist ALF auf die Erde gekommen?",
        "Answer": "Raumschiff"
    },
    "2531": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Worauf ist ALF auf der Erde gelandet? (nicht womit!)",
        "Answer": "Garage",
        "Level": "hard"
    },
    "2532": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wovor hat Indy panische Angst?",
        "Answer": "Schlangen"
    },
    "2533": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Zeichentrick fuer Erwachsene? (einer stirbt IMMER ;)",
        "Answer": "Southpark",
        "Regexp": "south[- ]?park"
    },
    "2534": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Zu welcher Hunderasse gehoert Lassi?",
        "Answer": "Collie",
        "Regexp": "coll(i|ie|y)"
    },
    "2535": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "welcher Darsteller spielte in in 15 Bond-Filmen mit (Filmname)?",
        "Answer": "Q"
    },
    "2536": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "welcher farbige Fernsehstar ist angeblich \"der staerkste Mann der Welt\"?",
        "Answer": "Mr. T"
    },
    "2537": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "\"Hauptstadt\" von Europa?",
        "Answer": "Bruessel"
    },
    "2538": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "\"Häuptling\" im Irak? (1999 - Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Saddam Hussein",
        "Level": "easy"
    },
    "2539": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "\"Welthauptstadt\".",
        "Answer": "New York"
    },
    "2540": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Alte japanische Kaiserstadt?",
        "Answer": "Kyoto"
    },
    "2541": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Amtssprache in Brasilien.",
        "Answer": "portugiesisch"
    },
    "2542": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Fluss liegt Bremen?",
        "Answer": "Weser"
    },
    "2543": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Fluss liegt Heidelberg?",
        "Answer": "Neckar"
    },
    "2544": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Fluss liegt Rom?",
        "Answer": "Tiber"
    },
    "2545": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Fluss liegt das Land Liechtenstein?",
        "Answer": "Rhein"
    },
    "2546": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Fluss spielt die Story von Huckleberry Finn?",
        "Answer": "Mississippi",
        "Regexp": "Miss?iss?ipp?i"
    },
    "2547": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Meer liegt Scheveningen?",
        "Answer": "Nordsee"
    },
    "2548": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchen See grenzen drei europaeische Staaten?",
        "Answer": "Bodensee",
        "Level": "easy"
    },
    "2549": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Auf welche Insel dürfen keine fremden Pferde mitgebracht werden?",
        "Answer": "Island"
    },
    "2550": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Auf welche Stadt wurde die erste Atombombe geworfen?",
        "Answer": "Hiroshima",
        "Regexp": "hirosc?hima"
    },
    "2551": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Auf welchem Berg soll Noah's Arche gelandet sein?",
        "Answer": "Ararat"
    },
    "2552": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Auf welchem Kontinent gibt es Berge namens Dolomiten?",
        "Answer": "Europa",
        "Level": "easy"
    },
    "2553": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Auf welchem Kontinent leben die Waschbaeren noch in Freiheit?",
        "Answer": "Nord-#Amerika#"
    },
    "2554": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Auf wievielen Huegeln steht Rom? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben"
    },
    "2555": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Bei welcher Stadt muendet der Main in den Rhein?",
        "Answer": "Mainz"
    },
    "2556": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Bekanntes Atoll, seit H-Bomben Test unter Wasser.",
        "Answer": "Bikini Atoll",
        "Regexp": "Bikini.?Atoll"
    },
    "2557": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Beruehmte Bruecke in San Francisco.",
        "Answer": "Golden Gate Bridge",
        "Regexp": "golden[- ]?gate",
        "Level": "easy"
    },
    "2558": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Beruehmtes, von Menschenhand errichtetes Bauwerk in Aegypten?",
        "Answer": "Assuan Staudamm",
        "Regexp": "ass?uan[- ]?staudamm",
        "Level": "hard"
    },
    "2559": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Brasiliens Hauptstadt?",
        "Answer": "Brasilia"
    },
    "2560": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Bundesland in dem Münster liegt (Deutschland)?",
        "Answer": "NRW",
        "Regexp": "N.*R.*W"
    },
    "2561": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Der Staat Cote d'Ivoire ist bekannter unter dem Namen?",
        "Answer": "Elfenbeinkueste"
    },
    "2562": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Der größte Kontinent?",
        "Answer": "Asien",
        "Level": "easy"
    },
    "2563": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Der zweitlaengste Fluss Europas?",
        "Answer": "Donau"
    },
    "2564": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die \"Petronas Towers\" stehen in welcher Stadt? (ist das höchste Gebäude der Welt)",
        "Answer": "Kuala Lumpur"
    },
    "2565": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die \"Wies'n\" ist in Muenchen, und die \"Waas'n\"?",
        "Answer": "Stuttgart"
    },
    "2566": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Belgier, die niederlaendisch sprechen heissen ...?",
        "Answer": "Flamen"
    },
    "2567": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Flagge welchen Landes stellt dessen Umriss dar?",
        "Answer": "Zypern"
    },
    "2568": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Hauptstadt der Schweiz?",
        "Answer": "Bern"
    },
    "2569": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Hawaii-Inseln produzieren mehr als 50% des Weltbedarfs welcher Frucht?",
        "Answer": "Ananas",
        "Regexp": "ann?ann?as"
    },
    "2570": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Landeshauptstadt von NRW?",
        "Answer": "Duesseldorf"
    },
    "2571": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Region, in der die Flamen wohnen, heisst ...?",
        "Answer": "Flandern"
    },
    "2572": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Reichsstrasse Nr.1 in Norwegen wird von welchen Transportmitteln befahren?",
        "Answer": "Schiffe"
    },
    "2573": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die groesste Stadt Australiens?",
        "Answer": "Sydney"
    },
    "2574": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die viertgrößte Insel der Erde?",
        "Answer": "Madagaskar",
        "Level": "hard"
    },
    "2575": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Diese Insel soll mal sehr gruen gewesen sein, daher auch der Name, doch heute ist sie mit Eis bedeckt.",
        "Answer": "Groenland"
    },
    "2576": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Durch welche dt. Stadt fließen drei Flüsse?",
        "Answer": "Passau"
    },
    "2577": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Ehem. Name der franz. Kolonie Laos, Kambodscha etc..?",
        "Answer": "Indochina"
    },
    "2578": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Ein Nachbarland von Vietnam?",
        "Answer": "Laos"
    },
    "2579": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Ein Selbstmoerder laesst sich die Niagarafaelle runterspuelen, aus welchem See wird man ihn dann herausfischen muessen?",
        "Answer": "#Ontario#see"
    },
    "2580": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Ein Strom der von Florida bis nach Europa reicht?",
        "Answer": "Golfstrom"
    },
    "2581": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Eine europäische Metropole?",
        "Answer": "Berlin"
    },
    "2582": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Eine europäische Metropole?",
        "Answer": "London"
    },
    "2583": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Eine europäische Metropole?",
        "Answer": "Paris"
    },
    "2584": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Euphrat und ...?",
        "Answer": "Tigris"
    },
    "2585": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Gebirge das sich ueber die Westkueste der USA und Kanada erstreckt?",
        "Answer": "Rocky Mountains"
    },
    "2586": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Gebirge in Russland?",
        "Answer": "Ural"
    },
    "2587": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Gebirge in den USA?",
        "Answer": "Rocky Mountains"
    },
    "2588": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Groeßte Deutsche Insel?",
        "Answer": "Ruegen"
    },
    "2589": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Größter See in Südamerika?",
        "Answer": "Titicacasee",
        "Regexp": "titt?i[ck]a[ck]a[- ]?see"
    },
    "2590": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt Kroatiens?",
        "Answer": "Zagreb"
    },
    "2591": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt Tschetscheniens?",
        "Answer": "Grosny"
    },
    "2592": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt Von Tschad.",
        "Answer": "N'Djamena",
        "Regexp": "N.*Djamena",
        "Level": "hard"
    },
    "2593": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt der Arabischen Emirate.",
        "Answer": "Abu Dhabi",
        "Level": "hard",
        "Tip": "... ...b."
    },
    "2594": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt der BRD?",
        "Answer": "Berlin",
        "Level": "baby"
    },
    "2595": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt der Philipppinen?",
        "Answer": "Manila",
        "Level": "hard"
    },
    "2596": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt der Türkei.",
        "Answer": "Ankara"
    },
    "2597": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt der USA?",
        "Answer": "Washington"
    },
    "2598": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Aegypten?",
        "Answer": "Kairo",
        "Regexp": "[ck]airo"
    },
    "2599": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Argentinien?",
        "Answer": "Buenos Aires"
    },
    "2600": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Australien?",
        "Answer": "Canberra"
    },
    "2601": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Benin?",
        "Answer": "Porto Novo",
        "Level": "hard"
    },
    "2602": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Brasilien?",
        "Answer": "Brasilia"
    },
    "2603": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Bremen.",
        "Answer": "Bremen",
        "Level": "easy"
    },
    "2604": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Chile.",
        "Answer": "#Santiago# de Chile"
    },
    "2605": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von China?",
        "Answer": "Peking",
        "Level": "easy"
    },
    "2606": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Cuba.",
        "Answer": "Havanna",
        "Regexp": "havann?a"
    },
    "2607": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Israel?",
        "Answer": "Jerusalem"
    },
    "2608": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Liechtenstein?",
        "Answer": "Vaduz"
    },
    "2609": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Luxemburg.",
        "Answer": "Luxemburg"
    },
    "2610": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Mexiko?",
        "Answer": "Mexico City",
        "Regexp": "mexi[ck]o[- ]?(city|stadt)"
    },
    "2611": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Namibia?",
        "Answer": "Windhuk",
        "Level": "hard"
    },
    "2612": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Nepal?",
        "Answer": "Katmandu",
        "Level": "hard"
    },
    "2613": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Norwegen.",
        "Answer": "Oslo"
    },
    "2614": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Peru.",
        "Answer": "Lima"
    },
    "2615": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Polen?",
        "Answer": "Warschau"
    },
    "2616": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Portugal.",
        "Answer": "Lissabon"
    },
    "2617": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Schweden?",
        "Answer": "Stockholm"
    },
    "2618": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Spanien.",
        "Answer": "Madrid"
    },
    "2619": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Südafrika?",
        "Answer": "Pretoria"
    },
    "2620": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Togo (Afrika)?",
        "Answer": "Lome",
        "Level": "hard"
    },
    "2621": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Venezuela.",
        "Answer": "Caracas"
    },
    "2622": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Vietnam?",
        "Answer": "Hanoi"
    },
    "2623": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Zaire.",
        "Answer": "Kinshasa",
        "Level": "hard"
    },
    "2624": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Heute nennt sich dieser Staat \"Demokratische Republik Kongo\", wobei das \"Demokratisch\" wohl nur zur Unterscheidung von der \"Republik Kongo\" dient. Und wie hiess der Staat davor?",
        "Answer": "Zaire"
    },
    "2625": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hoechster Berg Suedamerikas?",
        "Answer": "Aconcagua",
        "Regexp": "a[ck]on[ck]agua",
        "Level": "hard",
        "Score": "2"
    },
    "2626": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hoechster Berg in Afrika.",
        "Answer": "Kilimandscharo",
        "Regexp": "kill?iman(dsch|j|tsch)aro"
    },
    "2627": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Höchster deutscher Berg?",
        "Answer": "Zugspitze",
        "Level": "baby"
    },
    "2628": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Ihr koennt nur in den Sueden reisen. Wo?",
        "Answer": "Nordpol"
    },
    "2629": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In Spanien und Frankreich lebt ein recht kleines Volk, das traurige Bekanntheit durch die ETA erlangte.",
        "Answer": "Basken"
    },
    "2630": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In Tunesien spricht man von Amtswegen ausser Arabisch noch?",
        "Answer": "Franzoesisch"
    },
    "2631": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Bundesland entspringt die Werra?",
        "Answer": "Thueringen"
    },
    "2632": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Kontinent liegt der Mount Everest?",
        "Answer": "Asien"
    },
    "2633": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land fliesst der Po?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "2634": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land gelten die Kühe als heilige Tiere?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "2635": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land gibt es zum Frühstück Porridge?",
        "Answer": "England"
    },
    "2636": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land gibt's noch einen Kaiser?",
        "Answer": "Japan"
    },
    "2637": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land leben die meisten Menschen?",
        "Answer": "China"
    },
    "2638": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land lebt angeblich das Ungeheuer von Loch Ness?",
        "Answer": "Schottland",
        "Level": "easy"
    },
    "2639": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land lebt der Riesenpanda?",
        "Answer": "China"
    },
    "2640": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegen die Golanhöhen?",
        "Answer": "Syrien"
    },
    "2641": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegt Minsk?",
        "Answer": "Weissrussland"
    },
    "2642": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegt der Vierwaldstaetter See?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "2643": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegt die Insel Seeland?",
        "Answer": "Daenemark"
    },
    "2644": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegt die Stadt Arlit?",
        "Answer": "Niger",
        "Level": "hard"
    },
    "2645": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegt die Taiga?",
        "Answer": "Sibirien|Russland"
    },
    "2646": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegt die hoechste Eisenbahnlinie?",
        "Answer": "Peru",
        "Level": "hard"
    },
    "2647": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land steht die groesste Pyramide der Welt?",
        "Answer": "Mexiko",
        "Regexp": "Mexi[ck]o"
    },
    "2648": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Meer liegt Gotland?",
        "Answer": "Ostsee"
    },
    "2649": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Ort am toten Meer wurden die beruehmten Schriftrollen gefunden?",
        "Answer": "Qumran",
        "Level": "hard"
    },
    "2650": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Ostblockland liegen die Transsylvanischen Alpen?",
        "Answer": "Rumaenien"
    },
    "2651": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Ozean liegt Hawaii?",
        "Answer": "Pazifischer Ozean",
        "Regexp": "pazifi.*"
    },
    "2652": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt findet der Meistertrunk statt?",
        "Answer": "Rothenburg",
        "Level": "hard"
    },
    "2653": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt ist das Deutsche Museum?",
        "Answer": "Muenchen"
    },
    "2654": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt ist der Kreml?",
        "Answer": "Moskau",
        "Level": "easy"
    },
    "2655": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt ist der Regierungssitz der Niederlande?",
        "Answer": "Den Haag"
    },
    "2656": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt leben die meisten Iren?",
        "Answer": "New York"
    },
    "2657": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt liegt Hollywood?",
        "Answer": "Los Angeles"
    },
    "2658": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt liegt der Broadway?",
        "Answer": "New York"
    },
    "2659": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt wohnen die meisten Italiener?",
        "Answer": "New York"
    },
    "2660": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher deutschen Stadt gibt es mehr Brücken als in Venedig?",
        "Answer": "Hamburg"
    },
    "2661": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher deutschen Stadt steht die Porta Nigra?",
        "Answer": "Trier"
    },
    "2662": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher dt. Stadt gibt es die Museumsmeile?",
        "Answer": "Bonn",
        "Level": "hard"
    },
    "2663": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher dt. Stadt liegt das Internationale Zeitungsmuseum?",
        "Answer": "Aachen",
        "Level": "hard"
    },
    "2664": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher dt. Stadt sind die salischen Kaiser beigesetzt?",
        "Answer": "Speyer",
        "Level": "hard"
    },
    "2665": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher europ. Stadt steht der Petersdom?",
        "Answer": "Rom"
    },
    "2666": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher europ. Stadt steht die Engelsburg?",
        "Answer": "Rom"
    },
    "2667": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher kanadischen Provinz liegt Ottawa?",
        "Answer": "Ontario"
    },
    "2668": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welches Gewässer fliesst der Amazonas?",
        "Answer": "Atlantik"
    },
    "2669": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In wieviele Längengrade hat man die Erde eingeteilt?",
        "Answer": "360"
    },
    "2670": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Insel in New York?",
        "Answer": "Manhattan",
        "Regexp": "manhatt[ae]n"
    },
    "2671": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Italienische Stadt, bekannt fuer Marmor.",
        "Answer": "Carrara",
        "Level": "hard"
    },
    "2672": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Jersey, Guernsey, Alderney und Sark sind die Namen der bewohnten Inseln dieser Inselgruppe.",
        "Answer": "Kanalinseln"
    },
    "2673": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Kleiner amerikanischer Bundesstaat?",
        "Answer": "Maine"
    },
    "2674": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Kleinster Ozean?",
        "Answer": "#Indische#r Ozean"
    },
    "2675": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Kleinstes nordafrikanisches Land?",
        "Answer": "Tunesien"
    },
    "2676": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Land des Himalaya?",
        "Answer": "Tibet"
    },
    "2677": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Land zwischen China und Russland?",
        "Answer": "Mongolei"
    },
    "2678": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Landeshauptstadt von Sachsen?",
        "Answer": "Dresden"
    },
    "2679": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Landeshauptstadt von Schleswig-Holstein?",
        "Answer": "Kiel"
    },
    "2680": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Landessprache von Papua-Neuguinea?",
        "Answer": "Englisch",
        "Regexp": "englisc?h"
    },
    "2681": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Meer am Sinai.",
        "Answer": "Rotes Meer"
    },
    "2682": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Meistbevoelkertes Land der Welt?",
        "Answer": "China"
    },
    "2683": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nachbarland der Dom. Republik.",
        "Answer": "Haiti"
    },
    "2684": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Russische Grossstadt im Fernen Osten, deren Name \"Beherrsche den Osten\" bedeutet.",
        "Answer": "Wladiwostok",
        "Level": "hard"
    },
    "2685": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Sao Paulo ist in ...?",
        "Answer": "Brasilien"
    },
    "2686": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Seefestung und Flottenstuetzpunkt auf der Krim?",
        "Answer": "Sewastopol",
        "Regexp": "(sewastopol|sebastopol)",
        "Level": "hard"
    },
    "2687": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Sie fuehrt von Wuerzburg - Rothenburg o.d.T. - Dinkelsbuehl - Augsburg - Fuessen - wie nennt man sie?",
        "Answer": "Romantische Strasse"
    },
    "2688": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Stadt der Shows in der Wueste?",
        "Answer": "Las Vegas",
        "Level": "easy"
    },
    "2689": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Südamerikanisches Land?",
        "Answer": "Chile"
    },
    "2690": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Tschetschenische Hauptstadt (von den Russen verwüstet)",
        "Answer": "Grosny"
    },
    "2691": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Ulm, Regensburg, Passau, Linz, Wien, Bratislava, Budapest, Mohßcs, Belgrad... Welcher Flusslauf ist das?",
        "Answer": "Donau"
    },
    "2692": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Von welchem Land ist Bangkok die Hauptstadt?",
        "Answer": "Thailand"
    },
    "2693": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Von welchem Land ist Bruessel die Hauptstadt?",
        "Answer": "Belgien"
    },
    "2694": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Von welchem Land ist Bukarest die Hauptstadt?",
        "Answer": "Rumaenien"
    },
    "2695": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Von welchem Staat ist Honolulu die Hauptstadt?",
        "Answer": "Hawaii"
    },
    "2696": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Von welchem warmen Meeresstrom wird unser Klima beeinflusst?",
        "Answer": "Golfstrom"
    },
    "2697": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Von wo aus starten die amerikanischen Weltraumraketen?",
        "Answer": "Cape Canaveral",
        "Regexp": "cape[- ]?c[ae]n[ae]v[ae]r[ae]l"
    },
    "2698": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wappentier Neuseelands?",
        "Answer": "Kiwi"
    },
    "2699": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt von Rumänien?",
        "Answer": "Bukarest"
    },
    "2700": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was zum raten: Europäisches Land?",
        "Answer": "Belgien"
    },
    "2701": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was zum raten: Europäisches Land?",
        "Answer": "Irland"
    },
    "2702": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was zum raten: Europäisches Land?",
        "Answer": "Liechtenstein",
        "Regexp": "lie?chtenstein"
    },
    "2703": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was zum raten: Europäisches Land?",
        "Answer": "Luxemburg"
    },
    "2704": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was zum raten: Europäisches Land?",
        "Answer": "Portugal"
    },
    "2705": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Flagge weht über Ibiza?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "2706": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Insel wird durch die \"Strasse von Messina\" vom Festland getrennt?",
        "Answer": "Sizilien",
        "Level": "hard"
    },
    "2707": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Republik liegt zwischen Indien und China?",
        "Answer": "Nepal"
    },
    "2708": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Sprache spricht man in Brasilien?",
        "Answer": "Portugiesisch"
    },
    "2709": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Stadt den USA ist das Zentrum der Autoindustrie?",
        "Answer": "Detroit"
    },
    "2710": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Stadt wird \"Athen von Amerika\" genannt?",
        "Answer": "Boston"
    },
    "2711": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche andalusische Stadt heisst wie eine Eissorte?",
        "Answer": "Malaga",
        "Regexp": "mall?aga"
    },
    "2712": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche beiden Laender trennte der Hadrianswall?",
        "Answer": "England und Schottland",
        "Regexp": "(england.*schottland|schottland.*england)",
        "Level": "hard"
    },
    "2713": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche deutsche Insel ist wegen ihrer roten Steilküste berühmt?",
        "Answer": "Helgoland"
    },
    "2714": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche ist die groesste Stadt Indonesiens?",
        "Answer": "Jakarta",
        "Regexp": "ja[ck]arta"
    },
    "2715": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welchen (kulturellen) Teil der Erde bilden die Laender Daenemark, Norwegen, Finnland und Schweden?",
        "Answer": "Skandinavien"
    },
    "2716": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Breitengrad laeuft durch die Mitte der Erde?",
        "Answer": "Aequator",
        "Level": "easy"
    },
    "2717": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Fluß staut sich am Hoover-Damm?",
        "Answer": "Colorado",
        "Regexp": "[ck]olorado"
    },
    "2718": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Fluß verbindet die Städte Patna und Kalkutta?",
        "Answer": "Ganges"
    },
    "2719": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Staat ist der flaechenmaessig drittgroesste der Welt?",
        "Answer": "China"
    },
    "2720": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Turm ist fuer seine extreme Neigung bekannte?",
        "Answer": "Schiefe Turm von Pisa",
        "Regexp": "schiefer? turm von pie?sa",
        "Level": "baby"
    },
    "2721": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher berühmte franz. Dom liegt auf einer Flussinsel?",
        "Answer": "Notre Dame",
        "Regexp": "notre[- ]?dame?"
    },
    "2722": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Bergmassiv umgibt das Grödnertal?",
        "Answer": "Dolomiten",
        "Level": "hard"
    },
    "2723": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Gebiet nennt man Anatolien?",
        "Answer": "Kleinasien",
        "Regexp": "klein[- ]?asien"
    },
    "2724": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land ist gleichzeitig ein Kontinent?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "2725": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land nennt man auch \"Nippon\"?",
        "Answer": "Japan"
    },
    "2726": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land produziert den meisten Kaffee?",
        "Answer": "Brasilien"
    },
    "2727": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land sieht auf der Landkarte aus wie ein Stiefel?",
        "Answer": "Italien",
        "Level": "baby"
    },
    "2728": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land wird Land der tausend Seen genannt?",
        "Answer": "Finnland"
    },
    "2729": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches europaeische Land hat die meisten Waelder?",
        "Answer": "Finnland"
    },
    "2730": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches europaeische Land ist am dichtesten bewaldet?",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "2731": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist das Gebirge zwischen Europa and Asien?",
        "Answer": "Ural"
    },
    "2732": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der 3. groesste Kontinent?",
        "Answer": "Nordamerika",
        "Regexp": "nord[- ]?amerika"
    },
    "2733": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der groesste Kontinent?",
        "Answer": "Asien",
        "Level": "easy"
    },
    "2734": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der kaelteste Ort der Welt?",
        "Answer": "Antarktis"
    },
    "2735": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der laengste Fluss in Afrika?",
        "Answer": "Nil",
        "Level": "easy"
    },
    "2736": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der laengste Strom in Australien?",
        "Answer": "Murray",
        "Level": "hard"
    },
    "2737": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist die größte Stadt in den USA?",
        "Answer": "New York"
    },
    "2738": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist die suedlichste Hauptstadt auf dem europaeischen Festland?",
        "Answer": "Athen"
    },
    "2739": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist die zweitgrößte Stadt in der Schweiz?",
        "Answer": "Basel"
    },
    "2740": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wen nennt man den schwarzen Kontinent?",
        "Answer": "Afrika"
    },
    "2741": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie bezeichnet man die Linie des groessten Erdumfangs?",
        "Answer": "Aequator",
        "Level": "easy"
    },
    "2742": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heissen die Inseln im Pazifik, auf denen gigantische Steinkoepfe stehen?",
        "Answer": "Osterinseln"
    },
    "2743": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heissen die Ureinwohner Australiens?",
        "Answer": "Aborigines"
    },
    "2744": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heissen die franzoesischsprachigen Belgier?",
        "Answer": "Wallonen"
    },
    "2745": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der Noerdlicheste Ort Deutschlands mit Festlandverbindung?",
        "Answer": "List"
    },
    "2746": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der Teil der ehem. Sowjetunion oestlich des Ural?",
        "Answer": "Sibirien"
    },
    "2747": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der groesste See Afrikas?",
        "Answer": "Viktoria-See",
        "Regexp": "vi[ck]toria[- ]?see"
    },
    "2748": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der groesste See der Welt?",
        "Answer": "Kaspisches Meer",
        "Regexp": "kaspisches? meer",
        "Level": "hard"
    },
    "2749": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der groesste Staat der USA?",
        "Answer": "Alaska"
    },
    "2750": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der größte Wasserfall in Mitteleuropa?",
        "Answer": "Rheinfall"
    },
    "2751": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der hoechste Berg im Harz?",
        "Answer": "Brocken",
        "Level": "hard"
    },
    "2752": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der hoechster Berg der Alpen?",
        "Answer": "Mont Blanc"
    },
    "2753": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der höchste Gipfel Österreichs?",
        "Answer": "Grossglockner",
        "Regexp": "gross[- ]?glockner"
    },
    "2754": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der laengste Fluss von Nordamerika?",
        "Answer": "Mississippi",
        "Regexp": "miss?iss?ipp?i"
    },
    "2755": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der mehr als 11 km grosse Graben im Pazifik?",
        "Answer": "Marianengraben",
        "Regexp": "marianen[- ]?graben"
    },
    "2756": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der nördlichste amerikanische Staat?",
        "Answer": "Alaska"
    },
    "2757": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der tiefste Graben der Erde?",
        "Answer": "Marianengraben",
        "Regexp": "marianen[- ]?graben"
    },
    "2758": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt der Niederlande?",
        "Answer": "Amsterdam"
    },
    "2759": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt der Ukraine?",
        "Answer": "Kiew"
    },
    "2760": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt vom Libanon?",
        "Answer": "Beirut"
    },
    "2761": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt von Barbados?",
        "Answer": "Bridgetown"
    },
    "2762": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt von Dänemark?",
        "Answer": "Kopenhagen"
    },
    "2763": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt von Finnland?",
        "Answer": "Helsinki"
    },
    "2764": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt von Hessen?",
        "Answer": "Wiesbaden"
    },
    "2765": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt von Kanada?",
        "Answer": "Ottawa"
    },
    "2766": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt von Neuschottland?",
        "Answer": "Halifax"
    },
    "2767": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die berühmte Brücke in London?",
        "Answer": "Tower Bridge",
        "Level": "easy"
    },
    "2768": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die die südlichste Landspitze Europas?",
        "Answer": "Gibraltar"
    },
    "2769": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die groesste Insel der Welt?",
        "Answer": "Groenland"
    },
    "2770": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die groesste Insel des Mittelmeers?",
        "Answer": "Sizilien"
    },
    "2771": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die groesste Wueste Asiens?",
        "Answer": "Gobi"
    },
    "2772": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die spanische Region, in der Barcelona liegt?",
        "Answer": "Katalonien"
    },
    "2773": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die vorletzte der ostfriesischen Inseln von Osten aus gezaehlt?",
        "Answer": "Juist",
        "Level": "hard"
    },
    "2774": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt Irlands größter Fluß?",
        "Answer": "Shannon",
        "Level": "hard"
    },
    "2775": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt das südlichste Kap Südamerikas?",
        "Answer": "Kap Horn"
    },
    "2776": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der Zwergstaat in der französischen Riviera?",
        "Answer": "Monaco",
        "Regexp": "monacc?o"
    },
    "2777": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der groesste See im Osten Deutschlands?",
        "Answer": "Mueritz"
    },
    "2778": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der hoechste Berg im Erzgebirge?",
        "Answer": "Fichtelberg"
    },
    "2779": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der längste Fluß von Nordamerika?",
        "Answer": "Mississippi"
    },
    "2780": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die größte der japanischen Inseln?",
        "Answer": "Honshu",
        "Regexp": "(hondo|honshu)",
        "Level": "hard"
    },
    "2781": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die niederländische Provinz, deren Hauptstadt Maastricht ist?",
        "Answer": "Limburg",
        "Level": "hard"
    },
    "2782": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie hiess frueher Sri Lanka?",
        "Answer": "Ceylon"
    },
    "2783": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennen die Italiener ihre drittgroesste Stadt?",
        "Answer": "Napoli"
    },
    "2784": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die den Nordpol umschliessenden Eismassen?",
        "Answer": "Arktis"
    },
    "2785": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die den Suedpol umschliessenden Eismassen?",
        "Answer": "Antarktis"
    },
    "2786": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man eine baumlose Ebene in Argentinien?",
        "Answer": "Pampa"
    },
    "2787": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie wird der groesste zusammenhaengende Erdteil genannt?",
        "Answer": "Eurasien"
    },
    "2788": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo befindet sich der Berg Zuckerhut?",
        "Answer": "#Rio# de Janeiro"
    },
    "2789": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo befindet sich der größte Bahnhof der Welt?",
        "Answer": "New York"
    },
    "2790": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo findet man die wohl berühmteste Uhr der Welt?",
        "Answer": "London",
        "Level": "easy"
    },
    "2791": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo fliesst der Ganges?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "2792": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo haben die meisten Frauen krause Haare?",
        "Answer": "Afrika"
    },
    "2793": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist Napoleon gestorben?",
        "Answer": "St. Helena",
        "Regexp": "s(ankt |t\\. ?)helena"
    },
    "2794": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist das tiefste Bohrloch fuer Erdoel? (Bundesstaat)",
        "Answer": "Texas"
    },
    "2795": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist der wichtigste Bahnhof Europas?",
        "Answer": "Frankfurt"
    },
    "2796": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo ist die Taiga?",
        "Answer": "Sibirien"
    },
    "2797": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo leben die Ureinwohner mit dem Namen \"Assamesen\"?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "2798": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo leben die Wallonen?",
        "Answer": "Belgien"
    },
    "2799": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt Kitzbuehl?",
        "Answer": "Tirol"
    },
    "2800": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt der Flughafen Tegel?",
        "Answer": "Berlin"
    },
    "2801": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt der Plattensee? (Land)",
        "Answer": "Ungarn"
    },
    "2802": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt die Loreley?",
        "Answer": "Rhein"
    },
    "2803": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo schlaegt der Big Ben?",
        "Answer": "London",
        "Level": "easy"
    },
    "2804": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht Deutschlands größtes Flusskraftwerk?",
        "Answer": "Passau",
        "Level": "hard"
    },
    "2805": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht das Hermannsdenkmal?",
        "Answer": "Detmold"
    },
    "2806": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht das Holstentor?",
        "Answer": "Luebeck",
        "Level": "hard"
    },
    "2807": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht das Kolosseum?",
        "Answer": "Rom"
    },
    "2808": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht der CN-Tower?",
        "Answer": "Toronto"
    },
    "2809": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht der Eiffelturm aus Lego?",
        "Answer": "Stockholm"
    },
    "2810": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht der Eiffelturm?",
        "Answer": "Paris",
        "Level": "baby"
    },
    "2811": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht die Akropolis?",
        "Answer": "Athen"
    },
    "2812": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht die Sagrada Familia?",
        "Answer": "Barcelona",
        "Level": "hard"
    },
    "2813": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wohin muendet die Themse?",
        "Answer": "Nordsee"
    },
    "2814": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehoert Euskadi?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "2815": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Insel Madeira?",
        "Answer": "Portugal"
    },
    "2816": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staat gehoeren die Westfriesischen Inseln?",
        "Answer": "Niederlande"
    },
    "2817": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welcher Inselgruppe gehört Haiti?",
        "Answer": "Grosse Antillen"
    },
    "2818": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welcher Stadt gehört der \"Leonardo Da Vinci\"-Flughafen?",
        "Answer": "Rom"
    },
    "2819": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zweitgroesste Stadt Deutschlands?",
        "Answer": "Hamburg"
    },
    "2820": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zweitgroesste Stadt in Irland?",
        "Answer": "Cork",
        "Level": "hard"
    },
    "2821": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zweitgroesste Stadt in Oesterreich?",
        "Answer": "Graz"
    },
    "2822": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zwergstaat?",
        "Answer": "San Marino"
    },
    "2823": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "in welchem Staat liegt Timbuktu?",
        "Answer": "Mali",
        "Level": "hard"
    },
    "2824": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "\"Hier stehe ich nun, ich kann nicht anders\", wer soll das gesagt haben? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Martin Luther"
    },
    "2825": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "\"Totengraeber\" der UdSSR?",
        "Answer": "Michail #Gorbatschow#",
        "Regexp": "gorbatscho[vw]"
    },
    "2826": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Amerikanischer Schwarzenfuehrer (*1929, +1968)",
        "Answer": "Martin Luther #King#"
    },
    "2827": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "An welchem Wochentag wurde JFK erschossen?",
        "Answer": "Freitag"
    },
    "2828": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Aus welchem Land kam ein beruehmt gewordener Entdecker?",
        "Answer": "Portugal"
    },
    "2829": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Begruender der Nachhinduistischen Religion.",
        "Answer": "Gautama #Buddha#",
        "Tip": "....h."
    },
    "2830": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Begruender der UdSSR?",
        "Answer": "Lenin"
    },
    "2831": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Begründer des deutschen Protestantismus? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Martin Luther"
    },
    "2832": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Beiname Ernesto Guevaras?",
        "Answer": "Che"
    },
    "2833": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Beruehmter Feldherr im dreissig-jaehrigen Krieg?",
        "Answer": "Wallenstein"
    },
    "2834": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Brutus wurde beruehmt duch einen ...?",
        "Answer": "Mord"
    },
    "2835": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Chemnitz frueher?",
        "Answer": "Karl Marx Stadt",
        "Regexp": "karl[- ]?marx[- ]?stadt"
    },
    "2836": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Chinesischer Philosoph (um 500 v. Chr.)?",
        "Answer": "Konfuzius",
        "Regexp": "[ck]onfu(ts|z)ius",
        "Level": "hard"
    },
    "2837": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Das grösste Arschloch der Welt? (+)",
        "Answer": "HITLER"
    },
    "2838": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Die Europaeische Waehrung ist der EURO. Und wie hiess sein Vorlaeufer?",
        "Answer": "ECU"
    },
    "2839": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Dieser Staatsmann, bekannt als \"Eiserner Kanzler\" erkaempfte die Vormachtstellung fuer die Preussen unter den deutschen Laendern.",
        "Answer": "Otto von #Bismarck#",
        "Regexp": "bismarc?k"
    },
    "2840": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Erster Deutscher Bundeskanzler? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Konrad Adenauer"
    },
    "2841": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Ex-Bundeskanzler? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Helmut Kohl",
        "Level": "easy"
    },
    "2842": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Gegen wen kaempfte Frankreich im Hundertjaehrigen Krieg?",
        "Answer": "England"
    },
    "2843": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Hiroshima & ...?",
        "Answer": "Nagasaki"
    },
    "2844": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Alter ist JFK ermordet worden?",
        "Answer": "46"
    },
    "2845": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr brach der erste Weltkrieg aus?",
        "Answer": "1914"
    },
    "2846": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr endete der erste Weltkrieg?",
        "Answer": "1918"
    },
    "2847": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr gab es ein \"Vereinigtes Deutschland\"?",
        "Answer": "1989"
    },
    "2848": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr kauften die Usa Alaska?",
        "Answer": "1867",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...7"
    },
    "2849": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr war die französische Revolution?",
        "Answer": "1789",
        "Tip": "...9"
    },
    "2850": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr war die sog. \"Machtergreifung\" in Deutschland?",
        "Answer": "1933",
        "Tip": "...3"
    },
    "2851": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr wurde die erste Atombombe abgeworfen?",
        "Answer": "1945"
    },
    "2852": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Land regierte der Diktator Mussolini?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "2853": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Israelischer Staatsmann (ermordet)",
        "Answer": "Izhak #Rabin#"
    },
    "2854": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "London wurde schon zur Roemerzeit gegruendet. Wie hiess die Stadt damals?",
        "Answer": "Londinium"
    },
    "2855": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Mit welchen Tieren stand der Schrecken der Römer angeblich vor den Toren Roms?",
        "Answer": "Elefanten",
        "Regexp": "Ele(f|ph)anten"
    },
    "2856": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Nenne das Datum (TT.MM.JJJJ) der deutschen Kapitulation im 2. Weltkrieg!",
        "Answer": "08.05.1945",
        "Level": "hard",
        "Tip": "........4."
    },
    "2857": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Roemischer Schutzwall?",
        "Answer": "Limes"
    },
    "2858": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Seine Letzten Worte waren: \"Ihr stoert meine Kreise\".",
        "Answer": "Archimedes"
    },
    "2859": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Seit welchem Jahr gibt es die Bundesrepublik Deutschland?",
        "Answer": "1949"
    },
    "2860": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Um welche Inselgruppe bekriegten sich Argentinien und Grossbritannien 1982?",
        "Answer": "Falklandinseln",
        "Regexp": "falkland.*inseln"
    },
    "2861": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Unter welchem Fuehrer eroberten die Mongolen 1215 Peking?",
        "Answer": "Tschingis Khan",
        "Regexp": "[dt]schingis[- ]?[ck]han"
    },
    "2862": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Von wann bis wann war der erste Weltkrieg? ( Jahr - Jahr )",
        "Answer": "1914 - 1918",
        "Regexp": "1914 ?- ?1918"
    },
    "2863": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann \"entdeckte\" Kolumbus Amerika?",
        "Answer": "1492",
        "Tip": "1..2"
    },
    "2864": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann begann der 30-jaehrige Krieg?",
        "Answer": "1618",
        "Tip": "1..8"
    },
    "2865": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann begann der Bau der Berliner Mauer?",
        "Answer": "1961",
        "Tip": "1..1"
    },
    "2866": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann kam in Deutschland die erste Zeitung heraus?",
        "Answer": "1660",
        "Level": "hard",
        "Tip": "16.."
    },
    "2867": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann landeten die Pilgerväter in Amerika? (Jahr)",
        "Answer": "1620",
        "Tip": "1..0"
    },
    "2868": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann plante Hitler einen Bombenterror auf England?",
        "Answer": "1940"
    },
    "2869": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann starb Ernesto \"Che\" Guevara de la Serna?",
        "Answer": "1967",
        "Level": "hard"
    },
    "2870": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann starb Hitler? DER TAG SEI GEPRIESEN! (xx.xx.xxxx)",
        "Answer": "30.04.1945",
        "Tip": "3........5"
    },
    "2871": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann war der Wiener Kongress?",
        "Answer": "1815",
        "Tip": "1..5"
    },
    "2872": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde Caesar ermordet?",
        "Answer": "44 vor Christus",
        "Regexp": "44 v.*Ch.*"
    },
    "2873": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde Helmut Kohl Bundeskanzler?",
        "Answer": "1982"
    },
    "2874": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde der Kugelschreiber erfunden?",
        "Answer": "1938",
        "Tip": "1..8"
    },
    "2875": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde die SPD gergruendet?",
        "Answer": "1890",
        "Tip": "1..0"
    },
    "2876": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde die dt. Lufthansa gegründet?",
        "Answer": "1926"
    },
    "2877": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde Österreich Mitglied in der UNO?",
        "Answer": "1955",
        "Tip": "1..5"
    },
    "2878": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was begann im Dezember 1933 nach jahrelanger Trockenzeit in den USA wieder zu fliessen?",
        "Answer": "Alkohol"
    },
    "2879": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was benutzte ein Frau im Mittelalter um blass auszusehen?",
        "Answer": "Arsen",
        "Level": "hard"
    },
    "2880": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was erfand Alessandro Volta im Jahr 1800?",
        "Answer": "Batterie"
    },
    "2881": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was erfand der amerikanische Apotheker John S. Pemberton?",
        "Answer": "Coca Cola",
        "Regexp": "(cola|coke)",
        "Level": "hard"
    },
    "2882": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was haben J.F. Kennedy, Martin Luther King und Abraham Lincoln gemeinsam?",
        "Answer": "wurden ermordet",
        "Level": "easy"
    },
    "2883": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was sagte Julius Caesar einst? (kam, sah, blablabla)",
        "Answer": "veni vidi vici",
        "Level": "easy"
    },
    "2884": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was war Laika (der erste Hund im Weltraum) für ein Hund?",
        "Answer": "Schaeferhund"
    },
    "2885": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was war der offizielle Ausloeser fuer den 30-jaehrigen Krieg?",
        "Answer": "Prager #Fenstersturz#",
        "Regexp": "(prager fenstersturz|fenstersturz zu prag)"
    },
    "2886": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was war eines von Hitlers Angriffszielen?",
        "Answer": "Polen"
    },
    "2887": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was wurde in Oklahome USA im Jahr 1935 erstmalig aufgestellt?",
        "Answer": "Parkuhren",
        "Level": "hard"
    },
    "2888": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Frau wurde 1431 als Hexe verbrannt, und 1920 heilig gesprochen?",
        "Answer": "Jeanne d'Arc",
        "Regexp": "(jeann?e d.*arc|jungfrau von orleans|heilige johanna)"
    },
    "2889": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Getraenkezutat brachten die Englaender aus Indien nach Europa?",
        "Answer": "Tee"
    },
    "2890": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Karibikinsel wurde 1983 von den USA bombardiert, weil sie sich bedroht fuehlten?",
        "Answer": "Grenada"
    },
    "2891": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Misssion erreichte den Mond?",
        "Answer": "Apollo"
    },
    "2892": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Nation war die erste, die Raketen im Krieg einsetzte?",
        "Answer": "China"
    },
    "2893": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Schauspielerin wurde als erste auf einer Briefmarke verewigt? (Vor & Nachname)",
        "Answer": "Grace Kelly",
        "Level": "hard"
    },
    "2894": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Stadt hat Romulus gegründet?",
        "Answer": "Rom",
        "Level": "easy"
    },
    "2895": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Stadt in Asien war bis 1998 noch unter englischer Herrschaft?",
        "Answer": "Hong Kong"
    },
    "2896": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Waffe war 1139 Anlaß zur ersten internationalen Abrüstungs-Konferenz?",
        "Answer": "Armbrust",
        "Level": "hard"
    },
    "2897": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche niederlaendische Stadt war 1667 Schauplatz eines Friedensschlusses zwischen England und den Niederlanden?",
        "Answer": "Breda",
        "Level": "hard"
    },
    "2898": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche unterirdischen Begraebnisstaetten hatten die Christen waehrend ihrer Verfolgung in Rom?",
        "Answer": "Katakomben"
    },
    "2899": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchen \"Beruf\" hatte Friedrich Engels?",
        "Answer": "Fabrikant"
    },
    "2900": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchen Beinamen hatte Ludwig XIV.?",
        "Answer": "Sonnenkoenig"
    },
    "2901": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchen Bundesstaat kauften sich die Amis von den Russen?",
        "Answer": "Alaska"
    },
    "2902": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Feldherr hat Gallien und Rom unterworfen? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Julius Caesar"
    },
    "2903": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Kunststil wurde durch die Renaissance abgelöst?",
        "Answer": "Gotik",
        "Regexp": "goth?ik"
    },
    "2904": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Nationalität gehörte Napoleon an?",
        "Answer": "Italien"
    },
    "2905": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Physiker empfahl der amerikanischen Regierung brieflich den Bau der Atombombe?",
        "Answer": "Albert #Einstein#"
    },
    "2906": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Politiker und Schriftsteller wurde 1893 in China geboren?",
        "Answer": "Mao Tse-tung",
        "Regexp": "mao (tse[- ]?tung|zedong)"
    },
    "2907": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Premierminister sagte \"Hitler hat den Bus verpasst\"?",
        "Answer": "Neville #Chamberlain#"
    },
    "2908": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Staat wurde am 9. Februar 1973 von Frankreich und Gross Britanien anerkannt?",
        "Answer": "DDR",
        "Tip": "gehoert heute zur BRD"
    },
    "2909": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Städtebund wurde zuerst zwischen Lübeck und Hamburg geschlossen?",
        "Answer": "Hanse"
    },
    "2910": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher US-amerikanische Praesident war vor seiner Politikarriere Schauspieler? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Ronald Reagan",
        "Regexp": "ronald reag[ae]n",
        "Level": "easy"
    },
    "2911": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Volksstamm pluenderte Rom im spaeten siebenten Jahrhundert mehrmals?",
        "Answer": "Goten"
    },
    "2912": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher dt. Politiker hatte den Spitznamen Groefaz? (Vor- und Zuname!)",
        "Answer": "Adolf Hitler"
    },
    "2913": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher ehemalige Dachdecker aus dem Saarland fuehrte einst die Regierungsgeschaefte eines heute nicht mehr existierenden Staates? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Erich Honecker"
    },
    "2914": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher französische General leitete im Zweiten Weltkrieg den militärischen Widerstand von England aus?",
        "Answer": "Charles de Gaulle",
        "Regexp": "gaull?e"
    },
    "2915": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher kubanische Freiheitskämpfer kam aus Argentinien und starb in Bolivien?",
        "Answer": "Che #Guevara#",
        "Regexp": "guev[ae]ra"
    },
    "2916": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher mazedonische Koenig eroberte etwa 300 jahre vor Chr. ein Weltreich das von Griechenland bis nach Indien reichte?",
        "Answer": "Alexander der Grosse"
    },
    "2917": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Buch schrieb Adolf Hitler?",
        "Answer": "Mein Kampf"
    },
    "2918": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Genußmittel nannten die Azteken 'Xocoatl'?",
        "Answer": "Schokolade",
        "Level": "hard"
    },
    "2919": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Land führte Krieg gegen Afghanistan?",
        "Answer": "Sowjetunion",
        "Regexp": "(sowjetunion|udssr)"
    },
    "2920": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Land wurde am 1. 1. 1981 das zehnte Mitglied der EG?",
        "Answer": "Griechenland"
    },
    "2921": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Land wurde von Juan Diaz de Solis 1515 entdeckt?",
        "Answer": "Argentinien"
    },
    "2922": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Spiel spielte Alan Shepard 1971 auf dem Mond?",
        "Answer": "Golf"
    },
    "2923": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Tagebuch ist weltberühmt?",
        "Answer": "Das Tagebuch der #Anne Frank#"
    },
    "2924": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches ambitionierte Militaerprojekt wurde von der Reagan-Administration gestartet? (Abk.)",
        "Answer": "SDI",
        "Level": "hard"
    },
    "2925": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches große Passagierschiff ging 1912 unter?",
        "Answer": "Titanic",
        "Level": "easy"
    },
    "2926": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wen nannte man auch den \"Friedlaender\"?",
        "Answer": "Wallenstein"
    },
    "2927": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wen versuchte Graf Stauffenberg zu töten?",
        "Answer": "Hitler"
    },
    "2928": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer begründete die Theorie der Evolution des Menschen?",
        "Answer": "Charles #Darwin#"
    },
    "2929": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer betrat als zweiter Mensch den Mond?",
        "Answer": "Edwin #Aldrin#"
    },
    "2930": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer durfte als erster Kuenstler im Louvre ausstellen?",
        "Answer": "Picasso"
    },
    "2931": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer entdeckte Amerika und dachte es sei Indien?",
        "Answer": "Christoph #Kolumbus#",
        "Regexp": "[kc]olumbus"
    },
    "2932": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer entdeckte das Gesetz vom freien Fall? (Vor- und Zuname)",
        "Answer": "Galileo Galilei"
    },
    "2933": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer entdeckte eigentlich als erster Amerika?",
        "Answer": "Wikinger",
        "Regexp": "wic?kinger",
        "Level": "easy"
    },
    "2934": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erbaute das Deutsche Museum in München?",
        "Answer": "Oskar von #Miller#"
    },
    "2935": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erfand das Thermometer?",
        "Answer": "Galileo #Galilei#"
    },
    "2936": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erfand den Fallschirm?",
        "Answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    "2937": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erfand den Heissluftballon?",
        "Answer": "Montgolfier"
    },
    "2938": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erfand die Blindenschrift?",
        "Answer": "Louis #Braille#",
        "Regexp": "braill?e",
        "Level": "hard"
    },
    "2939": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erfand die Jeans?",
        "Answer": "Levi Strauss",
        "Regexp": "levis?[- ]strauss"
    },
    "2940": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer eroberte Australien fuer England? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "James Cook"
    },
    "2941": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erreichte als erster Mensch den Suedpol?",
        "Answer": "Roald #Amundsen#"
    },
    "2942": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erschoss Kennedy (angeblich)?",
        "Answer": "Lee Harvey #Oswald#"
    },
    "2943": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer führte den \"Code civil\" in Deutschland ein?",
        "Answer": "Napoleon"
    },
    "2944": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer führte die Krankenversicherung in Deutschland ein?",
        "Answer": "Otto von #Bismarck#",
        "Regexp": "bismarc?k"
    },
    "2945": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer hat das indisch-arabische Positionsrechnen in  Deutschland eingefuehrt? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Adam Riese"
    },
    "2946": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer hat den Seeweg nach Indien entdeckt?",
        "Answer": "Vasco da #Gama#",
        "Level": "hard"
    },
    "2947": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer hat den Weltuntergang fuer 1999 vorausgesagt?",
        "Answer": "Nostradamus"
    },
    "2948": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer hat den zweiten Weltkrieg gewonnen?",
        "Answer": "Alliierten",
        "Regexp": "alliierten?",
        "Level": "easy"
    },
    "2949": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer hat sich selbst gekroent?",
        "Answer": "Napoleon"
    },
    "2950": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer ist in Moskau gescheitert?",
        "Answer": "Napoleon"
    },
    "2951": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer konstruierte das Gerüst fuer die Kupferhaut der New Yorker Freiheitsstatue?",
        "Answer": "Gustave #Eiffel#",
        "Regexp": "eiff?el"
    },
    "2952": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer malte die Mona Lisa? (voller Name!)",
        "Answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    "2953": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer rief 1918 die Weimarer Republik aus?",
        "Answer": "Philipp #Scheidemann#",
        "Level": "hard"
    },
    "2954": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer sagte \"...und sie bewegt sich doch!\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Galileo Galilei",
        "Level": "easy"
    },
    "2955": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer sagte \"Veni - Vidi - Vici!\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Julius Caesar",
        "Level": "easy"
    },
    "2956": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer sagte: \"Es gibt zwei Dinge, die unendlich sind. Das Universum und die menschliche Dummheit.\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Albert Einstein"
    },
    "2957": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer schrieb die Ilias?",
        "Answer": "Homer"
    },
    "2958": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer schuf das erste starre Luftschiff?",
        "Answer": "Ferdinand Graf von #Zeppelin#",
        "Level": "easy"
    },
    "2959": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer stellte zum ersten mal die Vermutung an das die Erde eine Kugel ist?",
        "Answer": "Aristoteles"
    },
    "2960": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer verkuendete am 9. November 1989 (mehr oder weniger aus Versehen) die Maueroeffnung?",
        "Answer": "Guenter #Schabowski#",
        "Level": "hard"
    },
    "2961": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war 1982 Präsident der USA? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Ronald Reagan",
        "Regexp": "ronald reag[ae]n"
    },
    "2962": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war das erste Covergirl im Playboy? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Marilyn Monroe",
        "Regexp": "mar(yli|ily)n monroe"
    },
    "2963": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der Fuehrer der indischen Freiheitsbewegung?",
        "Answer": "Mahatma #Gandhi#",
        "Regexp": "g(andh|hand)i"
    },
    "2964": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der Sonnenkönig?",
        "Answer": "Ludwig XIV",
        "Regexp": "ludwig (der )?(14|xiv|vierzehnte)"
    },
    "2965": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der antike Vorlaeufer unserer Computer Hacker? (oder so aehnlich jedenfalls ;)",
        "Answer": "Odysseus"
    },
    "2966": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der dritte deutsche Bundeskanzler?",
        "Answer": "Kurt-Georg #Kiesinger#"
    },
    "2967": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der erste Bundespraesident der BRD?",
        "Answer": "Theodor #Heuss#"
    },
    "2968": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der erste Mensch auf dem Mond?",
        "Answer": "Neil #Armstrong#"
    },
    "2969": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der erste Mensch im All?",
        "Answer": "Jurij #Gagarin#"
    },
    "2970": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der erste, vom Volk direkt gewaehlte Bundespraesident?",
        "Answer": "Theodor #Koerner#",
        "Level": "hard"
    },
    "2971": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war die grosse koenigliche Gemahlin des aegyptischen Pharaos Echnaton?",
        "Answer": "Nofretete",
        "Level": "hard"
    },
    "2972": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer waren die japanischen Ritter der Feudalzeit?",
        "Answer": "Samurai"
    },
    "2973": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer wird die \"eiserne Lady\" genannt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Margaret Thatcher",
        "Regexp": "marga?ret th[ae]tcher"
    },
    "2974": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer wurde für 30 Silberlinge römischer V-Mann?",
        "Answer": "Judas",
        "Level": "easy"
    },
    "2975": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst Ceylon heute?",
        "Answer": "Sri Lanka"
    },
    "2976": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst der Nachfolger von Erich Honecker? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Egon Krenz"
    },
    "2977": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst der Turm, der zur Weltausstellung 1889 erbaut wurde?",
        "Answer": "Eiffelturm",
        "Regexp": "eiff?elturm"
    },
    "2978": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst der erste deutsche Weltraumfahrer?",
        "Answer": "Sigmund #Jaehn#",
        "Level": "hard"
    },
    "2979": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst die Gegend, die zwischen 1870 und 1945 gleich viermal zwischen Deutschland und Frankreich wechselte?",
        "Answer": "Elsass-Lothringen",
        "Regexp": "elsass?[- ]loth?ringen"
    },
    "2980": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heißt das amerikanische Mondlandeprojekt?",
        "Answer": "Apollo"
    },
    "2981": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heißt die Stadt, die früher Karl-Marx-Stadt hieß?",
        "Answer": "Chemnitz"
    },
    "2982": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Ankara frueher?",
        "Answer": "Angora",
        "Level": "hard"
    },
    "2983": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Israel frueher?",
        "Answer": "Palaestina",
        "Regexp": "pala?estina",
        "Level": "hard"
    },
    "2984": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Istanbul frueher?",
        "Answer": "Konstantinopel"
    },
    "2985": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess New York frueher?",
        "Answer": "Neu Amsterdam",
        "Regexp": "ne[uw][- ]amsterdam"
    },
    "2986": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Wolgograd frueher?",
        "Answer": "Stalingrad"
    },
    "2987": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das jugoslawische Staatsoberhaupt nach 1945?",
        "Answer": "Josip #Tito#"
    },
    "2988": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das zweitgroesste Kriegsschiff Deutschlands im 2. Weltkrieg?",
        "Answer": "Tirpitz",
        "Level": "hard"
    },
    "2989": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Iran frueher?",
        "Answer": "Persien"
    },
    "2990": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Propagandaminister der \"Nazi-Zeit\"?",
        "Answer": "Joseph #Goebbels#"
    },
    "2991": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der erste Staatschef der DDR?",
        "Answer": "Walter #Ulbricht#",
        "Level": "hard"
    },
    "2992": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der erste deutsche Reichskanzler?",
        "Answer": "Otto von #Bismarck#",
        "Regexp": "bismarc?k"
    },
    "2993": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der letzte Staatschef der DDR?",
        "Answer": "Egon #Krenz#"
    },
    "2994": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der letzte deutsche Praesident vor Roman Herzog?",
        "Answer": "Richard von #Weizsaecker#",
        "Regexp": "weizs?aecker"
    },
    "2995": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der preussische Koenig von 1712-1786?",
        "Answer": "Friedrich der Grosse"
    },
    "2996": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die Burg des antiken Rom?",
        "Answer": "Kapitol"
    },
    "2997": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die Sonde, die 1976 auf dem Mars landete?",
        "Answer": "Viking"
    },
    "2998": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die einzige Pharaonin?",
        "Answer": "Hatschepsut",
        "Level": "hard"
    },
    "2999": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die plutoniumhaltige Raumsonde, die im Jahr 1997 startete?",
        "Answer": "Cassini",
        "Regexp": "[ck]ass?ini"
    },
    "3000": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess frueher St. Petersburg?",
        "Answer": "Leningrad"
    },
    "3001": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der dt. Panzerkreuzer der 1939 im Rio de la Plata sank?",
        "Answer": "Graf Spee"
    },
    "3002": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der erste Hund in einer Raumkapsel?",
        "Answer": "Laika"
    },
    "3003": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der indische Revolutionär Mahatma Gandhi mit richtigem Vornamen?",
        "Answer": "Mohandas",
        "Level": "hard"
    },
    "3004": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß die erste Frau im All?",
        "Answer": "Walentina #Tereschkowa#",
        "Regexp": "tereschko[vw]a",
        "Level": "hard"
    },
    "3005": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß die erste deutsche Lokomotive?",
        "Answer": "Adler"
    },
    "3006": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man Friedrich Willhelm I noch?",
        "Answer": "Soldatenkoenig"
    },
    "3007": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man Manfred Freiherr von Richthofen?",
        "Answer": "Roter Baron",
        "Regexp": "rote[nr]? baron"
    },
    "3008": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man die inzwischen an Krebs verstorbenen Aufraeumarbeiter in Tschernobyl, die ohne Schutzmassnahmen bis auf wenige Meter an den Reaktor heranmussten?",
        "Answer": "Terminatoren",
        "Level": "hard"
    },
    "3009": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die Zeit 2000-1000 v. Chr.?",
        "Answer": "Bronzezeit"
    },
    "3010": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die spanischen Eroberer?",
        "Answer": "Konquistadoren",
        "Regexp": "konqu[ei]stadoren"
    },
    "3011": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie sollte Albert Speers Vision von Berlin heissen?",
        "Answer": "Germania"
    },
    "3012": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie viele Punische Kriege gab es? (ausschreiben!)",
        "Answer": "drei"
    },
    "3013": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviele Frauen hatte Heinrich der VIII. ? (ausgeschrieben)",
        "Answer": "sechs"
    },
    "3014": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviele Stunden dauerte der erste Atlantikflug von Charles Lindberg?",
        "Answer": "33"
    },
    "3015": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviele Tage war das erste Schiff, das den Atlantik ueberquerte unterwegs? (Dampfschiff)",
        "Answer": "26",
        "Level": "hard"
    },
    "3016": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviele Zahlzeichen hatten die Roemer? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben"
    },
    "3017": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand die Voelkerschlacht statt?",
        "Answer": "Leipzig"
    },
    "3018": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand die beruehmteste Teeparty statt?",
        "Answer": "Boston"
    },
    "3019": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand die erste Herztransplantation statt?",
        "Answer": "Kapstadt",
        "Level": "hard"
    },
    "3020": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fuhr das sowjetische Fahrzeug namens Lunochod herum?",
        "Answer": "Mond"
    },
    "3021": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo hat Halloween seinen Ursprung?",
        "Answer": "Irland"
    },
    "3022": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo holten die alten Agypter bei Mumien das Gehirn raus?",
        "Answer": "Nase"
    },
    "3023": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo kommen die Hunnen her?",
        "Answer": "Mongolei"
    },
    "3024": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo scheiterte Adolf Hitler?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "3025": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo starb Goethe?",
        "Answer": "Weimar"
    },
    "3026": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo starb Karl Marx?",
        "Answer": "London"
    },
    "3027": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo starb Kennedy?",
        "Answer": "Dallas"
    },
    "3028": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo studierte Albert Einstein?",
        "Answer": "Zuerich"
    },
    "3029": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo war Helmut Kohl Ministerpraesident?",
        "Answer": "Rheinland Pfalz"
    },
    "3030": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo war das grosse Bombenattentat in den USA?",
        "Answer": "Oklahoma"
    },
    "3031": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo war der berühmte Fenstersturz, der den 30-jaehrigen Krieg ausloeste?",
        "Answer": "Prag"
    },
    "3032": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo wurde Karl Marx geboren?",
        "Answer": "Trier"
    },
    "3033": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo wurde der Trabant gebaut?",
        "Answer": "Zwickau"
    },
    "3034": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wodurch gelangte das Bikini-Atoll zu trauriger Beruehmtheit?",
        "Answer": "Atombomben-Test",
        "Regexp": "atombomben[- ]?test"
    },
    "3035": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Woher kam Adolf Hitler?",
        "Answer": "Oesterreich"
    },
    "3036": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Womit hat man früher die Zeit abgelesen?",
        "Answer": "Sonnenuhr",
        "Level": "easy"
    },
    "3037": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Während der Franz. Revolution wurden viele Menschen geköpft. Womit?",
        "Answer": "Guillotine"
    },
    "3038": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Zweiter Kaiser Roms?",
        "Answer": "Tiberius"
    },
    "3039": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "wie hiessen die stalinistischen Arbeitslager?",
        "Answer": "GULag",
        "Level": "hard"
    },
    "3040": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Beruehmtes Gemaelde des Norwegers Edvard Munch.",
        "Answer": "Der Schrei"
    },
    "3041": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Französisches Nationalmuseum.",
        "Answer": "Louvre"
    },
    "3042": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "In welchem Museum hängt die Mona Lisa?",
        "Answer": "Louvre"
    },
    "3043": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Kunstrichtung ders 20. Jahrhunderts?",
        "Answer": "abstrakte Kunst",
        "Tip": "...t...t. ...s."
    },
    "3044": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte \"Die Sonnenblumen\"?",
        "Answer": "Vincent #Van Gogh#",
        "Level": "hard"
    },
    "3045": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte Friedrich den Grossen floete-spielend?",
        "Answer": "Adolph #Menzel#",
        "Regexp": "ment?zel",
        "Level": "hard"
    },
    "3046": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wie heißen Gemälde mit leblosen Motiven?",
        "Answer": "Stillleben"
    },
    "3047": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Autor der Scheibenwelt Romane.",
        "Answer": "Terry #Pratchet#",
        "Regexp": "prat?chet"
    },
    "3048": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Autor von \"Per Anhalter durch die Galaxie\" (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Douglas Adams"
    },
    "3049": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Bekannter Horrorbuch-Autor und Regisseur (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Stephen King",
        "Regexp": "ste(ph|v)en king",
        "Level": "easy"
    },
    "3050": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Bekannter Verlag für Fremdsprachen-Wörterbücher?",
        "Answer": "Langenscheidt"
    },
    "3051": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Bekanntestes Werk von Goethe und zugleich sein Lebenswerk?",
        "Answer": "Faust"
    },
    "3052": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Grosser deutscher Lexikonverlag?",
        "Answer": "Meyers"
    },
    "3053": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Ich bin der Geist, der stets verneint. Und das mit recht, denn alles was entsteht, ist wert, dass es zugrunde geht. Wer sagt das?",
        "Answer": "Mephisto"
    },
    "3054": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "In welchem Jahr wurde Franz Kafka geboren?",
        "Answer": "1883",
        "Level": "hard"
    },
    "3055": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Kleiner Mann, was nun und \"Wer einmal aus dem Blechnapf frass\"... der Autor?",
        "Answer": "Hans #Fallada#",
        "Regexp": "fall?ada"
    },
    "3056": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Literatur-Nobelpreistraeger. Schrieb \"Biberpelz\".",
        "Answer": "Gerhart #Hauptmann#",
        "Level": "hard"
    },
    "3057": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Molière kommt aus?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "3058": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "US-Erfolgsautor und Jurist.",
        "Answer": "John #Grisham#"
    },
    "3059": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welche Autorin schrieb die beliebte Schul-Lektüre: \"Das siebte Kreuz\"?",
        "Answer": "Anna #Seghers#",
        "Regexp": "segh?ers",
        "Level": "hard"
    },
    "3060": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Deutsche erhielt zwischen den zwei Weltkriegen den Nobelpreis in Literatur? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Thomas Mann"
    },
    "3061": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Roman von Siegfried Lenz beginnt mit der Überschrift \"Die Strafarbeit\"?",
        "Answer": "Deutschstunde",
        "Level": "hard"
    },
    "3062": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Schelm und Schauspieler servierte den Deutschen in Buchform \"Noch'n Gedicht\"?",
        "Answer": "Heinz #Erhardt#",
        "Regexp": "erhardt?"
    },
    "3063": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher beruehmte Deutsche Dichter feierte vor kurzer Zeit seinen 250. Geburtstag?",
        "Answer": "Johann Wolfgang von #Goethe#"
    },
    "3064": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher russ. Schriftsteller schrieb \"Doktor Schiwago\"?",
        "Answer": "Boris #Pasternak#",
        "Regexp": "pasternac?k",
        "Level": "hard"
    },
    "3065": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welches Buch von Jostein Gaarder wurde jetzt verfilmt?",
        "Answer": "Sofies Welt",
        "Level": "hard"
    },
    "3066": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer dachte beim Dichten oft an Friederike Brion? (voller Name!)",
        "Answer": "Johann Wolfgang von Goethe",
        "Regexp": "johann wolfgang .*goethe"
    },
    "3067": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer ist der Autor von \"ES\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Stephen King",
        "Regexp": "ste(ph|v)en King",
        "Level": "easy"
    },
    "3068": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer kämpfte gegen Windmühlen?",
        "Answer": "Don Quichote",
        "Regexp": "Don.*Qui(j|ch)ott?e",
        "Level": "easy"
    },
    "3069": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer sagte: \"Dummheiten sind nie ueberfluessig\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Erich Kaestner"
    },
    "3070": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"20.000 Meilen\" unter dem Meer? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Jules Verne"
    },
    "3071": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Also sprach Zarathustra\"?",
        "Answer": "Friedrich #Nietzsche#"
    },
    "3072": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Animal Farm\"?",
        "Answer": "George #Orwell#",
        "Level": "hard"
    },
    "3073": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Christine\"?",
        "Answer": "Stephen King",
        "Level": "hard"
    },
    "3074": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Das Buschgespenst\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Karl May"
    },
    "3075": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Das Glasperlenspiel\"?",
        "Answer": "Hermann #Hesse#",
        "Level": "hard"
    },
    "3076": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Das Kapital\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Karl Marx"
    },
    "3077": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Der Prozess\"?",
        "Answer": "Franz #Kafka#"
    },
    "3078": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Der Tod des Empodokles\"?",
        "Answer": "Friedrich #Hoelderlin#",
        "Level": "hard"
    },
    "3079": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Der Zauberberg\" und \"Der Tod in Venedig\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Thomas Mann"
    },
    "3080": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Der letzte Mohikaner\"?",
        "Answer": "James #Cooper#",
        "Level": "hard"
    },
    "3081": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Fruechte des Zorns\"?",
        "Answer": "John #Steinbeck#",
        "Level": "hard"
    },
    "3082": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Hamlet\"?",
        "Answer": " William #Shakespeare#",
        "Regexp": "shakespe[ae]re"
    },
    "3083": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Kabale und Liebe\"?",
        "Answer": "Friedrich #Schiller#"
    },
    "3084": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Krabat\"?",
        "Answer": "Otfried #Preussler#",
        "Level": "hard"
    },
    "3085": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Robinson Crusoe\"?",
        "Answer": "Daniel #Defoe#",
        "Level": "hard"
    },
    "3086": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Ronja Räubertochter\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Astrid Lindgren"
    },
    "3087": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Räuber Hotzenplotz\"?",
        "Answer": "Otfried #Preussler#",
        "Level": "hard"
    },
    "3088": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Winnetou\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Karl May",
        "Level": "easy"
    },
    "3089": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 1848-50 'David Copperfield'?",
        "Answer": "Charles #Dickens#",
        "Regexp": "dic?kens",
        "Level": "hard"
    },
    "3090": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb Tom Sawyer? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Mark Twain",
        "Regexp": "mar(c|k) twain"
    },
    "3091": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das \"Foucaultsche Pendel\" und \"Der Name der Rose\"?",
        "Answer": "Umberto #Eco#",
        "Level": "hard"
    },
    "3092": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Buch \"Berlin Alexanderplatz\"?",
        "Answer": "Alfred #Doeblin#",
        "Level": "hard"
    },
    "3093": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Buch \"Die Reise zum Mittelpunkt der Erde\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Jules Verne"
    },
    "3094": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Buch \"In 80 Tagen um die Welt\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Jules Verne"
    },
    "3095": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Buch 'Andorra' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Max Frisch"
    },
    "3096": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Buch 'Der Zauberberg' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Thomas Mann"
    },
    "3097": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Buch 'Ein Mann fuer jede Tonart' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Hera Lind"
    },
    "3098": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Lied vom Heidenröslein? (voller Name!)",
        "Answer": "Johann Wolfgang von Goethe",
        "Regexp": "johann wolfgang .*goethe"
    },
    "3099": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den \"Gloeckner von Notre Dame\"?",
        "Answer": "Victor #Hugo#",
        "Level": "hard"
    },
    "3100": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den \"Untergang des Abendlandes\"?",
        "Answer": "Oswald #Spengler#",
        "Level": "hard"
    },
    "3101": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den Roman \"Andorra\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Max Frisch"
    },
    "3102": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den Roman \"Die Blechtrommel\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Guenter Grass",
        "Regexp": "guenth?er grass"
    },
    "3103": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den Roman von Jurassic Park?",
        "Answer": "Michael #Crichton#",
        "Level": "hard"
    },
    "3104": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb die Odyssee?",
        "Answer": "Homer"
    },
    "3105": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb die Schachnovelle?",
        "Answer": "Stefan #Zweig#",
        "Level": "hard"
    },
    "3106": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb die Schildbürger?",
        "Answer": "Gustav #Schwab#",
        "Level": "hard"
    },
    "3107": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb im Exil \"Leben des Galilei\" in den Jahren 1938-39?",
        "Answer": "Bertolt #Brecht#"
    },
    "3108": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb: \"Die Fuenf Freunde\"?",
        "Answer": "Enid #Blyton#",
        "Level": "hard"
    },
    "3109": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer sind Aramis, Athos und Porthos?",
        "Answer": "Die drei #Musketiere#",
        "Level": "hard"
    },
    "3110": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer wohnt in Schilda?",
        "Answer": "Schildbuerger",
        "Level": "easy"
    },
    "3111": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst der Kapitän von Jules Vernes 'Nautilus'?",
        "Answer": "Nemo"
    },
    "3112": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heißt der Romandetektiv mit dem Mickey Spillane berühmt wurde? (Vor & Nachname)",
        "Answer": "Mike Hammer"
    },
    "3113": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess Don Quijotes treuer Gefährte? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Sancho Pansa",
        "Level": "hard"
    },
    "3114": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess der erste Cyberpunk-Roman von William Gibson?",
        "Answer": "Neuromancer",
        "Level": "hard"
    },
    "3115": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie lautet der Vorname des Protagonisten in Kafkas \"Prozess\"?",
        "Answer": "Josef",
        "Regexp": "jose(f|ph)"
    },
    "3116": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie lautet die Abkuerzung fuer die internationale Schriftstellervereinigung?",
        "Answer": "PEN",
        "Level": "hard"
    },
    "3117": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Zu ergaenzen: Himmelhoch jauchzend, zu ... ...",
        "Answer": "Tode betruebt"
    },
    "3118": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "2 Bösewichter ? (Damit wird kleinen Kindern oft das Zähneputzen erklärt)",
        "Answer": "Karius und Baktus",
        "Regexp": "(karius.*baktus|baktus.*karius)"
    },
    "3119": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Eine solche Erzaehlung hat immer eine Moral und es handeln Tiere an Stelle von Menschen.",
        "Answer": "Fabel",
        "Level": "easy"
    },
    "3120": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Welches Maedel hat das laengste Haar?",
        "Answer": "Rapunzel"
    },
    "3121": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wer lief mit dem Hasen um die Wette und gewann?",
        "Answer": "Igel",
        "Level": "easy"
    },
    "3122": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wer rief \"Die ich rief, die Geister, werd ich nun nicht los\"?",
        "Answer": "Der #Zauberlehrling#",
        "Regexp": "zauber-?lehrling",
        "Level": "easy"
    },
    "3123": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie heisst die Schwester von Rosenrot?",
        "Answer": "Schneeweisschen"
    },
    "3124": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie heißt der Dachs im Maerchen auch?",
        "Answer": "Grimbart"
    },
    "3125": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie heißt der englische Räuber, der die Reichen beraubt um es den Armen zu geben?",
        "Answer": "Robin Hood",
        "Level": "easy"
    },
    "3126": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie hieß die Eisenbahn von Jim Knopf?",
        "Answer": "Emma",
        "Level": "hard",
        "Comment": "die hiess net Molly sondern Emma! :-))"
    },
    "3127": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie lautet die Zauberformel in Ali Baba?",
        "Answer": "Sesam oeffne Dich"
    },
    "3128": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie nennt man den Hasen in der Fabel?",
        "Answer": "Meister Lampe"
    },
    "3129": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie viele Jahre schlief Dornröschen? (ausschreiben!)",
        "Answer": "hundert",
        "Level": "baby"
    },
    "3130": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie wird der weisse Storch in der Tierfabel und im Maerchen genannt?",
        "Answer": "Adebar"
    },
    "3131": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "(17+43+25)*2 = ...?",
        "Answer": "170"
    },
    "3132": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "(17+43-25)*2 = ...?",
        "Answer": "70"
    },
    "3133": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "(17-43+25)*2 = ...?",
        "Answer": "-2"
    },
    "3134": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "1/5 von 1/5 ist?",
        "Answer": "1/25"
    },
    "3135": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "14+17^2 = ...?",
        "Answer": "303"
    },
    "3136": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "14^2+17 = ...?",
        "Answer": "213"
    },
    "3137": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "14^2+17^2 = ...?",
        "Answer": "485"
    },
    "3138": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "14^2-17^2 = ...?",
        "Answer": "-93"
    },
    "3139": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "17^2-14^2 = ...?",
        "Answer": "93"
    },
    "3140": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "1x +2x -8x = ...?",
        "Answer": "-5x"
    },
    "3141": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "1x -2x -8x = ...?",
        "Answer": "-9x"
    },
    "3142": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "5+5+135+9+11123+67.",
        "Answer": "11344"
    },
    "3143": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "5+5+135+9+11123-67.",
        "Answer": "11210"
    },
    "3144": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "5+5+135-9+11123+67.",
        "Answer": "11326"
    },
    "3145": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Brüche werden dividiert, indem man mit dem ... ...?",
        "Answer": "Kehrwert multipliziert"
    },
    "3146": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Das Kreuzprodukt eines Vektors mit einem parallelen Vektor ist immer ...?",
        "Answer": "null",
        "Level": "hard"
    },
    "3147": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Das Volumen welches Koerpers berechnet man durch \"V = 4/3 pi r^3\"?",
        "Answer": "Kugel"
    },
    "3148": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Das Volumen welches Koerpers berechnet man durch \"V = pi r^2 h\"?",
        "Answer": "Zylinder"
    },
    "3149": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Deckungsgleich.",
        "Answer": "kongruent"
    },
    "3150": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Den 3-er Logarithmus hoch dem 3-er Logarithmus von 27 ist ???",
        "Answer": "27",
        "Level": "hard"
    },
    "3151": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Der Schnitt durch einen Zylinder, senkrecht zu dessen Achse ergibt einen?",
        "Answer": "Kreis"
    },
    "3152": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Die Wurzel aus 49 mal 7 plus 1?",
        "Answer": "50"
    },
    "3153": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Die Zahl PI auf 4 geltende Ziffern!",
        "Answer": "3,141",
        "Regexp": "3[\\.,]141",
        "Level": "hard"
    },
    "3154": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Die groesste Primzahl vor 50?",
        "Answer": "47"
    },
    "3155": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Die kleinste Primzahl vor 50 ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "zwei"
    },
    "3156": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Eine Gerade, die eine Kurve in keinen Punkt schneidet, heisst?",
        "Answer": "Passante",
        "Level": "hard"
    },
    "3157": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Eine Potenz besteht aus einer Basis und einem ...?",
        "Answer": "Exponent"
    },
    "3158": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Euler'sche Zahl auf vier geltende Ziffern gerundet!",
        "Answer": "2,718",
        "Regexp": "2[\\.,]718",
        "Level": "hard"
    },
    "3159": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Grenzwert.",
        "Answer": "Limes"
    },
    "3160": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Konstante fuer die Kreisberechnung.",
        "Answer": "pi"
    },
    "3161": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Mathematiker der einen der Kreissätze aufstellte?",
        "Answer": "#Thales# von Milet",
        "Regexp": "th?ales"
    },
    "3162": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Regel fuer das Differenzieren.",
        "Answer": "Quotientenregel",
        "Regexp": "quotienten-?regel",
        "Level": "hard"
    },
    "3163": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Was ist -1^1/2 für eine Zahl?",
        "Answer": "#imaginaer#e Zahl"
    },
    "3164": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Was ist 2 x 2 (ausschreiben)?",
        "Answer": "vier",
        "Level": "baby"
    },
    "3165": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Was ist 3 mal die Wurzel aus 4 geteilt durch 3 ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "zwei"
    },
    "3166": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Was ist der 3-er Logarithmus von 1? (ausschreiben!)",
        "Answer": "null"
    },
    "3167": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Was rechnet man mit f(x) = 0 aus?",
        "Answer": "Nullstellen"
    },
    "3168": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Welche Kurzbezeichnung gibt es fuer die Zahl 3,14159....?",
        "Answer": "pi",
        "Level": "easy"
    },
    "3169": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Welche Naturkonstante liegt dem Wachstumsprozess zu Grunde?",
        "Answer": "Eulersche Zahl",
        "Level": "hard"
    },
    "3170": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Welche spezielle geometrische Figur traegt den Namen Archimedes?",
        "Answer": "Spirale",
        "Level": "hard"
    },
    "3171": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie groß ist die Kubikwurzel aus 64 ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "vier",
        "Level": "easy"
    },
    "3172": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie heisst die Strecke, die einen Kreis in zwei halbe Kreise teilt?",
        "Answer": "Durchmesser"
    },
    "3173": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie heisst ein Winkel von 90 Grad?",
        "Answer": "rechter Winkel",
        "Regexp": "rechter[- ]?winkel",
        "Level": "easy"
    },
    "3174": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie hiess der Typ, der das herausfand: (1+1/n)^n fuer n gegen unendlich = e?",
        "Answer": "Leonhard #Euler#",
        "Level": "hard"
    },
    "3175": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie nennt man beim rechtwinkligen Dreieck die längste Seite?",
        "Answer": "Hypotenuse",
        "Regexp": "hypoth?enuse"
    },
    "3176": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie nennt man die Verteilung, wenn die Wahrscheinlichkeit nicht von den vorher gezogenen Elementen abhaengt?",
        "Answer": "Binomial",
        "Level": "hard"
    },
    "3177": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie nennt man eine Verteilung, wenn man aus einer begrenzten Anzahl eine Ziehung vornimmt?",
        "Answer": "Hypergeometrisch",
        "Level": "hard"
    },
    "3178": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie rechnet man die Schnittpunkte mit der y-Achse aus?",
        "Answer": "x=0",
        "Regexp": "x ?= ?0"
    },
    "3179": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie viele Zahlen kann man mit 3 Stellen und 5 Ziffern darstellen?",
        "Answer": "125"
    },
    "3180": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie wird ein rechtwinkliges Parallelogramm genannt?",
        "Answer": "Rechteck"
    },
    "3181": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wieviel sind eins geteilt durch null? (in R)",
        "Answer": "geht nicht",
        "Regexp": "(geht nicht|nicht definiert)"
    },
    "3182": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wieviele Punkte hat eine Gerade von 5 cm?",
        "Answer": "unendlich"
    },
    "3183": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Winkelfunktionen: Welche Seiten des Dreiecks muss man teilen, um sinus zu erhalten?",
        "Answer": "Gegenkathete durch Hypotenuse",
        "Regexp": "(gegen|an)kath?ete.*hypoth?enuse"
    },
    "3184": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Womit beschäftigt sich die Trigonometrie?",
        "Answer": "Dreiecksberechnung",
        "Regexp": "(dreiecksberechnung|winkelfunktionen)",
        "Level": "hard"
    },
    "3185": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "r=e^Phi ist eine ...?",
        "Answer": "Logarithmische Spirale",
        "Level": "hard"
    },
    "3186": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "sqrt(1-x^2) ist ein ...?",
        "Answer": "Halbkreis",
        "Level": "hard"
    },
    "3187": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "...aber ihr wisst nicht, was BSE heisst! :)",
        "Answer": "Bovine Spongiforme Enzephalopathie",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "3188": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Auf welche Silbe enden alle Entzuendungen?",
        "Answer": "itis"
    },
    "3189": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Aus welchem Material waren die ersten kuenstlichen Zaehne?",
        "Answer": "Holz"
    },
    "3190": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Bekannte Geschlechtskrankheit.",
        "Answer": "Tripper"
    },
    "3191": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Blutkrebs ist ...?",
        "Answer": "Leukaemie"
    },
    "3192": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Das erste Antibiotikum war?",
        "Answer": "Penicillin",
        "Regexp": "Penn?i[cz]ill?in"
    },
    "3193": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Die Adern die vom Herz kommen heissen?",
        "Answer": "Arterien"
    },
    "3194": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Die Zellen im Blut, die zur Gerinnung wichtig sind, heissen?",
        "Answer": "Thrombozyten",
        "Regexp": "th?rombozyten",
        "Level": "hard"
    },
    "3195": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Die einen sind Arterien und wie nennt man die Anderen?",
        "Answer": "Venen"
    },
    "3196": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Durch Amöben hervorgerufene Infektionskrankheit.",
        "Answer": "Ruhr",
        "Level": "hard"
    },
    "3197": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Geisteskrankheit.",
        "Answer": "Schizophrenie"
    },
    "3198": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Mit welchem Messer operiert ein Arzt?",
        "Answer": "Skalpell",
        "Regexp": "skalpell?",
        "Level": "easy"
    },
    "3199": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Sepsis nennt man eine durch Bakterien verursachte ...?",
        "Answer": "Blutvergiftung",
        "Level": "hard"
    },
    "3200": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Sieht aus wie eine Mandarinenscheibe und geht gerne kaputt.",
        "Answer": "Meniskus"
    },
    "3201": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Substanz, die Krankheitserscheinungen hervorruft, das Gewebe schaedigt oder bei Kontakt oder Aufnahme in den Organismus auf andere Weise die Koerperfunktionen beeintraechtigt?",
        "Answer": "Gift",
        "Level": "easy"
    },
    "3202": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Umgangssprachlich fuer \"HIV\"?",
        "Answer": "AIDS",
        "Comment": "nicht HIV-positiv - die Leute nennnen den HI Virus selbst umgangsprachlich oft \"AIDS-Virus\" oder eben nur AIDS"
    },
    "3203": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Unangenehmes heftiges Sinnes- und Gefuehlserlebnis, das mit tatsaechlichen oder moeglichen Gewebeschaeden verbunden ist.",
        "Answer": "Schmerz"
    },
    "3204": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Und welches Organ ist bei einer Meningitis betroffen?",
        "Answer": "Gehirn",
        "Level": "hard"
    },
    "3205": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was fehlt, wenn Skorbut kommt?",
        "Answer": "Vitamin C",
        "Regexp": "vitamin[- ]c",
        "Level": "hard"
    },
    "3206": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was für eine ätzende Flüssigkeit ist im Magen zu finden? (allgemein)",
        "Answer": "Magensaeure"
    },
    "3207": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was haben Rauchen und starke Strahlenbelastung gemeinsam?",
        "Answer": "Krebs"
    },
    "3208": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was heisst \"Bizeps\" woertlich?",
        "Answer": "doppelkoepfig",
        "Level": "hard"
    },
    "3209": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was ist bei Halsschmerzen entzuendet?",
        "Answer": "Rachenraum"
    },
    "3210": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was ist die Patella?",
        "Answer": "Kniescheibe"
    },
    "3211": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was ist ein \"Prolaps\" medizinisch gesehen?",
        "Answer": "Vorfall",
        "Level": "hard"
    },
    "3212": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was nennt sich \"Der Schwarze Tod\"?",
        "Answer": "Pest",
        "Level": "easy"
    },
    "3213": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welche Kinderkrankheit hat den med. Namen Varicella?",
        "Answer": "Windpocken"
    },
    "3214": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welche Substanz des menschlichen Koerpers ist am haertesten?",
        "Answer": "Zahnschmelz"
    },
    "3215": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welches Mittel wurde frueher zur Behandlung von Malaria angewendet und steckt heute im Tonic-Wasser?",
        "Answer": "Chinin"
    },
    "3216": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welches Organ geht bei Gelbsucht drauf?",
        "Answer": "Leber"
    },
    "3217": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welches Organ stand Pate für den Begriff 'hysterisch'?",
        "Answer": "Gebaermutter"
    },
    "3218": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welches Teil im Ohr heisst wie ein Teil eines Sattels?",
        "Answer": "Steigbuegel"
    },
    "3219": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wer hat das Penicillin erfunden?",
        "Answer": "Alexander #Fleming#",
        "Regexp": "flemm?ing"
    },
    "3220": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie heissen die feinsten Aederchen?",
        "Answer": "Kapillare",
        "Regexp": "kapp?ill?ar"
    },
    "3221": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie heisst das 3. 'Auge' des Menschen?",
        "Answer": "Zirbeldruese",
        "Level": "hard"
    },
    "3222": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie heisst der Facharzt für Herzkrankheiten?",
        "Answer": "Kardiologe"
    },
    "3223": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie heisst die groesste Schlagader des Menschen?",
        "Answer": "Aorta",
        "Level": "hard"
    },
    "3224": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie heisst die äussere Hautschicht?",
        "Answer": "Epidermis",
        "Level": "hard"
    },
    "3225": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man Grippe-Erreger?",
        "Answer": "Viren"
    },
    "3226": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man das Hoerrohr, das Aerzte benutzen?",
        "Answer": "Stethoskop",
        "Regexp": "steth?oskop"
    },
    "3227": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man das, wenn Flüssigkeit in die Lunge kommt?",
        "Answer": "Lungenoedem",
        "Regexp": "lungen[- ]?oedem"
    },
    "3228": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man den roten Blutfarbstoff?",
        "Answer": "Haemoglobin",
        "Level": "hard"
    },
    "3229": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Krankheit, wenn sich die Linse im Auge truebt?",
        "Answer": "Grauer Star"
    },
    "3230": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Netzhaut des Auges noch?",
        "Answer": "Retina"
    },
    "3231": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Regenbogenhaut des Auges noch?",
        "Answer": "Iris"
    },
    "3232": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die hintersten vier Zaehne bei einem vollen Gebiss?",
        "Answer": "Weisheitszaehne"
    },
    "3233": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man es, wenn sich im Muskelgewebe Milchsaeure staut?",
        "Answer": "Muskelkater"
    },
    "3234": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt sich die Behandlung von Nierenkranken?",
        "Answer": "Dialyse"
    },
    "3235": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie viele Knochen hat der menschliche Schädel?",
        "Answer": "25"
    },
    "3236": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie wird ein Mensch genannt, der unter extremen Pigmentstoerungen leidet? (Heino z.B. *g*)",
        "Answer": "Albino"
    },
    "3237": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wo findet man die Langerhansschen Inseln?",
        "Answer": "Bauchspeicheldruese",
        "Level": "hard"
    },
    "3238": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wo sitzt der Gleichgewichtssinn des Menschen?",
        "Answer": "Ohr"
    },
    "3239": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wo werden die Hormone produziert?",
        "Answer": "Hypothalamus",
        "Regexp": "hypoth?alamus",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "3240": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Woran ist man erkrankt, wenn man sich mit Coryza angesteckt hat?",
        "Answer": "Erkaeltung",
        "Level": "hard"
    },
    "3241": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "\"Mein kleiner gruener Kaktus steht draussen am Balkon\"... Welche Gruppe machte u.a. damit Furore?",
        "Answer": "Comedian Harmonists"
    },
    "3242": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Amerikanischer Bürgerschreck und Musiker? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Frank Zappa"
    },
    "3243": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land kommt Bryan Adams?",
        "Answer": "Kanada",
        "Regexp": "[ck]anada"
    },
    "3244": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welchem Land kommt DJ Bobo?",
        "Answer": "Schweiz"
    },
    "3245": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Bei welcher Band sang Ozzy Osbourne?",
        "Answer": "Black Sabbath"
    },
    "3246": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Bei welcher Band sang Peter Gabriel?",
        "Answer": "Genesis"
    },
    "3247": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Bei welcher Band spielt Tom Morello?",
        "Answer": "Rage Against The Machine",
        "Tip": ".... ....... ... Machine"
    },
    "3248": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Blinder amerikanischer Musiker? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Ray Charles"
    },
    "3249": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Blödel-Band aus Erlangen?",
        "Answer": "J.B.O",
        "Regexp": "j.*b.*o",
        "Level": "hard"
    },
    "3250": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Candle in the wind (cover) - von wem?",
        "Answer": "Elton John"
    },
    "3251": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Der erste Oberton einer Grundschwingung ist die ...?",
        "Answer": "Oktave"
    },
    "3252": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Deutschrocker.",
        "Answer": "Udo Lindenberg"
    },
    "3253": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Die Frequenz der Kammertons a ist?",
        "Answer": "440 Hz",
        "Regexp": "440( ?hz| hertz)"
    },
    "3254": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Dieter Bohlen und ...?",
        "Answer": "Thomas Anders"
    },
    "3255": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Ein berühmtes Paar: John Lennon und ...?",
        "Answer": "Yoko Ono"
    },
    "3256": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Ein normales Klavier hat wieviele Tasten?",
        "Answer": "88"
    },
    "3257": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Hit me baby... - von wem?",
        "Answer": "Britney Spears"
    },
    "3258": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem Jahr war Woodstock?",
        "Answer": "1969"
    },
    "3259": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem Verzeichnis katalogisiert man Mozarts Werke?",
        "Answer": "Koechel",
        "Level": "hard"
    },
    "3260": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Insel des Reggae?",
        "Answer": "Jamaika",
        "Regexp": "jamai[ck]a"
    },
    "3261": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Konkurrenz von Britney Spears.",
        "Answer": "Christina Aguilera"
    },
    "3262": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Musikalische Sippe mit ebensogrosser Fan- wie Hassgemeinde.",
        "Answer": "Kelly Family"
    },
    "3263": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Musikinstrument mit Tasten?",
        "Answer": "Piano",
        "Level": "easy"
    },
    "3264": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Musikstück von Mozart?",
        "Answer": "Zauberfloete"
    },
    "3265": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Oper von Beethoven?",
        "Answer": "Fidelio"
    },
    "3266": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Thomas Anders & Dieter Bohlen sind ...?",
        "Answer": "Modern Talking"
    },
    "3267": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Und der ... hat ein Messer, doch das Messer sieht man nicht.",
        "Answer": "Meckie",
        "Regexp": "meck(i|ie|y)"
    },
    "3268": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Und der Haifisch, der hat Zaehne und die traegt er ... ...",
        "Answer": "im Gesicht"
    },
    "3269": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Und welche Band hatte einen Titel namens \"Monopoly\"?",
        "Answer": "Klaus Lage Band",
        "Regexp": "klaus[- ]?lage[- ]?band"
    },
    "3270": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Vom wem ist die \"Zauberfloete\"?",
        "Answer": "Wolfgang Amadeus #Mozart#"
    },
    "3271": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Gruppe ist der Song \"Come as you are\"?",
        "Answer": "Nirvana",
        "Regexp": "nir[vw]ana"
    },
    "3272": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem ist \"Dear Jessy\"?",
        "Answer": "Rollergirl",
        "Level": "hard"
    },
    "3273": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem ist \"The world is not enough\"?",
        "Answer": "Garbage",
        "Level": "hard"
    },
    "3274": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem ist das Album \"Tubthumber\"?",
        "Answer": "Chumbawamba",
        "Level": "hard"
    },
    "3275": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem ist die Oper \"Freischuetz\" ? .",
        "Answer": "Carl Maria von #Weber#",
        "Level": "hard"
    },
    "3276": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem kopierte Olli P. \"Flugzeuge im Bauch\"?",
        "Answer": "Herbert #Groenemeyer#",
        "Regexp": "groeneme[iy]er"
    },
    "3277": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was bedeutet \"MID\"?",
        "Answer": "Music Information Disc",
        "Regexp": "music information[- ]dis[ck]",
        "Tip": "...i. ...o...t... ...c"
    },
    "3278": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was ist ein Terzett?",
        "Answer": "Dreistimmiges Musikstueck"
    },
    "3279": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was wurde aus der Pop-Gruppe 'The Quarrymen'?",
        "Answer": "Beatles",
        "Level": "hard"
    },
    "3280": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band gruendete Malcolm McLaren?",
        "Answer": "Sex Pistols",
        "Level": "hard"
    },
    "3281": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band verlangte ihr Recht fuer 'ne Fete?",
        "Answer": "Beastie Boys",
        "Regexp": "beast(i|ie|y) boys",
        "Level": "hard"
    },
    "3282": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band verliert ihre Religion?",
        "Answer": "REM"
    },
    "3283": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Gruppe mit dem Namen eines bekannten Gesellschaftsspiels hat sich getrennt und ist inzwischen wieder zusammen?",
        "Answer": "Tic Tac Toe",
        "Regexp": "tic[- ]tac[- ]toe"
    },
    "3284": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Popgruppe besang ein farbiges Tauchboot?",
        "Answer": "Beatles"
    },
    "3285": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Rockgruppe aus San Francisco gab 1978 drei Konzerte vor den Pyramiden von Gizeh?",
        "Answer": "Grateful Dead",
        "Level": "hard"
    },
    "3286": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche deutsche Band ist auf dem Soundtrack von Matrix?",
        "Answer": "Rammstein"
    },
    "3287": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welchen Popstar heiratete die aus München-Ganting stammende Renate Blauel? (Vor & Nachname)",
        "Answer": "Elton John",
        "Level": "hard"
    },
    "3288": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher dt. Saenger wurde mit dem Lied \"Merci Cherie\" einmal Sieger des Grand Prix?",
        "Answer": "Udo Juergens"
    },
    "3289": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Rock-Chamaeleon veroeffentlichte die Schallplatte \"Aladdin Sane\"?",
        "Answer": "David Bowie",
        "Level": "hard"
    },
    "3290": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Weltbekannte 'Steine'.",
        "Answer": "Rolling Stones"
    },
    "3291": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wem war \"Candle in the Wind\" urspruenglich gewidmet? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Marilyn Monroe",
        "Regexp": "mar(yli|ily)n monroe"
    },
    "3292": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer hatte einen Achtungserfolg mit dem Cover eines grossen Groenemeierhits?",
        "Answer": "Oli P.",
        "Regexp": "oll?i p"
    },
    "3293": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer ist der \"Boss\"?",
        "Answer": "Bruce Springsteen"
    },
    "3294": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte \"Maschendrahtzaun\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Stefan Raab",
        "Regexp": "ste(f|ph)an raab",
        "Level": "easy"
    },
    "3295": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die \"Symphonie fantastique\"?",
        "Answer": "Hector #Berlioz#",
        "Level": "hard"
    },
    "3296": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte die Oper 'Aida'?",
        "Answer": "Giuseppe #Verdi#"
    },
    "3297": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer reiste fuer die Aufnahmen zu seiner CD \"Graceland\" bis nach Johannesburg?",
        "Answer": "Paul Simon",
        "Level": "hard"
    },
    "3298": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Bobby Brown\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Frank Zappa"
    },
    "3299": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Macarena\"?",
        "Answer": "Los del Rio"
    },
    "3300": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang \"Send me an angel\"?",
        "Answer": "Scorpions"
    },
    "3301": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang das Lied \"Mambo Nr.5\"?",
        "Answer": "Lou Bega"
    },
    "3302": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang die Titelmelodie zum James Bond-Film \"Tomorow never dies / Der Morgen stirbt nie\"?",
        "Answer": "Sheryl Crow",
        "Regexp": "sherr?yl crow",
        "Level": "hard"
    },
    "3303": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer sang: \"Ganz in weiss!\"?",
        "Answer": "Roy Black"
    },
    "3304": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer schrieb \"Die Schoepfung\"?",
        "Answer": "Joseph #Haydn#",
        "Regexp": "h[ae]ydn",
        "Level": "hard"
    },
    "3305": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer singt \"When you say nothing at all\"?",
        "Answer": "Ronan Keating",
        "Level": "hard"
    },
    "3306": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer trommelte fuer Genesis und singt fuer sich alleine?",
        "Answer": "Phil Collins",
        "Regexp": "phill? collins"
    },
    "3307": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer war der \"rocket man\"?",
        "Answer": "Elton John"
    },
    "3308": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer war der italienische Teufelsgeiger?",
        "Answer": "Niccolo #Paganini#"
    },
    "3309": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer war einer der besten Rock'n Roll Star in der Geschichte? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Elvis Presley",
        "Level": "easy"
    },
    "3310": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wessen \"heart feels so bad\"?",
        "Answer": "Moby",
        "Level": "hard"
    },
    "3311": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heissen die singenden Gewuerz-Maedchen?",
        "Answer": "Spice Girls",
        "Level": "easy"
    },
    "3312": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst das meistverkaufte Pop Album aller Zeiten?",
        "Answer": "Thriller"
    },
    "3313": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst der Gitarrist von G'n'R?",
        "Answer": "Slash"
    },
    "3314": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst der Interpret von \"Beatbox Rocker\"?",
        "Answer": "Westbam",
        "Level": "hard"
    },
    "3315": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst der Interpret von \"Lady in Black\"?",
        "Answer": "Uriah Heep",
        "Level": "hard"
    },
    "3316": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst der Interpret von \"NewYork, NewYork\"?",
        "Answer": "Frank Sinatra"
    },
    "3317": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst der Interpret von \"Temple of Love\"?",
        "Answer": "Sisters Of Mercy"
    },
    "3318": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst die Mozart-Oper, die in einem Maerchenland zur Maerchenzeit spielt?",
        "Answer": "Zauberfloete"
    },
    "3319": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst die Saengerin des Songs \"Believe\"?",
        "Answer": "Cher"
    },
    "3320": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst die schleimigste Boygroup der Welt?",
        "Answer": "Backstreet Boys",
        "Regexp": "(backstreet boys|alle schleimig!)"
    },
    "3321": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst die tiefste Stimmlage im Maennerchor?",
        "Answer": "Bass",
        "Level": "easy"
    },
    "3322": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess Roy Black wirklich? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Gerd Hoellerich",
        "Level": "hard"
    },
    "3323": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hiess der Gegenspieler von Mozart?",
        "Answer": "Antonio #Salieri#",
        "Level": "hard"
    },
    "3324": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nannte sich Robert Zimmermann als Songwriter und Folksänger? (Vor & Nachname)",
        "Answer": "Bob Dylan",
        "Level": "hard"
    },
    "3325": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nannten sich zwei der Spice-Girls?",
        "Answer": "Mel"
    },
    "3326": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Linien hat unser musikalisches Notensystem? (ausschreiben!)",
        "Answer": "fuenf"
    },
    "3327": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Noten besitzt eine Tonleiter? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben"
    },
    "3328": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Opern schrieb Beethoven? (ausschreiben!)",
        "Answer": "eine"
    },
    "3329": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Saiten hat eine Bassgitarre? (ausschreiben!)",
        "Answer": "vier"
    },
    "3330": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Saiten hat eine normale Gitarre? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs"
    },
    "3331": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Sinfonien schrieb Mahler? (ausschreiben!)",
        "Answer": "neun",
        "Level": "hard"
    },
    "3332": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wo in Deutschland wird das Musical Jekyll und Hyde aufgefuehrt?",
        "Answer": "Bremen"
    },
    "3333": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wo ist Frank Sinatra geboren?",
        "Answer": "Hoboken"
    },
    "3334": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wo wird das \"Phantom der Oper\" in Deutschland gespielt?",
        "Answer": "Hamburg"
    },
    "3335": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woraus basteln sich karibische Steelbands ihre Instrumente?",
        "Answer": "Oelfaesser",
        "Regexp": "oel[- ]?faesser",
        "Level": "hard"
    },
    "3336": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Yesterday?",
        "Answer": "Beatles"
    },
    "3337": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Ein Greifvogel, auch griechischer Sturmdaemon.",
        "Answer": "Harpyie",
        "Level": "hard"
    },
    "3338": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Eine Angehoerige des sagenhaften asiatischen Frauenvolkes nennt man?",
        "Answer": "Amazone"
    },
    "3339": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Eines der vier Elemente des Altertums.",
        "Answer": "Erde"
    },
    "3340": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Eines der vier Elemente des Altertums.",
        "Answer": "Feuer"
    },
    "3341": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Eines der vier Elemente des Altertums.",
        "Answer": "Luft"
    },
    "3342": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Eines der vier Elemente des Altertums.",
        "Answer": "Wasser"
    },
    "3343": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Merriese der Nordischen Mythologie?",
        "Answer": "Aegir",
        "Level": "hard"
    },
    "3344": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Welcher antike Grieche gilt als Vater der modernen Luftfahrt?",
        "Answer": "Ikarus"
    },
    "3345": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Welcher berühmte Sagen-König zog sein Schwert aus einem Felsen?",
        "Answer": "Artus"
    },
    "3346": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wer musste mit der Armbrust einen Apfel vom Kopf seines Sohnes schiessen? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Wilhelm Tell",
        "Regexp": "will?helm tell",
        "Level": "easy"
    },
    "3347": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heisst der Gott der Liebe bei den Griechen?",
        "Answer": "Eros"
    },
    "3348": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heisst die sagenhafte Stadt, die in einer riesigen Sturmflut in der Ostsee unterging?",
        "Answer": "Vineta",
        "Level": "hard"
    },
    "3349": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie nennt man den Berggeist des Riesengebirges?",
        "Answer": "Ruebezahl"
    },
    "3350": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Welcher Philosoph prägte den Begriff \"Übermensch\"?",
        "Answer": "Friedrich #Nietzsche#"
    },
    "3351": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "0 K .... was ist mit diesem Ausdruck gemeint?",
        "Answer": "Nullpunkt"
    },
    "3352": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "10³ wie nennt man das anders?",
        "Answer": "Kilo"
    },
    "3353": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Alte Druckeinheit?",
        "Answer": "atue"
    },
    "3354": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Archimedes rannte nackt durch die Stadt und schrie: \"Ich habs\". Welcher Materialkonstante war er auf der Spur?",
        "Answer": "Dichte"
    },
    "3355": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Aus welchem Land kam Marie Curie?",
        "Answer": "Polen"
    },
    "3356": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Aus welchen kleinen Grundteilchen besteht Materie? (und erzaehlt mir nichts von Quarks!)",
        "Answer": "#Atom#en"
    },
    "3357": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Bei wieviel Grad Celsius hat Wasser seine groesste Dichte? (ausschreiben!)",
        "Answer": "vier",
        "Level": "hard"
    },
    "3358": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Bei wieviel K hat Wasser die höchste Dichte?",
        "Answer": "#277#,15",
        "Level": "hard"
    },
    "3359": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Bestandteil eines Atoms mit der Ladung Null?",
        "Answer": "Neutron"
    },
    "3360": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Bester elektrischer Leiter?",
        "Answer": "Silber"
    },
    "3361": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Betrachtet man einen Gegenstand durch eine Konkavlinse, wie erscheint dieser dann?",
        "Answer": "verkleinert"
    },
    "3362": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Das Integral des Quadrates des Radius ueber die Masse ist das ...?",
        "Answer": "Traegheitsmoment",
        "Level": "extreme"
    },
    "3363": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Das Integral des Stromes ueber die Zeit ist die ...?",
        "Answer": "Ladung",
        "Level": "hard"
    },
    "3364": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Das Spektrum eines Hohlraumstrahlers, bzw. schwarzen Koerpers ist eine ...-Verteilung.",
        "Answer": "Planck",
        "Regexp": "planc?k",
        "Level": "hard"
    },
    "3365": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Der absolute Nullpunkt liegt bei wieviel Kelvin? (ausschreiben)",
        "Answer": "null"
    },
    "3366": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die Einheit der Radioaktivität?",
        "Answer": "Becquerel",
        "Level": "hard"
    },
    "3367": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die Einheit der Stromstaerke?",
        "Answer": "Ampere",
        "Level": "easy"
    },
    "3368": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die Einheit für den Druck ist?",
        "Answer": "Pascal"
    },
    "3369": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die Kernkraft wirkt nur bis auf 10^-.. Meter.",
        "Answer": "15",
        "Level": "hard"
    },
    "3370": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die erste Ableitung der Arbeit nach der Zeit ist ...?",
        "Answer": "Leistung",
        "Level": "hard"
    },
    "3371": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die sog. \"vierte\" Dimension?",
        "Answer": "Zeit"
    },
    "3372": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die zweite Ableitung des Weges nach der Zeit heisst?",
        "Answer": "Beschleunigung",
        "Level": "hard"
    },
    "3373": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Durch welchen Effekt ist die Aufloesung eines Optischen Geraetes begrenzt?",
        "Answer": "Beugung",
        "Level": "hard"
    },
    "3374": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Ein Elektron und ein Positron reagieren zu 2 ...?",
        "Answer": "Photonen",
        "Level": "hard"
    },
    "3375": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Ein Raum, der frei von Materie ist?",
        "Answer": "Vakuum"
    },
    "3376": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Einheit der Waermeenergie?",
        "Answer": "Joule"
    },
    "3377": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Einheit fuer die Brechkraft einer Linse?",
        "Answer": "Dioptrie",
        "Level": "hard"
    },
    "3378": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Entdecker des Radiums? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Marie Curie",
        "Level": "hard"
    },
    "3379": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "In diesem Metallgebilde ist man vor elektrischen Schlaegen geschuetzt.",
        "Answer": "Faradayscher Kaefig"
    },
    "3380": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Mit wessen Formel-Vorlagen rechnen wir heute noch Kräfte aus? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Isaac Newton",
        "Regexp": "Isaa[ck] Newton"
    },
    "3381": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Myonen bestehen aus ...?",
        "Answer": "Quarks",
        "Level": "hard"
    },
    "3382": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Schliesst sich im Elektromagnetischen Spektrum dem Licht am blauen Ende an.",
        "Answer": "Ultraviolett",
        "Level": "hard"
    },
    "3383": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was bedeutet \"mikro\" ? (als Bruch)",
        "Answer": "1/1000000"
    },
    "3384": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was entdeckte Isaac Newton als er einen Apfel vom Baum fallen sah?",
        "Answer": "Schwerkraft",
        "Regexp": "(schwerkraft|gravitation|erdanziehung)"
    },
    "3385": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was ist Thermik?",
        "Answer": "Aufwind"
    },
    "3386": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was ist ein Lichtjahr?",
        "Answer": "Laengenmass",
        "Regexp": "laengen(einheit|mass)"
    },
    "3387": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was ist notwendig, damit sich in einer Wolke eine Wassertropfen bilden kann, der zu boden faellt?",
        "Answer": "Kristallisationskern",
        "Regexp": "kristallisations[- ]?kern"
    },
    "3388": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was zieht sich an, wenn es unterschiedlich gepolt ist?",
        "Answer": "Magnet",
        "Level": "easy"
    },
    "3389": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Welche Farbe liegt im Spektrum zwischen blau und violett?",
        "Answer": "indigo",
        "Level": "hard"
    },
    "3390": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Welche Frau widmete ihr ganzes Leben dem Studium der natuerlichen Radioaktivitaet und gilt als eine Begruenderin der modernen Physik? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Marie Curie"
    },
    "3391": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Welche Groesse wird in Ohm gemessen?",
        "Answer": "Widerstand",
        "Level": "easy"
    },
    "3392": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wenn die Zentripetalkraft nach innen wirkt, welche wirkt dann nach aussen?",
        "Answer": "Zentrifugalkraft",
        "Level": "easy"
    },
    "3393": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wenn ein Element zuviel Neutronen hat (z.b. nach einem alpha-Zerfall), was sendet es dann aus?",
        "Answer": "Beta-Strahlen",
        "Regexp": "beta[- ]?strahlen",
        "Level": "hard"
    },
    "3394": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wenn ein Teilchen irgendetwas durchdringt, owbohl es das eigentlich gar nicht kann, weil es zu wenig Energie hat, dann heisst das?",
        "Answer": "Tunneleffekt",
        "Regexp": "tunnel[- ]?effekt",
        "Level": "hard"
    },
    "3395": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wenn man Halbleiter erhitzt dann leiten sie besser, weil es den Elektronen leichter fällt vom Valenzband in das ... überzugehen.",
        "Answer": "Leitungsband",
        "Level": "hard"
    },
    "3396": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wer entdeckte das Radium? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Marie Curie"
    },
    "3397": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wer hat die Relativitätstheorie aufgestellt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Albert Einstein"
    },
    "3398": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wer hat die Unschärferelation aufgestellt und gilt als mitbegruender der Quantenmechanik?",
        "Answer": "Werner #Heisenberg#",
        "Regexp": "heiss?enberg"
    },
    "3399": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wert der Erdbeschleunigung? (für Deutschland auf 3 zaehlende Stellen genau)",
        "Answer": "9,81"
    },
    "3400": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heissen die Austauschteilchen der Kernkraft?",
        "Answer": "Gluonen",
        "Level": "hard"
    },
    "3401": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heisst das Atom, das nach Einstein benannt wurde?",
        "Answer": "Einsteinium"
    },
    "3402": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heisst der sog. \"4. Aggregatszustand\"?",
        "Answer": "Plasma"
    },
    "3403": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie lange braucht das Licht von der Sonne bis zur Erde (ausschreiben)",
        "Answer": "acht Minuten"
    },
    "3404": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie lautet die Einheit des physikalischen Widerstandes?",
        "Answer": "Ohm"
    },
    "3405": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die Ladung eines Elektrons allgemein?",
        "Answer": "Elementarladung"
    },
    "3406": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die Massenanziehung von Gegenstaenden mit dem Fachbegriff?",
        "Answer": "Gravitation",
        "Level": "easy"
    },
    "3407": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die bunten Naturerscheinungen an den Polen der Erde?",
        "Answer": "Polarlichter",
        "Regexp": "(nord|polar)licht"
    },
    "3408": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie schnell ist eigentlich das Licht im Vakuum? (in km/s)",
        "Answer": "#300.000# km/s",
        "Regexp": "300\\.?000"
    },
    "3409": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wieviel Liter hat ein Kubikmeter? (ausschreiben!)",
        "Answer": "tausend"
    },
    "3410": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wieviel Meter hat ein Terameter? (mit Längeneinheit!)",
        "Answer": "1.000.000.000.000m",
        "Regexp": "1\\.?000\\.?000\\.?000\\.?000 ?m"
    },
    "3411": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wieviele verschiedene Quarks gibt es? (ausschreiben)",
        "Answer": "sechs",
        "Level": "hard"
    },
    "3412": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wo liegt der absolute Nullpunkt? (Einheit in °C)",
        "Answer": "#-273#,15 °C"
    },
    "3413": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wodurch wird die Hitze im Erdinneren erzeugt?",
        "Answer": "Druck"
    },
    "3414": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "kilo, mega, giga, ..",
        "Answer": "tera"
    },
    "3415": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "milli, mikro, nano, ...?",
        "Answer": "piko",
        "Regexp": "pi[ck]o"
    },
    "3416": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Der schnellst-redende Minister heist? (1999 - Vor- und Nachname!) *lol*.",
        "Answer": "Rudolf Scharping",
        "Regexp": "rudol(f|ph) scharping",
        "Level": "easy"
    },
    "3417": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Die Schweiz ist politisch ziemlich oft ...?",
        "Answer": "neutral"
    },
    "3418": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Kubanischer Staatschef? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Fidel Castro"
    },
    "3419": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Parteivorsitzender der PDS? (1999)",
        "Answer": "Lothar #Bisky#"
    },
    "3420": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Politiker der DDR?",
        "Answer": "Erich Honecker"
    },
    "3421": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Welcher Politiker sitzt im Rollstuhl? (1999)",
        "Answer": "Wolfgang #Schaeuble#",
        "Level": "easy"
    },
    "3422": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Welches Land hat momentan die EU-Ratspraesidentschaft inne? (1999)",
        "Answer": "Finnland"
    },
    "3423": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wer ist der Chef vom Bundeskartellamt?",
        "Answer": "Wirtschaftsminister"
    },
    "3424": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wer ist der Oberbefehlshaber der Bundeswehr im Verteidigungsfall?",
        "Answer": "Bundeskanzler"
    },
    "3425": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wer will Taiwan einnehmen?",
        "Answer": "China"
    },
    "3426": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wer wählt den deutschen Bundeskanzler?",
        "Answer": "Bundestag"
    },
    "3427": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie heisst der Bundesverkehrsminister? (2000)",
        "Answer": "Reinhard #Klimmt#"
    },
    "3428": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie heisst der Parteichef der FDP?",
        "Answer": "Wolfgang #Gerhardt#",
        "Regexp": "gerhar(dt|d|t)"
    },
    "3429": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie heisst der Verteidigungsminister der BRD? (2000- Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Rudolf Scharping",
        "Regexp": "rudol(f|ph) scharping",
        "Level": "easy"
    },
    "3430": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie heisst der gegenwaertige kommunistische Chef der Chinesen?",
        "Answer": "Zemin"
    },
    "3431": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie heisst unser Aussenminister? (2000 - Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Joschka Fischer",
        "Level": "easy"
    },
    "3432": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie heisst unser Kanzler? (2000 - Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Gerhard Schroeder",
        "Level": "easy"
    },
    "3433": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie nennt man ein Einspruchsrecht noch?",
        "Answer": "Veto"
    },
    "3434": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Der Papst ist das Oberhaupt welcher Kirche?",
        "Answer": "Roemisch-katholische Kirche",
        "Regexp": "Roemisch.*katholisch",
        "Level": "easy"
    },
    "3435": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Eine Buchreligion.",
        "Answer": "Christentum"
    },
    "3436": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Eine Buchreligion.",
        "Answer": "Islam"
    },
    "3437": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Eine Buchreligion.",
        "Answer": "Judentum"
    },
    "3438": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Eine Religion.",
        "Answer": "Buddhismus"
    },
    "3439": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Jesus war von Beruf?",
        "Answer": "Zimmermann"
    },
    "3440": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Kein Meissnerstueck, eher ein Dybakel... gleich zwei Leute werden hier angegriffen. Welchen kirchlichen Titel haben sie?",
        "Answer": "Bischof"
    },
    "3441": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Verraeter aus der Bibel.",
        "Answer": "Judas",
        "Level": "easy"
    },
    "3442": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Vor welcher Mauer beten Juden am Feiertag?",
        "Answer": "Klagemauer"
    },
    "3443": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Was bedeutet \"INRI\" auf Deutsch?",
        "Answer": "Jesus von Nazareth - Koenig der Juden",
        "Regexp": "jesus von nazareth?.*koenig der juden",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..s.. ..n ..z..e.. - ..e..g ..r ..d.."
    },
    "3444": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Was heisst \"Evangelium\"?",
        "Answer": "Frohe Botschaft"
    },
    "3445": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Was war für eine Inschrift am Kreuze Jesu?",
        "Answer": "INRI",
        "Regexp": "i\\.? ?n\\.? ?r\\.? ?i"
    },
    "3446": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Welchen Beinamen hat Petrus in der Bibel?",
        "Answer": "Fels"
    },
    "3447": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wer hat Jesus verraten?",
        "Answer": "Judas"
    },
    "3448": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wer ist das religioese und politische Oberhaupt der Tibeter?",
        "Answer": "Dalai Lama",
        "Regexp": "dala[iy][- ]lama"
    },
    "3449": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wer war der Sohn von Maria?",
        "Answer": "Jesus",
        "Level": "baby"
    },
    "3450": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wer wurde angeblich aus einer Rippe geschaffen?",
        "Answer": "Eva",
        "Level": "easy"
    },
    "3451": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst der heilige Stein des Islams? Die ...?",
        "Answer": "Kaaba"
    },
    "3452": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst der hoechste juedische Feiertag?",
        "Answer": "Jom Kippur",
        "Level": "hard",
        "Tip": "... ...p.."
    },
    "3453": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennen Juden die ersten fuenf Buecher der Bibel?",
        "Answer": "Torah"
    },
    "3454": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man das erste Buch der Bibel?",
        "Answer": "Genesis"
    },
    "3455": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wohin Pilgern die Moslems?",
        "Answer": "Mekka"
    },
    "3456": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Ein Bauer hat 17 Schafe. Alle ausser 9 sterben. Wieviel lebende Schafe hat der Bauer noch? (ausschreiben!)",
        "Answer": "Neun"
    },
    "3457": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Eine Kuh macht muh - Kuehe machen...?",
        "Answer": "muehe"
    },
    "3458": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Es sieht aus wie eine Katze, miaut wie eine Katze, jagt Mäuse wie eine Katze und ist doch keine Katze. Was ist das?",
        "Answer": "Kater"
    },
    "3459": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Frauenfussball: Immer mehr Torhueterinnen machen den gleichen Fehler, sie schlucken vor dem Spiel die Pille. Der Grund, sie haben Angst, einen.....",
        "Answer": "reinzukriegen",
        "Regexp": "rein ?zu ?kriegen"
    },
    "3460": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Gegenteil von spät rechts einschlafen?",
        "Answer": "Fruehlingserwachen"
    },
    "3461": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Gesichtspunkte, die man kuessen kann?",
        "Answer": "Sommersprossen"
    },
    "3462": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Gib Opi niemals Opium, denn Opium...",
        "Answer": "bringt Opi um"
    },
    "3463": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Im Mittelalter \"oxidierte\" man was?",
        "Answer": "Hexen"
    },
    "3464": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "In welcher Stadt sollte man keine Diaet machen?",
        "Answer": "Essen"
    },
    "3465": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Kein Pferd mag es, aber jedes Fahrrad braucht es!",
        "Answer": "Bremsen"
    },
    "3466": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Kein Photograph mit einer Trommel sondern?",
        "Answer": "Gewitter"
    },
    "3467": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Sie muessen erst den Nippel durch die ... ...!",
        "Answer": "Lasche ziehn",
        "Regexp": "lasche ziehe?n"
    },
    "3468": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Sumsen ist ...?",
        "Answer": "buper",
        "Level": "easy"
    },
    "3469": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Warum warten 3 Blondinen vor dem Kino auf 15 andere?",
        "Answer": "Der Film ist erst ab 18",
        "Regexp": "der film (ist )?erst ab 18"
    },
    "3470": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was bedeutet \"SAP\"?",
        "Answer": "Software aus Polen"
    },
    "3471": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was darf ohne Pass durch alle Laender der Welt laufen?",
        "Answer": "Strasse"
    },
    "3472": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was hatten Adam und Eva nicht?",
        "Answer": "Bauchnabel"
    },
    "3473": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was hängt im Maschendrahtzaun?",
        "Answer": "Knallerbsenstrauch"
    },
    "3474": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was ist das: Es hört ohne Ohren, spricht ohne Mund, und antwortet in allen Sprachen?",
        "Answer": "Echo"
    },
    "3475": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was ist ein \"brennbarer Rüpel\"?",
        "Answer": "Rohling"
    },
    "3476": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was ist ein Mundschmeiss? (anderes Wort!)",
        "Answer": "Maulwurf"
    },
    "3477": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was ist ein eisenhaltiges Abführmittel?",
        "Answer": "Handschellen"
    },
    "3478": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was liegt zwischen \"Berg und Tal\"?",
        "Answer": "und"
    },
    "3479": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was macht man, wenn man in der Sahara eine Schlange sieht?",
        "Answer": "hinten anstellen"
    },
    "3480": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was war am 06.12.1839?",
        "Answer": "Nikolaus"
    },
    "3481": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was wird aus Anna, wenn sie nass wird?",
        "Answer": "Ananas"
    },
    "3482": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welche Blume geht einem ans Auge?",
        "Answer": "Veilchen"
    },
    "3483": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welche Hose ist so leicht, dass sie fliegen kann?",
        "Answer": "Windhose"
    },
    "3484": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welche Mäuse können fliegen?",
        "Answer": "Fledermaeuse",
        "Level": "baby"
    },
    "3485": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Berufsstand schläft am meisten? (nach den Prostituierten ;)",
        "Answer": "Beamte"
    },
    "3486": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Hund bewacht kein Haus oder Huette?",
        "Answer": "Seehund"
    },
    "3487": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Stahl wird nicht geschmolzen?",
        "Answer": "Diebstahl"
    },
    "3488": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Vogel weiss wie er heisst?",
        "Answer": "Kuckuck"
    },
    "3489": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Waldbewohner ißt mit 2 Löffeln?",
        "Answer": "Hase",
        "Level": "easy"
    },
    "3490": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Zug kann senkrecht in die Höhe fahren?",
        "Answer": "Aufzug"
    },
    "3491": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welches Spiel wird gespielt, wenn der Schiri einer Dame einen Korb gibt?",
        "Answer": "Damenbasketball",
        "Regexp": "damen-?basketball"
    },
    "3492": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welches Tier ist der natuerliche Feind des Luftballons?",
        "Answer": "Igel",
        "Level": "easy"
    },
    "3493": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer brennt staendig, ohne dabei zu verbrennen?",
        "Answer": "Brennnessel",
        "Regexp": "brennn?essel"
    },
    "3494": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer frisst in der Not Fliegen?",
        "Answer": "Teufel"
    },
    "3495": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer kommt von Koeln nach Mainz, ohne dabei sein Bett zu verlassen?",
        "Answer": "Rhein"
    },
    "3496": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer sagte: \"Ich will zwei Brötchen\" und ging mit zwei Blondinen raus?",
        "Answer": "Chinese"
    },
    "3497": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer zog mit vielen Parisern in den Krieg?",
        "Answer": "Napoleon"
    },
    "3498": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wie alt ist der Weihnachtsmann?",
        "Answer": "uralt"
    },
    "3499": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wie lieben sich Igel?",
        "Answer": "ganz #vorsichtig#"
    },
    "3500": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wie nennt man einen verheirateten Germanen mit 10 Kindern?",
        "Answer": "Vater"
    },
    "3501": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wieviel Geburtstage hat der normale Durchschnittsmensch? (ausschreiben!)",
        "Answer": "einen"
    },
    "3502": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wo liegt der Eiffelturm?",
        "Answer": "Nirgendwo",
        "Regexp": "nirgend(s|wo)"
    },
    "3503": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Aus welchem Bundesland kommt Nikolas Kiefer?",
        "Answer": "Niedersachsen"
    },
    "3504": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Aus welchem Land stammt das Golfspiel?",
        "Answer": "Schottland"
    },
    "3505": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Aus wievielen Spielern besteht eine Rugby-Mannschaft ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "fuenfzehn"
    },
    "3506": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Bei welchem Verein spielte Maradona in Italien?",
        "Answer": "SSC #Neapel#",
        "Level": "hard"
    },
    "3507": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Bei welcher Sportart benutzt man unter Umstaenden einen Antitopspin?",
        "Answer": "Tischtennis"
    },
    "3508": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Bei welcher Sportart gibt es einen Schlagschuss?",
        "Answer": "Eishockey"
    },
    "3509": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Beruehmter Tennisspieler und Freund von Steffi Graf? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Andre Agassi",
        "Regexp": "andrew? agass[iy]"
    },
    "3510": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Beruehmtester Boxer der Welt?",
        "Answer": "Muhammed Ali",
        "Regexp": "Muhamm?ed Ali"
    },
    "3511": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Beruehmtester Spieler des 1.FCN aus den Zwanzigern. (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Max Morlock",
        "Level": "hard"
    },
    "3512": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Der Kaiser.",
        "Answer": "Franz Beckenbauer"
    },
    "3513": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Einer der besten Basketball Spieler (spielt nicht mehr)?",
        "Answer": "Michael #Jordan#"
    },
    "3514": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Formel 1 Weltmeister 1984 (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Niki Lauda",
        "Regexp": "nic?k(i|ie|y) lauda"
    },
    "3515": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Formel 1 Weltmeister 1994? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Michael Schumacher"
    },
    "3516": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Fuer welchen Fussballer wurden 90 Millionen Mark bezahlt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Christian Vieri",
        "Level": "hard"
    },
    "3517": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Fussballeuropameister 1992?",
        "Answer": "Daenemark"
    },
    "3518": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In London spielt man das groesste Tennisturnier der Welt auf Rasenunterlage. Wo?",
        "Answer": "Wimbledon",
        "Level": "easy"
    },
    "3519": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welchem amerikanischem Verein spielte Franz Beckenbauer?",
        "Answer": "Cosmos #New York#",
        "Level": "hard"
    },
    "3520": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Lars Riedel wirft den ganz weit.",
        "Answer": "Diskus"
    },
    "3521": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Nicht Football sondern ...?",
        "Answer": "Soccer"
    },
    "3522": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Rundes Objekt, meisst aus Leder, mit fuenf- bzw. sechseckigen, eingenaehten Elementen, dient als Sportgeraet?",
        "Answer": "Fussball",
        "Level": "easy"
    },
    "3523": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Schuetze des Siegtores Fussball-WM 1954?",
        "Answer": "Rahn",
        "Level": "hard"
    },
    "3524": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Seit wann gehört Reiten zu den olympischen Disziplinen?",
        "Answer": "1900",
        "Level": "hard"
    },
    "3525": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Super-Bowl-Sieger 1999?",
        "Answer": "Denver Broncos",
        "Level": "hard"
    },
    "3526": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wahrscheinlich der ausgeflippteste Basketball Spieler!",
        "Answer": "Dennis #Rodman#"
    },
    "3527": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was bedeutet \"MSV Duisburg\"?",
        "Answer": "Meidericher Sportverein",
        "Regexp": "meidericher[- ]sport[- ]?verein",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..i..r..h.. ..o..v..e.."
    },
    "3528": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was bedeutet eigentlich \"NBA\"?",
        "Answer": "National Basketball Association"
    },
    "3529": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was heisst \"DEL\"?",
        "Answer": "Deutsche Eishockey Liga",
        "Regexp": "deutsche[- ]eishockey[- ]liga"
    },
    "3530": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was macht man beim Jogging?",
        "Answer": "Laufen",
        "Level": "baby"
    },
    "3531": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Fußballmannschaft gewann 1990 die Weltmeisterschaft?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "3532": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Sportart duerfen Linkshaender nicht spielen?",
        "Answer": "Polo"
    },
    "3533": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welchen Sport betrachten die Japaner als Nationalsport?",
        "Answer": "#Sumo#-Ringen"
    },
    "3534": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Sport hat den Leitsatz: \"Die Kraft durch Kunst besiegen\"?",
        "Answer": "Fechten"
    },
    "3535": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Sprinter musste in Seoul seine Goldmedaille zurückgeben?",
        "Answer": "Ben #Johnson#",
        "Regexp": "joh?nson"
    },
    "3536": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher ehem. Tennisspieler heisst eigentlich James Scott? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Jimmy Connors",
        "Level": "hard"
    },
    "3537": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welches Sportgeraet traegt den selben Namen wie ein Werkzeug?",
        "Answer": "Hammer"
    },
    "3538": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welches Sportgerät hat 336 Grübchen?",
        "Answer": "Golfball"
    },
    "3539": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wen nennt man den \"Koenig der Luefte\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Michael Jordan",
        "Regexp": "michael (\"?air\"? )?jordan"
    },
    "3540": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer gewann 1999 die \"Tour de France\"?",
        "Answer": "Lance #Armstrong#"
    },
    "3541": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer gewann die \"Tour de France\" 1997?",
        "Answer": "Jan #Ullrich#",
        "Regexp": "ull?rich"
    },
    "3542": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer gewann die \"Tour de France\" 1998?",
        "Answer": "Marco #Pantani#"
    },
    "3543": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer ist Sportler des Jahres 1999?",
        "Answer": "Martin #Schmitt#",
        "Regexp": "schmi[dt]t"
    },
    "3544": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer stiftete den Tennispreis Davispokal?",
        "Answer": "D. F. Davis",
        "Regexp": "(d\\.? f\\.?|dwight fille?y) davis",
        "Level": "hard"
    },
    "3545": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer trainierte die deutsche Fussballmannschaft 1982?",
        "Answer": "Jupp #Derwall#",
        "Level": "hard"
    },
    "3546": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer war der englische Ski-Springer, \"The Eagle\" genannt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Eddie Edwards",
        "Regexp": "edd(y|ie) edwards"
    },
    "3547": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer wurde 1954 Fussball-Weltmeister?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "3548": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer wurde 1990 Fussball-WM?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "3549": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer wurde 1992 Fussball-WM?",
        "Answer": "keiner"
    },
    "3550": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer zielt auf neun hoelzerne Figuren?",
        "Answer": "Kegler"
    },
    "3551": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst der \"Ball\" beim Eishockey?",
        "Answer": "Puck"
    },
    "3552": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst der US-amerikanische Nationalsport?",
        "Answer": "Baseball"
    },
    "3553": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heißt der Wagen beim Trabrennen?",
        "Answer": "Sulky",
        "Regexp": "sulk[iy]"
    },
    "3554": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie lautete der Beiname von Michael Jordan?",
        "Answer": "Air"
    },
    "3555": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man den Nationalsport der Schweden? (auf Deutsch \"Eisstockschiessen\")",
        "Answer": "Curling"
    },
    "3556": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man die Mitte einer Dartscheibe?",
        "Answer": "Bulls-Eye",
        "Regexp": "bulls[- ]?eye",
        "Level": "hard"
    },
    "3557": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man im Rudersport die Person, die Tempo und Rhytmus der Schlaege im Boot bestimmt?",
        "Answer": "Schlagmann"
    },
    "3558": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie viele Mannschaften gibt es in der Bundesliga?",
        "Answer": "18"
    },
    "3559": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie wird Juergen Klinsmann auch genannt ? (Spitzname)",
        "Answer": "Flipper"
    },
    "3560": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie wird der Tennisschläger in der Fachsprache genannt?",
        "Answer": "Racket"
    },
    "3561": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviel km laeuft ein Marathon-Laeufer?",
        "Answer": "#42#,195 km",
        "Level": "hard"
    },
    "3562": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo liegt die berühmteste Autorennbahn in Italien?",
        "Answer": "Monza"
    },
    "3563": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo war Jordan der absolute Flop?",
        "Answer": "Baseball"
    },
    "3564": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Woher kommt Jaque Villeneuve?",
        "Answer": "Kanada",
        "Regexp": "[CK]anada"
    },
    "3565": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Womit hat Ulf Timmermann um sich geworfen?",
        "Answer": "Kugel"
    },
    "3566": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "\"Ich habe ihnen das hier mal lichtgepaust\"...haeh? wie? Das, was er uebergibt, kann man doch moderner ausdruecken?!?",
        "Answer": "Xerographie",
        "Level": "hard"
    },
    "3567": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "\"Ich uebergebe ihnen hier mal eine Xerographie\"....haeh? was uebergibt er?",
        "Answer": "Kopie"
    },
    "3568": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Abdeckung eines Loches in einer Wand, aus welcher man mit Hilfe von metallischen Strippen einer Geraetschaft Energie zufuehren kann.",
        "Answer": "Steckdose"
    },
    "3569": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Abnehmbares, nicht faltbares Autodach.",
        "Answer": "Hardtop"
    },
    "3570": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Anderes Wort fuer Telex?",
        "Answer": "Fernschreiber"
    },
    "3571": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Aus was bestehen die Drähte der Glühbirnen?",
        "Answer": "Wolfram"
    },
    "3572": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Automobil: Rekord bei ...?",
        "Answer": "Opel"
    },
    "3573": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Bauteil mit 2 Elektroden:.",
        "Answer": "Diode"
    },
    "3574": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Bleistiftminen bestehen hauptsächlich aus ...?",
        "Answer": "Graphit"
    },
    "3575": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Bronze ist eine Legierung aus?",
        "Answer": "Kupfer und Zinn",
        "Regexp": "(kupfer.*zinn|zinn.*kupfer)"
    },
    "3576": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Das Frequenzband UkW reicht von ... bis ...? (XX,X - XXX)",
        "Answer": "87,5 - 108",
        "Regexp": "87,5 ?- ?108",
        "Level": "hard"
    },
    "3577": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Der sich drehende Elektromagnet des Elektromotors heißt?",
        "Answer": "Anker"
    },
    "3578": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Dieses Auto hat den Motor vorn, und er boxt auch nicht.",
        "Answer": "New Beetle"
    },
    "3579": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Drehung, Umlauf.",
        "Answer": "Rotation"
    },
    "3580": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Duenne transparente Schicht, mit welcher man das von sich selbst ausgesendete Licht auf sich zurueckfuehren kann.",
        "Answer": "Spiegel",
        "Level": "easy"
    },
    "3581": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Erdbeben werden auf der nach oben offenen ... gemessen.",
        "Answer": "Richterskala",
        "Regexp": "richter[- ]?skala",
        "Level": "easy"
    },
    "3582": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Gerät, das \"zweiwertige\" Signale in Spannungswerte umwandelt, die jeden beliebigen Zwischenwert annehmen koennen.",
        "Answer": "Digital-Analog Wandler",
        "Regexp": "digital[- ]?analog[- ]?wandler",
        "Level": "hard"
    },
    "3583": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Handlicher Gegenstand, meist aus Metall, mit dem man bewegliche Waende unbeweglich machen kann und umgekehrt.",
        "Answer": "Schluessel",
        "Level": "easy"
    },
    "3584": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "IC - was bedeutet das?",
        "Answer": "integrated circuit",
        "Level": "hard",
        "Tip": ".......... circuit"
    },
    "3585": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "In welchem Land wird der Wankelmotor u.A. gebaut?",
        "Answer": "Japan"
    },
    "3586": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "In welchem Land wurde der Wankelmotor erfunden?",
        "Answer": "Deutschland"
    },
    "3587": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Laenglicher, runder Gegenstand mit metallener Fuellung, dient als Werkzeug, um Informationen auf einem Papierbogen festzuhalten.",
        "Answer": "Kugelschreiber",
        "Level": "easy"
    },
    "3588": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Meisst rundes Objekt zur Darstellung der verstrichenen Zeit nach anbruch eines dauernden zyklischen Intervalles eines Jahres.",
        "Answer": "Uhr",
        "Level": "easy"
    },
    "3589": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Messing ist eine Legierung aus?",
        "Answer": "Kupfer, Zink",
        "Regexp": "(kupfer.*zink|zink.*kupfer)"
    },
    "3590": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Mit was misst man die Reinheit der Luft?",
        "Answer": "Eudiometer",
        "Level": "hard"
    },
    "3591": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Mit was wird die Meerestiefe gemessen?",
        "Answer": "Echolot"
    },
    "3592": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Mit welchem Gerät misst man Radioaktivität?",
        "Answer": "Geigerzaehler"
    },
    "3593": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Mit welchem Metall wird normalerweise radioaktive Strahlung abgeschirmt?",
        "Answer": "Blei"
    },
    "3594": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Mit welcher Methode kann man mit Hilfe von radioaktivem Zerfall von C14 Altersdatierungen vornehmen?",
        "Answer": "Radiocarbon-Methode",
        "Regexp": "radio-?[ck]arbon[- ]?methode",
        "Level": "hard"
    },
    "3595": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Morse-Code von SOS? (mit - und . schreiben)",
        "Answer": "...---..."
    },
    "3596": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Nach aussen gewölbtes nennt man allgemein?",
        "Answer": "konvex"
    },
    "3597": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Nach wem ist die Einteilung der Staerke eines Erdbebens benannt?",
        "Answer": "Richter",
        "Level": "easy"
    },
    "3598": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Plural von Auspuff =)",
        "Answer": "Auspuffanlagen"
    },
    "3599": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Teil eines Bauwerkes, mit welchem man das Hindernis der Unueberwindbarkeit von mehreren Ebenen beseitigen kann.",
        "Answer": "Treppe",
        "Level": "easy"
    },
    "3600": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was aendert sich bei einer isochoren Zustandsaenderung nicht?",
        "Answer": "Volumen"
    },
    "3601": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was bedeuted \"UKW\"?",
        "Answer": "Ultrakurzwelle",
        "Regexp": "ultra-?kurz-?welle"
    },
    "3602": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was für einen Strom erzeugt eine normale Batterie?",
        "Answer": "Gleichstrom"
    },
    "3603": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was gewinnt man im Hochofen?",
        "Answer": "Roheisen",
        "Regexp": "roh-?eisen"
    },
    "3604": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was heisst \"DIN\"?",
        "Answer": "deutsches Institut fuer Normung",
        "Level": "hard"
    },
    "3605": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was heisst \"ISDN\"?",
        "Answer": "Integrated Services Digital Network",
        "Regexp": "integrated services? digital network",
        "Level": "hard"
    },
    "3606": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was heißt \"ABS\"?",
        "Answer": "Antiblockiersystem",
        "Regexp": "anti[- ]?blockier[- ]?system",
        "Level": "baby"
    },
    "3607": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was heißt \"CB\" von CB-Funk?",
        "Answer": "Citizen Band",
        "Regexp": "citizen[- ]?band"
    },
    "3608": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was heißt \"PS\"?",
        "Answer": "Pferdestaerke",
        "Regexp": "pferde-?staerke",
        "Level": "baby"
    },
    "3609": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist Lithographie?",
        "Answer": "Steindruck",
        "Level": "hard"
    },
    "3610": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist das schnellste Passagierflugzeug der Welt?",
        "Answer": "Concorde"
    },
    "3611": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist ein \"Barcode\"?",
        "Answer": "Strichcode",
        "Level": "easy"
    },
    "3612": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist ein Autogiro?",
        "Answer": "Flugzeug",
        "Level": "hard"
    },
    "3613": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist vorne am Rad und erzeugt Strom?",
        "Answer": "Dynamo",
        "Level": "easy"
    },
    "3614": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was macht Geldscheine faelschungssicher?",
        "Answer": "Hologramm"
    },
    "3615": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was misst ein Anemometer?",
        "Answer": "Windgeschwindigkeit",
        "Level": "hard"
    },
    "3616": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was misst ein Manometer?",
        "Answer": "Druck"
    },
    "3617": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was misst man mit einem Hygrometer?",
        "Answer": "Luftfeuchtigkeit"
    },
    "3618": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was sendet ein Stroboskop aus?",
        "Answer": "Lichtblitze",
        "Regexp": "licht-?blitze"
    },
    "3619": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was stellt ein Küfer her?",
        "Answer": "Faesser"
    },
    "3620": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was stellt man aus Sand, Soda und Kalk her?",
        "Answer": "Glas"
    },
    "3621": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Automarke hat ein Pferd als Logo?",
        "Answer": "Ferrari",
        "Level": "easy"
    },
    "3622": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Firma erfand den Walkman?",
        "Answer": "Sony"
    },
    "3623": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Firma erfand ein Vulkanisier-Verfahren fuer Kautschuk?",
        "Answer": "Goodyear",
        "Level": "hard"
    },
    "3624": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Motoren funktionieren NICHT mit Benzin?",
        "Answer": "Dieselmotoren",
        "Regexp": "diesel[- ]?motoren"
    },
    "3625": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Oesen muessen Neuwagen vorne und hinten aufweisen?",
        "Answer": "Abschleppoesen",
        "Regexp": "abschlepp[- ]?oesen"
    },
    "3626": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Teilchen nimmt man zum gucken, wenn man richtig neugierig ist?",
        "Answer": "Elektronen"
    },
    "3627": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Vorrichtung soll die Giftwerte bei einem Auto herabsetzen?",
        "Answer": "Katalysator"
    },
    "3628": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welchen Strom erhaelt man aus einer Steckdose?",
        "Answer": "Wechselstrom"
    },
    "3629": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welcher Kleinstwagen sah aus wie ein rollendes Ei und musste von vorne bestiegen werden?",
        "Answer": "BMW Isetta",
        "Regexp": "bmw[- ]isett?a"
    },
    "3630": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welcher deutsche Raketentechniker gilt als erster Theoretiker der Weltraumfahrt?",
        "Answer": "Hermann #Oberth#",
        "Regexp": "oberth?",
        "Level": "hard"
    },
    "3631": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welcher große deutsche TV-Hersteller wäre vor ein paar Jahren fast pleite gegangen?",
        "Answer": "Grundig"
    },
    "3632": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Gerät wandelt Schall in elektrische Signale um?",
        "Answer": "Mikrofon",
        "Regexp": "mikro(f|ph)on"
    },
    "3633": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Gerät wandelt die Spannung?",
        "Answer": "Transformator",
        "Level": "easy"
    },
    "3634": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Handwerkszeug eines Tischlers erinnert an den Teil eines Tieres?",
        "Answer": "Fuchsschwanz"
    },
    "3635": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Kristall wird bei der Fertigung von Uhrwerken verwendet?",
        "Answer": "Quarz",
        "Regexp": "quart?z",
        "Level": "easy"
    },
    "3636": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Schreibgerät wurde 1938 erfunden?",
        "Answer": "Kugelschreiber",
        "Level": "easy"
    },
    "3637": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Weltraum-Teleskop wurde in den letzen Tagen repariert? (Ende '99)",
        "Answer": "Hubble"
    },
    "3638": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches ist der amerikanische Fernsehstandard?",
        "Answer": "NTSC"
    },
    "3639": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches ist der größte Automobilkonzern der Welt?",
        "Answer": "General Motors"
    },
    "3640": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer baute den ersten Viertaktmotor?",
        "Answer": "Nikolaus #Otto#",
        "Level": "easy"
    },
    "3641": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer baute die erste Dampfmaschine?",
        "Answer": "James #Watt#"
    },
    "3642": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer entwickelte den VW-Kaefer?",
        "Answer": "Ferdinand #Porsche#"
    },
    "3643": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand 1749 den Blitzableiter?",
        "Answer": "Benjamin #Franklin#"
    },
    "3644": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand das Beleuchtungssystem?",
        "Answer": "Thomas Alva #Edison#",
        "Regexp": "edd?ison"
    },
    "3645": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand das Dynamit?",
        "Answer": "Alfred #Nobel#"
    },
    "3646": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand das dynamoelektrische Prinzip?",
        "Answer": "Werner von #Siemens#"
    },
    "3647": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand das erste Geraet zum Morsen (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Samuel Morse",
        "Level": "hard"
    },
    "3648": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand den Dieselmotor? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Rudolf Diesel",
        "Regexp": "rudol(f|ph) diesel"
    },
    "3649": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand den Elektromotor?",
        "Answer": "Werner von #Siemens#"
    },
    "3650": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand die Gluehbirne?",
        "Answer": "Thomas Alva #Edison#",
        "Regexp": "edd?ison"
    },
    "3651": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand die Zündkerze?",
        "Answer": "Robert #Bosch#",
        "Level": "hard"
    },
    "3652": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erhielt 1886 ein Patent fuer das erste Fahrzeug mit einem Verbrennungsmotor?",
        "Answer": "Carl #Benz#"
    },
    "3653": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heissen die zigarrenfoermigen Unterwasserwaffen mit eigener Steuertechnik?",
        "Answer": "#Torpedo#s"
    },
    "3654": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst das Geraet zum Aufzeichnen von Herzbewegungen?",
        "Answer": "Kardiograph",
        "Level": "hard"
    },
    "3655": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst das Verfahren, das dem Fotokopierer zu Grunde liegt?",
        "Answer": "Xerographie",
        "Regexp": "xerogra(f|ph)ie",
        "Level": "hard"
    },
    "3656": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst der Fachbegriff fuer Durchbohrung, Durchloecherung?",
        "Answer": "Perforation"
    },
    "3657": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst der Mercedes-Veredler aus Bottrob?",
        "Answer": "BRABUS",
        "Level": "hard"
    },
    "3658": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst der bedeutendste elektronische Schalter?",
        "Answer": "Transistor"
    },
    "3659": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst die neue Firma, die Mikrochips herstellt? (hiess frueher Siemens Semiconductors)",
        "Answer": "Infineon"
    },
    "3660": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst ein Fahrrad fuer 2 Personen?",
        "Answer": "Tandem",
        "Level": "easy"
    },
    "3661": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst ein Metall, das aus mehr als einem Element zusammengesetzt ist?",
        "Answer": "Legierung"
    },
    "3662": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heißen die großen Drehflügel eines Hubschraubers?",
        "Answer": "Rotorblaetter",
        "Regexp": "rotor-?bla(etter|tt)"
    },
    "3663": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heißt die Legierung aus Kupfer und Zinn?",
        "Answer": "Bronze"
    },
    "3664": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heißt die Maschine, die mechanische in elektrische Energie umwandelt?",
        "Answer": "Generator"
    },
    "3665": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heißt die positiv geladene Elektrode?",
        "Answer": "Anode"
    },
    "3666": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hiess der beruehmte deutsche Gleitflieger, der 1896 nach mehr als 200 erfolgreichen Fluegen abstuerzte?",
        "Answer": "Otto #Lilienthal#",
        "Regexp": "lilienth?al"
    },
    "3667": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hieß der erste berühmte Rennwagen?",
        "Answer": "Bugatti",
        "Regexp": "bugatt?i"
    },
    "3668": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie lautet der Fachausdruck fuer die Verunreinigung von Luft?",
        "Answer": "Emission"
    },
    "3669": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nannte man frueher einen Plattenspieler?",
        "Answer": "Grammophon"
    },
    "3670": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man \"Verschluesselungstechnik\" wenn man als besonders schlau gelten will?",
        "Answer": "Kryptographie"
    },
    "3671": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man Fahrzeuge die sich zu Wasser und auf dem Land fortbewegen können?",
        "Answer": "Amphibienfahrzeuge",
        "Regexp": "amphibien-?fahrzeug"
    },
    "3672": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man Schalter, die durch einen Stromimpuls geschaltet werden?",
        "Answer": "Relais"
    },
    "3673": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das Bauteil eines Verbrennungsmotors, der sich im Zylinder hin- und herbewegt?",
        "Answer": "Kolben"
    },
    "3674": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das Geraet mit lichtschwaechung zur direkten Sonnen-Beobachtung?",
        "Answer": "Helioskop",
        "Level": "hard"
    },
    "3675": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das deutsche Farbfernsehsystem noch?",
        "Answer": "PAL"
    },
    "3676": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man den Vorgang wenn ein Bild vergroessert auf eine Leinwand geworfen wird?",
        "Answer": "Projektion",
        "Level": "easy"
    },
    "3677": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man die Röhre die in TV's Anwendung findet?",
        "Answer": "Braunsche Roehre"
    },
    "3678": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man die Vorwärtsdrang eines Flugzeuges?",
        "Answer": "Schub"
    },
    "3679": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man ein Luftkissenfahrzeuge noch?",
        "Answer": "Hovercraft",
        "Regexp": "hoo?vercraft"
    },
    "3680": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man ein Sichtvergoesserungsgeraet noch?",
        "Answer": "Mikroskop"
    },
    "3681": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man ein durch Strahlen erzeugtes, dreidimensionales Bild?",
        "Answer": "Hologramm"
    },
    "3682": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man einen Fahrstuhl, der staendig in Bewegung ist und keine Tueren hat?",
        "Answer": "Paternoster",
        "Regexp": "pa[dt]ernoster"
    },
    "3683": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man einen Luftfeuchtigkeitsmesser?",
        "Answer": "Hygrometer",
        "Level": "hard"
    },
    "3684": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviel Oktan hat Superbenzin?",
        "Answer": "95"
    },
    "3685": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviele Rillen hat eine normale Langspielplatte auf einer Seite? (ausschreiben)",
        "Answer": "eine"
    },
    "3686": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviele Zuendkerzen hat ein 4-Zylinder-Dieselmotor? (ausschreiben)",
        "Answer": "Keine",
        "Regexp": "(keine|null)"
    },
    "3687": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wo wird das Element Neodym verwendet?",
        "Answer": "Magneten"
    },
    "3688": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wodurch werden die Ventile in einem Viertaktmotor gesteuert?",
        "Answer": "Nockenwelle"
    },
    "3689": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wofuer steht \"SDI\"?",
        "Answer": "Strategic Defense Initiative",
        "Regexp": "strategic[- ]defense[- ]initiative",
        "Level": "hard"
    },
    "3690": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Womit kann man die Stärke von Erdbeben messen?",
        "Answer": "Seismograph"
    },
    "3691": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Womit misst man radioaktive Strahlungen?",
        "Answer": "Geigerzaehler",
        "Level": "easy"
    },
    "3692": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Womit tuten Schiffe bei schlechter Sicht?",
        "Answer": "Nebelhorn",
        "Level": "easy"
    },
    "3693": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Woraus wird Benzin zum groessten Teil gewonnen?",
        "Answer": "Erdoel",
        "Level": "easy"
    },
    "3694": {
        "Question": "\"Mutterland\" von Sony?",
        "Answer": "Japan",
        "Level": "easy"
    },
    "3695": {
        "Question": "1974 als roemische Zahl.",
        "Answer": "MCMLXXIV"
    },
    "3696": {
        "Question": "1978 als roemische Zahl.",
        "Answer": "MCMLXXVIII"
    },
    "3697": {
        "Question": "1979 als roemische Zahl.",
        "Answer": "MCMLXXIX"
    },
    "3698": {
        "Question": "Abk. Plural von Dr.?",
        "Answer": "Dres."
    },
    "3699": {
        "Question": "Abkürzung für Strafgesetzbuch?",
        "Answer": "StGb"
    },
    "3700": {
        "Question": "Abschrift einer Urkunde?",
        "Answer": "Duplikat"
    },
    "3701": {
        "Question": "Amsel, Drossel, Fink und ...?",
        "Answer": "Star",
        "Level": "baby"
    },
    "3702": {
        "Question": "Anderer Name für Karotten!",
        "Answer": "Moehren",
        "Level": "easy"
    },
    "3703": {
        "Question": "Anderes Wort fuer \"fuer\"?",
        "Answer": "pro",
        "Level": "easy"
    },
    "3704": {
        "Question": "Anderes Wort fuer \"rechtmaessig\".",
        "Answer": "Legitim"
    },
    "3705": {
        "Question": "Anderes Wort fuer Schlagwort, Werbespruch?",
        "Answer": "Slogan",
        "Level": "easy"
    },
    "3706": {
        "Question": "Anderes Wort für \"Bratrost\"?",
        "Answer": "Grill"
    },
    "3707": {
        "Question": "Anderes Wort für \"Werbung\"?",
        "Answer": "Reklame",
        "Level": "easy"
    },
    "3708": {
        "Question": "Anderes Wort für \"real\"?",
        "Answer": "tatsaechlich"
    },
    "3709": {
        "Question": "Angeblich beste Suchmaschine.",
        "Answer": "Altavista"
    },
    "3710": {
        "Question": "Anhaltende intensive Furcht vor einem speziellen Objekt oder einer bestimmten Situation oder Handlung?",
        "Answer": "Phobie"
    },
    "3711": {
        "Question": "Auf diese Strasse in New York schaut die Weltwirtschaft.",
        "Answer": "Wall Street",
        "Level": "easy"
    },
    "3712": {
        "Question": "Aufenthaltsort des Oberhauptes einer Ansammlung von Mitgliedern einer Gesellschaft waehrend seiner amtsausfuehrenden Zeit?",
        "Answer": "Rathaus"
    },
    "3713": {
        "Question": "Aus der Rinde welchen Baumes wird das Chinin gewonnen?",
        "Answer": "Chinabaum"
    },
    "3714": {
        "Question": "Aus welchem Land kommen die Pommes Frites?",
        "Answer": "Belgien"
    },
    "3715": {
        "Question": "Aus welchem Land kommt der Calvados?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "3716": {
        "Question": "Aus welchem Land kommt ursprünglich der Wohnwagen?",
        "Answer": "Spanien"
    },
    "3717": {
        "Question": "Aus welchen zwei Materialien besteht Lehm?",
        "Answer": "Ton und Sand",
        "Regexp": "(ton.*sand|sand.*ton)"
    },
    "3718": {
        "Question": "Autokennzeichen M steht für?",
        "Answer": "Muenchen"
    },
    "3719": {
        "Question": "Autokennzeichen MTK steht für?",
        "Answer": "Main Taunus Kreis"
    },
    "3720": {
        "Question": "Autokennzeichen N steht für?",
        "Answer": "Nuernberg"
    },
    "3721": {
        "Question": "Autokennzeichen von Berlin?",
        "Answer": "B"
    },
    "3722": {
        "Question": "Bekannte Strasse in Berlin?",
        "Answer": "Kurfuerstendamm"
    },
    "3723": {
        "Question": "Bekannte Teenie-Zeitschrift?",
        "Answer": "Bravo",
        "Level": "easy"
    },
    "3724": {
        "Question": "Bekannteste Suchmaschine im Internet?",
        "Answer": "Yahoo"
    },
    "3725": {
        "Question": "Beliebtes Kifferutensil!",
        "Answer": "Bong"
    },
    "3726": {
        "Question": "Beliebtestes Haustier in Deutschland.",
        "Answer": "Fisch"
    },
    "3727": {
        "Question": "Bete und arbeite!",
        "Answer": "ora et labora"
    },
    "3728": {
        "Question": "Billigste Pizza.",
        "Answer": "Margharita",
        "Regexp": "margh?arita"
    },
    "3729": {
        "Question": "Brei aus Maismehl oder Maisgriess?",
        "Answer": "Polenta"
    },
    "3730": {
        "Question": "DAU = ...?",
        "Answer": "Duemmster Anzunehmender User"
    },
    "3731": {
        "Question": "Da kommt ein Erdbeben her...",
        "Answer": "Epizentrum"
    },
    "3732": {
        "Question": "Das Einheitszeichen dafuer ist das Omega. Ganz allgemein: An welcher Stelle im griechischen Alphabet steht dieser Buchstabe?",
        "Answer": "letzte"
    },
    "3733": {
        "Question": "Das Resultat vom Melken?",
        "Answer": "Milch",
        "Level": "baby"
    },
    "3734": {
        "Question": "Das härteste Material ist?",
        "Answer": "Diamant"
    },
    "3735": {
        "Question": "Das roemische Zahlzeichen fuer 500?",
        "Answer": "D"
    },
    "3736": {
        "Question": "Das sechste Wort des GG - Art.1?",
        "Answer": "unantastbar"
    },
    "3737": {
        "Question": "Der König der Tiere ist da, wo die Fledermäuse sind (Wo? ist ein Wortspiel)",
        "Answer": "In der #Hoehle des Loewen#"
    },
    "3738": {
        "Question": "Der Schachweltmeister, der gegen einen Computer verlor, heisst wie?",
        "Answer": "Garri #Kasparow#",
        "Regexp": "kasparo[vw]"
    },
    "3739": {
        "Question": "Deutscher (fast nur Lebensmittel) Konzern?",
        "Answer": "Aldi",
        "Level": "easy"
    },
    "3740": {
        "Question": "Die Laenge eines Mannes mit seitlich ausgestreckten Armen von Fingerspitze zu Fingerspitze ist ein ...?",
        "Answer": "Klafter"
    },
    "3741": {
        "Question": "Die Lehre vom Ackerbau nennt man?",
        "Answer": "Agronomie"
    },
    "3742": {
        "Question": "Die Wuerfel sind gefallen auf Lateinisch?",
        "Answer": "alea iacta est",
        "Level": "hard"
    },
    "3743": {
        "Question": "Die amerikanische Flagge wird wie genannt?",
        "Answer": "Stars and Stripes"
    },
    "3744": {
        "Question": "Die größte Aktienbörse der Welt heißt?",
        "Answer": "Wall Street",
        "Level": "easy"
    },
    "3745": {
        "Question": "Die laengste Praline der Welt?",
        "Answer": "Duplo",
        "Level": "easy"
    },
    "3746": {
        "Question": "Dieses ... im Bauch.",
        "Answer": "Kribbeln",
        "Level": "easy"
    },
    "3747": {
        "Question": "Drogerie-Kette in Deutschland?",
        "Answer": "Schlecker",
        "Level": "easy"
    },
    "3748": {
        "Question": "Du bist mein Sohn, ich bin aber nicht Dein Vater. Wer sagte das?",
        "Answer": "Mutter",
        "Level": "easy"
    },
    "3749": {
        "Question": "Durch Salzeinlage konservieren nennt man?",
        "Answer": "Poekeln",
        "Level": "easy"
    },
    "3750": {
        "Question": "Ein Bug ist eine ...?",
        "Answer": "Wanze"
    },
    "3751": {
        "Question": "Ein Discount-Broker?",
        "Answer": "Consors"
    },
    "3752": {
        "Question": "Ein Hemd ist gewebt, ein T-Shirt ist ...?",
        "Answer": "gestrickt"
    },
    "3753": {
        "Question": "Ein Mann hat ein viereckiges Haus. Jede Seite zeigt nach Sueden. Ein Baer kommt vorbei. Welche Farbe hat der Baer?",
        "Answer": "weiss"
    },
    "3754": {
        "Question": "Ein Mensch, der auf der entgegengesetzen Seite der Erde lebt?",
        "Answer": "Antipode",
        "Level": "hard"
    },
    "3755": {
        "Question": "Ein anderer Name für den Teufel?",
        "Answer": "Mephisto"
    },
    "3756": {
        "Question": "Ein bisschen Jura: Ein zwei- oder mehrseitiges Rechtsgeschaeft, bei dem uebereinstimmende gegenseitige Willenserklaerungen der verschiedenen Parteien vorausgesetzt werden.",
        "Answer": "Vertrag",
        "Level": "easy"
    },
    "3757": {
        "Question": "Ein großer Provider?",
        "Answer": "AOL"
    },
    "3758": {
        "Question": "Ein vom Temperament her ruhiger, langsamer, schwerfaelliger Mensch?",
        "Answer": "Phlegmatiker",
        "Level": "hard"
    },
    "3759": {
        "Question": "Eine Gangart des Pferdes.",
        "Answer": "Galopp",
        "Level": "easy"
    },
    "3760": {
        "Question": "Eine Gangart des Pferdes.",
        "Answer": "Trab",
        "Level": "easy"
    },
    "3761": {
        "Question": "Eine Kerze besteht meißtens aus?",
        "Answer": "Wachs",
        "Level": "baby"
    },
    "3762": {
        "Question": "Eine Sekte der Neuzeit, die es auf eine herrliche Art und Weise versteht mit der Dummheit der Menschen Geld zu machen.",
        "Answer": "Scientology"
    },
    "3763": {
        "Question": "Einzige Kunstsprache, die es zu einer gewissen Lebendigkeit gebracht hat?",
        "Answer": "Esperanto"
    },
    "3764": {
        "Question": "Englisch fuer \"Kindergarten\".",
        "Answer": "Kindergarten"
    },
    "3765": {
        "Question": "Ergaenze: teach taught ...?",
        "Answer": "taught"
    },
    "3766": {
        "Question": "Ergaenzt die fehlende Person!  Julia : Romeo = Eva : ....",
        "Answer": "Adam",
        "Level": "easy"
    },
    "3767": {
        "Question": "FBI heißt?",
        "Answer": "Federal Bureau of Investigation"
    },
    "3768": {
        "Question": "Fachausdruck fuer Wasserpfeife.",
        "Answer": "Bong"
    },
    "3769": {
        "Question": "Feierlicher Umzug zum Beispiel mit Blumenkraenzen?",
        "Answer": "Korso"
    },
    "3770": {
        "Question": "Feinste Textilfaser.",
        "Answer": "Seide"
    },
    "3771": {
        "Question": "Finnisches Heissluftbad?",
        "Answer": "Sauna",
        "Level": "easy"
    },
    "3772": {
        "Question": "Firmengruender von Siemens? (voller Name!)",
        "Answer": "Werner von Siemens"
    },
    "3773": {
        "Question": "Frittierte Kartoffelstangen mit Majo und Ketschup nennt man?",
        "Answer": "Pommes rotweiss",
        "Regexp": "pommes (rot[- ]?weiss|weiss[- ]?rot)"
    },
    "3774": {
        "Question": "Gefesselt und ...?",
        "Answer": "Geknebelt"
    },
    "3775": {
        "Question": "Gegen welchen Atomtester ist Greenpeace schwer vorgegangen?",
        "Answer": "Frankreich"
    },
    "3776": {
        "Question": "Geht entweder von der Handwurzel bis zur Spitze des Mittelfingers oder vom Ende des Daumens zum Ende des kleinen Fingers.",
        "Answer": "Spanne"
    },
    "3777": {
        "Question": "Gericht aus rohem Fisch?",
        "Answer": "Sushi",
        "Level": "easy"
    },
    "3778": {
        "Question": "Groesste Fast-Food Kette in Deutschland?",
        "Answer": "Mc Donalds",
        "Regexp": "ma?c[- ]?donalds",
        "Level": "easy"
    },
    "3779": {
        "Question": "Groesster deutscher Automobil-Hersteller?",
        "Answer": "Daimler Chrysler",
        "Regexp": "daimler[- ]?ch?rysler"
    },
    "3780": {
        "Question": "Grosser russischer Schachlehrer und frueherer Weltmeister.",
        "Answer": "Michail #Botwinnik#",
        "Regexp": "botwinn?ik",
        "Level": "hard"
    },
    "3781": {
        "Question": "Grosses Fest in Muenchen.",
        "Answer": "Oktoberfest",
        "Level": "easy"
    },
    "3782": {
        "Question": "Großes Buch der Liebe.",
        "Answer": "Kamasutra",
        "Regexp": "kama[- ]?sutra"
    },
    "3783": {
        "Question": "Gruender der Loveparade?",
        "Answer": "Dr. Motte"
    },
    "3784": {
        "Question": "Größter deutscher Online-Dienst?",
        "Answer": "T-Online"
    },
    "3785": {
        "Question": "Göttin / Sportartikelhersteller.",
        "Answer": "Nike"
    },
    "3786": {
        "Question": "Hauptbestandteile von Gummibaerchen?",
        "Answer": "Gelatine",
        "Regexp": "gelan?tine"
    },
    "3787": {
        "Question": "Hetero = anders; was ist andersfoermig?",
        "Answer": "heteromorph",
        "Level": "hard"
    },
    "3788": {
        "Question": "In Bonn errichtete er eine bekannte Firma. Der Gruender heisst Hans Riegel - die Firma?",
        "Answer": "Haribo",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...und Erwachsene ebenso!"
    },
    "3789": {
        "Question": "In dieser Stadt ist Deutschlands einzige innerstaedtische Schwebebahn anzutreffen.",
        "Answer": "Wuppertal"
    },
    "3790": {
        "Question": "In welchem Moebelgeschaeft hat jedes kleine Teil einen eigenen Namen?",
        "Answer": "Ikea",
        "Level": "easy"
    },
    "3791": {
        "Question": "In welchem Schulfach wird die Optik durchgenommen?",
        "Answer": "Physik",
        "Level": "easy"
    },
    "3792": {
        "Question": "In welchem Stadtteil leben die meisten Türken in Deutschland?",
        "Answer": "Berlin-Kreuzberg",
        "Regexp": "berlin[- ]kreuzberg"
    },
    "3793": {
        "Question": "In welcher Art Herd kann man ein Huehnerei explodieren lassen? (Zak McKracken-Spieler seien gegrüsst!)",
        "Answer": "Mikrowelle"
    },
    "3794": {
        "Question": "In welcher Stadt hat die Deutsche Telekom AG ihren Hauptsitz?",
        "Answer": "Bonn"
    },
    "3795": {
        "Question": "Inhaber der D2-Lizenz?",
        "Answer": "Mannesmann"
    },
    "3796": {
        "Question": "Jemand der sich mit Tieren beschäftigt heisst ...?",
        "Answer": "Zoologe"
    },
    "3797": {
        "Question": "Jemanden ueber den ... jagen.",
        "Answer": "Jordan",
        "Level": "easy"
    },
    "3798": {
        "Question": "Komma Semikolon At Doppelpunkt 5.",
        "Answer": ",;@:5"
    },
    "3799": {
        "Question": "Komplementärfarbe zu grün?",
        "Answer": "rot"
    },
    "3800": {
        "Question": "Konkurrent von Coca Cola?",
        "Answer": "Pepsi",
        "Level": "baby"
    },
    "3801": {
        "Question": "Kuhjunge.",
        "Answer": "Cowboy",
        "Level": "baby"
    },
    "3802": {
        "Question": "Laut der Sterbetafel von 1992 ist die durchschnittliche Lebenserwartung einer Frau wie hoch?",
        "Answer": "78"
    },
    "3803": {
        "Question": "Lieblingsgericht von Kohl =)",
        "Answer": "Saumagen",
        "Level": "easy"
    },
    "3804": {
        "Question": "Luxus-Sportwagenhersteller aus GB?",
        "Answer": "Aston Martin"
    },
    "3805": {
        "Question": "Man sagt nicht mehr \"Reklame\" sondern?",
        "Answer": "Werbung",
        "Level": "easy"
    },
    "3806": {
        "Question": "Mit welchem amerikanischen Ausdruck bezeichnet man das Grillen im Freien?",
        "Answer": "Barbecue"
    },
    "3807": {
        "Question": "Monopoly: Was liegt zwischen Badstraße und der Turmstraße?",
        "Answer": "Gemeinschaftsfeld",
        "Regexp": "gemeinschafts[- ]?feld",
        "Level": "hard"
    },
    "3808": {
        "Question": "Morgen in zwei Tagen ist Samstag, welcher Tag war vorgestern?",
        "Answer": "Montag"
    },
    "3809": {
        "Question": "Nationaltanz Italiens?",
        "Answer": "Tarantella",
        "Level": "hard"
    },
    "3810": {
        "Question": "Nenne eine Farbe!",
        "Answer": "blau"
    },
    "3811": {
        "Question": "Nenne eine Farbe!",
        "Answer": "gelb"
    },
    "3812": {
        "Question": "Nenne eine Farbe!",
        "Answer": "gruen"
    },
    "3813": {
        "Question": "Nenne eine Farbe!",
        "Answer": "rot"
    },
    "3814": {
        "Question": "Nennt mir den 10. Buchstaben des Alphabetes!",
        "Answer": "J"
    },
    "3815": {
        "Question": "Nennt mir den 20. Buchstaben des Alphabetes!",
        "Answer": "T"
    },
    "3816": {
        "Question": "Nordirland auf britisch?",
        "Answer": "Ulster"
    },
    "3817": {
        "Question": "Organisation zur Bekaempfung und Verhuetung von Braenden.",
        "Answer": "Feuerwehr",
        "Level": "baby"
    },
    "3818": {
        "Question": "Pause zwischen einem Zyklus einer Lernphas in einer Akademisch organisierten Einrichtung?",
        "Answer": "Ferien",
        "Level": "easy"
    },
    "3819": {
        "Question": "Pes, Pous, Foot, Pied.",
        "Answer": "Fuss"
    },
    "3820": {
        "Question": "Pionier des Tauchens mit Sauerstoffgeraet.",
        "Answer": "Cousteau",
        "Regexp": "co?ustea?u"
    },
    "3821": {
        "Question": "Plural von Pizza?",
        "Answer": "Pizzen",
        "Level": "easy"
    },
    "3822": {
        "Question": "Retter jeder Pruefung?",
        "Answer": "Spicker",
        "Regexp": "spick(er|zettel)",
        "Level": "baby"
    },
    "3823": {
        "Question": "Roemisch 80?",
        "Answer": "LXXX"
    },
    "3824": {
        "Question": "Roter Farbstoff, aus Schildlaeusen hergestellt?",
        "Answer": "Carmin",
        "Regexp": "[ck]armin"
    },
    "3825": {
        "Question": "Russisch: Eigentlich heisst es ja Waesserchen, aber dieses hat etwa \"40 Umdrehungen\".",
        "Answer": "Wodka",
        "Regexp": "[vw]odka"
    },
    "3826": {
        "Question": "Russischer Kuemmellikoer?",
        "Answer": "Allasch",
        "Level": "hard"
    },
    "3827": {
        "Question": "Scharfkantiges, langes Stueck harter Stahl, meisst mit edlen Einsaetzen geschmueckt, diente vor allem in frueheren Tagen zur Bekaempfung der Feinde.",
        "Answer": "Schwert",
        "Level": "easy"
    },
    "3828": {
        "Question": "Schweizer Nationalgericht?",
        "Answer": "Fondue"
    },
    "3829": {
        "Question": "Selbstgebastelter Brandsatz.",
        "Answer": "Molotow-Cocktail",
        "Regexp": "moloto[vw][- ]?coc?ktail"
    },
    "3830": {
        "Question": "Semikolon.",
        "Answer": ";"
    },
    "3831": {
        "Question": "SemikolonKommaatGaensefuesschen.",
        "Answer": ";,@\""
    },
    "3832": {
        "Question": "Sie nennen sich selber \"Inuit\", muessen sich aber als \"Fleischfresser\" bezeichnen lassen.",
        "Answer": "#Eskimo#s"
    },
    "3833": {
        "Question": "Spricht man von \"Dämmerung\" bei Sonnenaufgang oder Sonnenuntergang?",
        "Answer": "von beidem",
        "Regexp": "beide[nm]?",
        "Level": "easy"
    },
    "3834": {
        "Question": "Stammvoelker Amerikas.",
        "Answer": "Indianer",
        "Level": "easy"
    },
    "3835": {
        "Question": "Telekomchef? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Ron Sommer"
    },
    "3836": {
        "Question": "Terrorgruppe in Deutschland (inzwischen aufgelöst)",
        "Answer": "RAF",
        "Regexp": "r.*a.*f.*"
    },
    "3837": {
        "Question": "US-Feuerzeughersteller.",
        "Answer": "Zippo"
    },
    "3838": {
        "Question": "Um 1830 aufgekommener Begriff fuer Milchkaffee?",
        "Answer": "Melange"
    },
    "3839": {
        "Question": "Umgangssprachlich Unterhaltsplicht fuer nicht-eheliche Kinder?",
        "Answer": "Alimente"
    },
    "3840": {
        "Question": "Umgangssprachlich für: THC-Konsum.",
        "Answer": "Kiffen"
    },
    "3841": {
        "Question": "Und wie heisst der Aktienindex fuer den neuen Markt in Kurzform?",
        "Answer": "NEMAX"
    },
    "3842": {
        "Question": "Verben die man groß schreibt, nennt man?",
        "Answer": "substantivierte Verben"
    },
    "3843": {
        "Question": "Vervollstaendige: N... Navigator.",
        "Answer": "Netscape"
    },
    "3844": {
        "Question": "Vier solcher Dinger ergeben einen Klafter.",
        "Answer": "Elle"
    },
    "3845": {
        "Question": "Vokabeltest Englisch : commuter.",
        "Answer": "Pendler"
    },
    "3846": {
        "Question": "Vollendet oder vollkommen.",
        "Answer": "perfekt"
    },
    "3847": {
        "Question": "Von welchem Tier stammt das Fleisch, das als Kaiserfleisch zubereitet wird?",
        "Answer": "Schwein"
    },
    "3848": {
        "Question": "Von welchem beruehmten Designer traegt unser Bundeskanzler seine Anzuege?",
        "Answer": "Brioni"
    },
    "3849": {
        "Question": "Von welchem mittelamerikanischen Volk existiert ein Totenbuch?",
        "Answer": "Maya",
        "Regexp": "ma[iy]a"
    },
    "3850": {
        "Question": "Von welcher Firma ist der kleine Feigling?",
        "Answer": "Behn",
        "Level": "hard"
    },
    "3851": {
        "Question": "Von wem wird die teuerste Muetze der Welt gesponsert?",
        "Answer": "Dekra"
    },
    "3852": {
        "Question": "Vorletzter Buchstabe im Alphabeth (ausgeschrieben!)",
        "Answer": "Ypsilon"
    },
    "3853": {
        "Question": "Wann beginnt genau das 21. Jahrhundert? (TT.MM.JJJJ)",
        "Answer": "01.01.2001"
    },
    "3854": {
        "Question": "Was bedeutet \"AGB\"?",
        "Answer": "Allgemeine Geschaeftsbedingungen",
        "Regexp": "allgemeinen? geschaeftsbedingungen"
    },
    "3855": {
        "Question": "Was bedeutet \"NATO\"?",
        "Answer": "North Atlantic Treaty Organization",
        "Regexp": "north[- ]atlantic[- ]treaty[- ]organi[sz]ation",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...t. ...a...c ...a.. ...a...a...n"
    },
    "3856": {
        "Question": "Was bedeutet \"P.S.\" am Ende eines Briefes?",
        "Answer": "post scriptum"
    },
    "3857": {
        "Question": "Was bedeutet \"kuenstliche Intelligenz\" auf Englisch? (ausschreiben!)",
        "Answer": "artificial intelligence"
    },
    "3858": {
        "Question": "Was bedeutet \"vernünftig\" auf Englisch?",
        "Answer": "sensible"
    },
    "3859": {
        "Question": "Was bedeutet Papa auf hebraeisch?",
        "Answer": "abba"
    },
    "3860": {
        "Question": "Was bedeutet Philantrop?",
        "Answer": "Menschenfreund"
    },
    "3861": {
        "Question": "Was bedeutet das Wort \"Konterfei\"?",
        "Answer": "Bild"
    },
    "3862": {
        "Question": "Was bedeutet das Wort \"Prohibition\" woertlich?",
        "Answer": "Verbot"
    },
    "3863": {
        "Question": "Was bedeutet die Abkuerzung \"WWF\"?",
        "Answer": "World Wide Fund for Nature",
        "Tip": "...l. ...e ...d ... ...u.."
    },
    "3864": {
        "Question": "Was bedeutet die Abkuerzung \"rotfl\"?",
        "Answer": "Rolling On The Floor Laughing"
    },
    "3865": {
        "Question": "Was bedeutet es, wenn in Sibirien das Thermometer 40° unter null anzeigt : Celsius oder Fahrenheit?",
        "Answer": "beides"
    },
    "3866": {
        "Question": "Was bedeutet normalerweise die Vorsilbe \"post\"?",
        "Answer": "nach"
    },
    "3867": {
        "Question": "Was benötigt man zum durchführen einer Transaktion beim Online-Banking?",
        "Answer": "TAN"
    },
    "3868": {
        "Question": "Was findet alle Jahre wieder in der ersten Pfingstferienwoche in Erlangen statt?",
        "Answer": "Bergkirchweih",
        "Level": "hard"
    },
    "3869": {
        "Question": "Was fuer ein Mensch ist ein Globetrotter?",
        "Answer": "Weltenbummler"
    },
    "3870": {
        "Question": "Was für ein Feiertag ist der 6. Januar?",
        "Answer": "Heilige Drei Koenige",
        "Regexp": "heiligen? drei koenige"
    },
    "3871": {
        "Question": "Was für ein Festtag ist der 11. November?",
        "Answer": "St. Martins Tag",
        "Regexp": "s(ank)?t.*martins?[- ]?tag"
    },
    "3872": {
        "Question": "Was geht immer weiter?",
        "Answer": "Zeit",
        "Level": "easy"
    },
    "3873": {
        "Question": "Was haben die Erde und das Brot gemeinsam?",
        "Answer": "Kruste",
        "Level": "easy"
    },
    "3874": {
        "Question": "Was hat standardmäßig 88 Tasten?",
        "Answer": "Klavier"
    },
    "3875": {
        "Question": "Was heisst \"IRC\"?",
        "Answer": "Internet Relay Chat",
        "Regexp": "internet[- ]relay[- ]?chat"
    },
    "3876": {
        "Question": "Was heisst \"URL\" ausgeschrieben?",
        "Answer": "Uniform Resource Locator",
        "Level": "hard"
    },
    "3877": {
        "Question": "Was heisst \"WWW\" ausgeschrieben?",
        "Answer": "World Wide Web",
        "Level": "easy"
    },
    "3878": {
        "Question": "Was heisst \"armageddon\" auf Deutsch?",
        "Answer": "Entscheidungskampf",
        "Level": "hard"
    },
    "3879": {
        "Question": "Was heisst \"global\"?",
        "Answer": "weltweit",
        "Level": "easy"
    },
    "3880": {
        "Question": "Was heisst \"groundhog\" auf Deutsch?",
        "Answer": "Murmeltier",
        "Level": "hard"
    },
    "3881": {
        "Question": "Was heisst \"nova\" auf deutsch?",
        "Answer": "neu"
    },
    "3882": {
        "Question": "Was heisst \"sinus\" woertlich?",
        "Answer": "Bucht oder #Busen#",
        "Regexp": "(bucht|busen)",
        "Level": "hard",
        "Comment": "Bucht hinzugefuegt (laut lat. Schulbuch)"
    },
    "3883": {
        "Question": "Was heisst \"voulez vous coucher avec moi?\" auf Deutsch?",
        "Answer": "Willst du mit mir schlafen?",
        "Regexp": "(willst du|wollen sie) mit mir schlafen"
    },
    "3884": {
        "Question": "Was heisst Arithmetik?",
        "Answer": "Zahlenlehre"
    },
    "3885": {
        "Question": "Was heisst Obelisk aus dem Griechischen übersetzt?",
        "Answer": "Bratspiesschen",
        "Level": "extreme"
    },
    "3886": {
        "Question": "Was heisst das \"F.\" bei John F. Kennedy?",
        "Answer": "Fitzgerald"
    },
    "3887": {
        "Question": "Was heisst eigentlich \"assoziieren\"?",
        "Answer": "verbinden"
    },
    "3888": {
        "Question": "Was heißt \"Herbst\" auf Englisch?",
        "Answer": "autumn",
        "Level": "easy"
    },
    "3889": {
        "Question": "Was heißt \"KZ\"?",
        "Answer": "Konzentrationslager",
        "Level": "easy"
    },
    "3890": {
        "Question": "Was heißt \"Mahatma\"?",
        "Answer": "Grosse Seele",
        "Level": "hard"
    },
    "3891": {
        "Question": "Was heißt Barbarossa wörtlich?",
        "Answer": "roter Bart",
        "Regexp": "rot(er )?bart"
    },
    "3892": {
        "Question": "Was hält die Flamme bei der Kerze? =)",
        "Answer": "Docht",
        "Level": "baby"
    },
    "3893": {
        "Question": "Was ist \"Beriberi\" allgemein?",
        "Answer": "Krankheit",
        "Level": "hard"
    },
    "3894": {
        "Question": "Was ist \"sensibel\" auf Englisch?",
        "Answer": "sensitive"
    },
    "3895": {
        "Question": "Was ist Insolvenz?",
        "Answer": "Zahlungsunfaehigkeit",
        "Regexp": "zahlungs-?unfaehigkeit"
    },
    "3896": {
        "Question": "Was ist Purpur?",
        "Answer": "Roter #Farbstoff#"
    },
    "3897": {
        "Question": "Was ist am 6.12.?",
        "Answer": "Nikolaus",
        "Level": "easy"
    },
    "3898": {
        "Question": "Was ist das Gegenteil von Flut?",
        "Answer": "Ebbe",
        "Level": "baby"
    },
    "3899": {
        "Question": "Was ist das aelteste Haustier?",
        "Answer": "Hund"
    },
    "3900": {
        "Question": "Was ist der Begriff fuer \"Dateien aus dem Netz speichern\"?",
        "Answer": "Download",
        "Level": "easy"
    },
    "3901": {
        "Question": "Was ist der Hauptbestandteil von Coca Cola wenn man von Wasser absieht?",
        "Answer": "Zucker",
        "Level": "easy"
    },
    "3902": {
        "Question": "Was ist der Kremel urspruenglich? (Bauwerk)",
        "Answer": "Zitadelle"
    },
    "3903": {
        "Question": "Was ist der Nationalsport am Ballermann 6?",
        "Answer": "Eimersaufen"
    },
    "3904": {
        "Question": "Was ist der härteste Windows Konkurrent?",
        "Answer": "Linux"
    },
    "3905": {
        "Question": "Was ist eigentlich \"kolumbianisches Gold\"?",
        "Answer": "Kokain"
    },
    "3906": {
        "Question": "Was ist ein \"Dreispitz\"?",
        "Answer": "Hut"
    },
    "3907": {
        "Question": "Was ist ein \"Majuskel\"?",
        "Answer": "Grossbuchstabe",
        "Regexp": "gross[- ]?buchstabe"
    },
    "3908": {
        "Question": "Was ist ein Bot?",
        "Answer": "Roboter"
    },
    "3909": {
        "Question": "Was ist ein Epilog?",
        "Answer": "Schlusswort"
    },
    "3910": {
        "Question": "Was ist ein umrandetes Nichts?",
        "Answer": "Loch"
    },
    "3911": {
        "Question": "Was ist eine Fata Morgana?",
        "Answer": "Luftspiegelung"
    },
    "3912": {
        "Question": "Was ist es, wenn es knallt und stinkt?",
        "Answer": "Chemie"
    },
    "3913": {
        "Question": "Was ist im Inneren eines Medizinballes?",
        "Answer": "Tierhaare",
        "Regexp": "tier-?haare",
        "Level": "hard"
    },
    "3914": {
        "Question": "Was kann man am Polarkreis zur Sommersonnenwende sehen?",
        "Answer": "Mitternachtssonne",
        "Regexp": "mitternachts?[- ]?sonne"
    },
    "3915": {
        "Question": "Was koennen Somnambule im Schlaf?",
        "Answer": "wandeln",
        "Level": "hard"
    },
    "3916": {
        "Question": "Was macht man auf eine Zahnbürste?",
        "Answer": "Zahnpasta",
        "Level": "baby"
    },
    "3917": {
        "Question": "Was macht man aus gekeimter Gerste?",
        "Answer": "Malz"
    },
    "3918": {
        "Question": "Was nennt der Indianer \"die ewigen Jagdgruende\"?",
        "Answer": "Himmel"
    },
    "3919": {
        "Question": "Was nennt man Antarktis?",
        "Answer": "Suedpol",
        "Level": "easy"
    },
    "3920": {
        "Question": "Was sind Internet, Fernsehen, Zeitung, Radio, ... ???",
        "Answer": "Medien",
        "Level": "easy"
    },
    "3921": {
        "Question": "Was sind Nixen?",
        "Answer": "Meerjungfrauen",
        "Regexp": "meer(es)?-?jungfrauen"
    },
    "3922": {
        "Question": "Was sind ganz viele kleine Verbraucherinformationen?",
        "Answer": "Werbung"
    },
    "3923": {
        "Question": "Was sind in Oesterreich Marillen?",
        "Answer": "Aprikosen"
    },
    "3924": {
        "Question": "Was trinken viele Erwachsenen immer zum Frühstück?",
        "Answer": "Kaffee",
        "Level": "baby"
    },
    "3925": {
        "Question": "Was versteht man unter schwarzem Gold?",
        "Answer": "Erdoel",
        "Level": "easy"
    },
    "3926": {
        "Question": "Was war am 11. August 1999 in Deutschland?",
        "Answer": "Sonnenfinsternis",
        "Regexp": "sonnen-?finsternis"
    },
    "3927": {
        "Question": "Was wird am 31.10. 'gefeiert'?",
        "Answer": "Halloween"
    },
    "3928": {
        "Question": "Was wurde das erste Todesopfer eines aus dem Weltraum zurückstürzenden Satteliten?",
        "Answer": "Kuh"
    },
    "3929": {
        "Question": "Wassertierknochen - Klamottenmarke.",
        "Answer": "Fishbone",
        "Level": "easy"
    },
    "3930": {
        "Question": "Welche Art Gedicht besteht aus genau 14 Zeilen?",
        "Answer": "Sonett",
        "Level": "hard"
    },
    "3931": {
        "Question": "Welche Aufgabe haben Kampfhubschrauber unter anderem?",
        "Answer": "Panzerabwehr"
    },
    "3932": {
        "Question": "Welche Bootsart benutzen Eskimos?",
        "Answer": "Kajak",
        "Level": "easy"
    },
    "3933": {
        "Question": "Welche Buchstabenreihe ist nach den ersten beiden griechischen Buchstaben benannt?",
        "Answer": "Alphabet",
        "Level": "easy"
    },
    "3934": {
        "Question": "Welche Farbe bekommt man, wenn Rot, Gelb und Blau mischt?",
        "Answer": "braun"
    },
    "3935": {
        "Question": "Welche Farbe hat die Flagge, die für Kapitulation steht?",
        "Answer": "weiss",
        "Level": "easy"
    },
    "3936": {
        "Question": "Welche Farbe hat ein Saphir?",
        "Answer": "blau"
    },
    "3937": {
        "Question": "Welche Firma hat den \"beat\" erfunden? (Internet-Zeit)",
        "Answer": "Swatch",
        "Level": "hard"
    },
    "3938": {
        "Question": "Welche Firma stellt das Waschmittel Persil her?",
        "Answer": "Henkel"
    },
    "3939": {
        "Question": "Welche Flagge hat die selben Farben wie die Deutsche?",
        "Answer": "Belgien",
        "Regexp": "belgi(en|sche)"
    },
    "3940": {
        "Question": "Welche Jahreszeit dauert laut Kalender hierzulande am längsten?",
        "Answer": "Sommer"
    },
    "3941": {
        "Question": "Welche Karte entscheidet beim Doppelkopf welche Spieler zusammenspielen?",
        "Answer": "Kreuz Dame",
        "Regexp": "kreuz[- ]?dame"
    },
    "3942": {
        "Question": "Welche Marssonde hat im November/Dezember 1999 vom Mars nicht geantwortet?",
        "Answer": "Polar Lander",
        "Regexp": "polar[- ]?lander"
    },
    "3943": {
        "Question": "Welche Masse hat ein 5-DM Stück? (..g)",
        "Answer": "10g",
        "Regexp": "10 ?g"
    },
    "3944": {
        "Question": "Welche Monopoly-Strasse heisst im amerikanischen Original Boardwalk?",
        "Answer": "Schlossallee",
        "Regexp": "schloss[- ]?allee"
    },
    "3945": {
        "Question": "Welche Sprache ist das: 'Viszont latasra'?",
        "Answer": "ungarisch",
        "Level": "hard"
    },
    "3946": {
        "Question": "Welche Stadt hat das groesste Eisstadion?",
        "Answer": "Moskau",
        "Level": "hard"
    },
    "3947": {
        "Question": "Welche Stadt ist angeblich versunken?",
        "Answer": "Atlantis",
        "Level": "easy"
    },
    "3948": {
        "Question": "Welche Stadt ist die älteste der Welt?",
        "Answer": "Jericho"
    },
    "3949": {
        "Question": "Welche Stadt nannte vier ihrer Strassen John-Lennon-Drive, Paul-McCartney-Way, George-Harrison-Close und Ringo-Starr-Drive?",
        "Answer": "Liverpool"
    },
    "3950": {
        "Question": "Welche Summe ergeben die gegenüberliegenden Seiten auf dem Würfel? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben",
        "Level": "easy"
    },
    "3951": {
        "Question": "Welche ist die höchste Karte beim Doppelkopf?",
        "Answer": "Herz Zehn",
        "Regexp": "herz[- ]?zehn"
    },
    "3952": {
        "Question": "Welchem Kunststoff verdankt Pamela ihre grosse Oberweite?",
        "Answer": "Silikon",
        "Regexp": "sili[ck]on",
        "Level": "easy"
    },
    "3953": {
        "Question": "Welchem beruehmten Adelsgeschlecht gehoert Prinz Ernst August von Hannover an?",
        "Answer": "Welfen"
    },
    "3954": {
        "Question": "Welchen Titel hatte der indische Kaiser?",
        "Answer": "Mogul"
    },
    "3955": {
        "Question": "Welchen weiteren Fall gibt es im Lateinischen im Gegensatz z.B. zum Deutschen?",
        "Answer": "Ablativ",
        "Level": "hard"
    },
    "3956": {
        "Question": "Welcher Monat kann weniger als vier Mondphasen haben?",
        "Answer": "Februar"
    },
    "3957": {
        "Question": "Welcher Sender hatte bis 1998 seinen Sitz in Stuttgart?",
        "Answer": "SDR"
    },
    "3958": {
        "Question": "Welcher Tag ist der kürzeste im Jahr?",
        "Answer": "21. Dezember",
        "Regexp": "21.(dezember|12.)"
    },
    "3959": {
        "Question": "Welcher Trichter wuerde Lehrer arbeitslos machen?",
        "Answer": "#Nuernberger# Trichter",
        "Regexp": "nuernberger"
    },
    "3960": {
        "Question": "Welcher Vogel symbolisiert den Frieden?",
        "Answer": "Taube",
        "Level": "easy"
    },
    "3961": {
        "Question": "Welcher große Baukonzern wurde durch Bundeskanzler Schröder vor dem Ende gerettet?",
        "Answer": "Holzmann"
    },
    "3962": {
        "Question": "Welches Bier kommt aus Bitburg?",
        "Answer": "Bitburger",
        "Level": "baby"
    },
    "3963": {
        "Question": "Welches Blatt ist auf der kanadischen Flagge abgebildet?",
        "Answer": "Ahornblatt",
        "Regexp": "ahorn[- ]?blatt",
        "Level": "easy"
    },
    "3964": {
        "Question": "Welches Getränk ist noch vom Coca Cola-Konzern?",
        "Answer": "Bonaqua",
        "Tip": "Tafelwasser"
    },
    "3965": {
        "Question": "Welches Kerlchen mit Blumenkohlohren ist das Markenzeichen der Zeitschrift Mad?",
        "Answer": "Alfred E. #Neumann#",
        "Level": "hard"
    },
    "3966": {
        "Question": "Welches Küchengewürz wird am teuersten gehandelt?",
        "Answer": "Safran"
    },
    "3967": {
        "Question": "Welches Land besitzt das größte Eisenbahnnetz der Welt?",
        "Answer": "USA"
    },
    "3968": {
        "Question": "Welches Land hat die meisten Einwohner?",
        "Answer": "China"
    },
    "3969": {
        "Question": "Welches Land hat die meisten Kinos?",
        "Answer": "Russland"
    },
    "3970": {
        "Question": "Welches Rindfleisch durfte lange nicht in die BRD eingefuehrt werden?",
        "Answer": "britisches"
    },
    "3971": {
        "Question": "Welches Spiel fängt richtig an wenn nichts mehr geht?",
        "Answer": "Roulette"
    },
    "3972": {
        "Question": "Welches Sternbild ist nach einem sagenhaften Ross benannt?",
        "Answer": "Pegasus"
    },
    "3973": {
        "Question": "Welches Tier ist das englische Nationalsymbol?",
        "Answer": "Loewe"
    },
    "3974": {
        "Question": "Welches Tier nennen die Eskimos \"Nanook\"?",
        "Answer": "Eisbaer"
    },
    "3975": {
        "Question": "Welches Zeichen fehlt in folgender Gleichung: 5 = 120?",
        "Answer": "!"
    },
    "3976": {
        "Question": "Welches englische Wort hat die meisten Bedeutungen?",
        "Answer": "set"
    },
    "3977": {
        "Question": "Welches ist das älteste Haustier?",
        "Answer": "Hund"
    },
    "3978": {
        "Question": "Welches ist der erste Tag im 3. Jahrtausend?",
        "Answer": "01.01.2001",
        "Regexp": "0?1.(0?1.| ?Januar )2001"
    },
    "3979": {
        "Question": "Welches ist die wichtigste Getreideart Nordeuropas?",
        "Answer": "Roggen"
    },
    "3980": {
        "Question": "Welches leichte Holz wird beim Modellbau benutzt?",
        "Answer": "#Balsa# Holz"
    },
    "3981": {
        "Question": "Welches war das größte Passagierschiff der Welt?",
        "Answer": "Queen Elisabeth"
    },
    "3982": {
        "Question": "Wenn im Reisepreis alles enthalten ist, Uebernachtung, Essen, Getraenke, Zigaretten, Sport usw. heisst das ...?",
        "Answer": "all inclusive",
        "Level": "easy"
    },
    "3983": {
        "Question": "Wenn man hier zuviele Zeilen auf einmal schreibt, wird man ...?",
        "Answer": "gekickt"
    },
    "3984": {
        "Question": "Wer benutzt die Sprache \"Algol\"?",
        "Answer": "Programmierer"
    },
    "3985": {
        "Question": "Wer bestieg als erster den Mt. Everest ohne O2?",
        "Answer": "Reinhold #Messner#"
    },
    "3986": {
        "Question": "Wer bleibt wie angenagelt stehen, wenn sein Hammer davonfliegt?",
        "Answer": "Hammerwerfer",
        "Level": "easy"
    },
    "3987": {
        "Question": "Wer hat kein Spiegelbild?",
        "Answer": "Vampir"
    },
    "3988": {
        "Question": "Wer ist (immernoch) der reichste Mann der Welt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Bill Gates"
    },
    "3989": {
        "Question": "Wer ist schuld an den Gezeiten?",
        "Answer": "Mond"
    },
    "3990": {
        "Question": "Wer kaempft auf der Planche?",
        "Answer": "Fechter",
        "Level": "hard"
    },
    "3991": {
        "Question": "Wer macht alles neu?",
        "Answer": "Mai",
        "Level": "easy"
    },
    "3992": {
        "Question": "Wer oder was ist für dafür zuständig, daß Firmen kein Monopol \"gründen\" (Deutschland)?",
        "Answer": "Bundeskartellamt",
        "Regexp": "bundes-?kartell-?amt"
    },
    "3993": {
        "Question": "Wer oder was war Marco Polo?",
        "Answer": "Kaufmann"
    },
    "3994": {
        "Question": "Wer raubte die Hand von Kapitän Hook?",
        "Answer": "Krokodil"
    },
    "3995": {
        "Question": "Wer schläft auf einem Nagelbrett?",
        "Answer": "Fakir",
        "Level": "easy"
    },
    "3996": {
        "Question": "Wie heissen die Gezeiten?",
        "Answer": "Ebbe und Flut",
        "Regexp": "(ebbe.* flut|flut.* ebbe)",
        "Level": "easy"
    },
    "3997": {
        "Question": "Wie heissen die Helfer des Toreros?",
        "Answer": "Picadores",
        "Regexp": "pi[ck]ador",
        "Level": "hard"
    },
    "3998": {
        "Question": "Wie heissen die Indianer Suedamerikas?",
        "Answer": "Inkas",
        "Regexp": "Inkas?",
        "Level": "easy"
    },
    "3999": {
        "Question": "Wie heissen die Schulen, in denen es kein \"Sitzen bleiben\" und auch keine richtigen Zeugnisse gibt?",
        "Answer": "Waldorfschulen",
        "Regexp": "waldorf[- ]?schulen"
    },
    "4000": {
        "Question": "Wie heissen die Wasserstrassen von Amsterdam?",
        "Answer": "Grachten",
        "Level": "hard"
    },
    "4001": {
        "Question": "Wie heissen die Wettkaempfe, bei denen Cowboys ihr Koennen unter Beweis stellen koennen?",
        "Answer": "Rodeo",
        "Level": "easy"
    },
    "4002": {
        "Question": "Wie heissen die von der NATO in Europa stationierten, mit atomaren Sprengkoepfen ausgeruesteten ballistischen Raketen?",
        "Answer": "Pershing"
    },
    "4003": {
        "Question": "Wie heisst Gerhard Schroeders Frau?",
        "Answer": "Doris",
        "Level": "easy"
    },
    "4004": {
        "Question": "Wie heisst beim Erdkoerper die Schicht, die zwischen Erdkruste und Erdkern liegt?",
        "Answer": "Erdmantel"
    },
    "4005": {
        "Question": "Wie heisst das Buero eines Rechtsanwalts?",
        "Answer": "Kanzlei",
        "Level": "easy"
    },
    "4006": {
        "Question": "Wie heisst das Geraet mit dem der Wal gefangen bzw. getoetet wird?",
        "Answer": "Harpune"
    },
    "4007": {
        "Question": "Wie heisst das Grossspiel beim Skat?",
        "Answer": "Grand"
    },
    "4008": {
        "Question": "Wie heisst das Londoner Polizei-Hauptquartier?",
        "Answer": "Scotland Yard"
    },
    "4009": {
        "Question": "Wie heisst das Maß der Feinheit einer Goldlegierung?",
        "Answer": "Karat",
        "Level": "easy"
    },
    "4010": {
        "Question": "Wie heisst das Schneehaus der Eskimos?",
        "Answer": "Iglu",
        "Level": "easy"
    },
    "4011": {
        "Question": "Wie heisst das Spiel, bei dem man so schnell wie moeglich eine Millionen verjubeln muss?",
        "Answer": "Mankomania"
    },
    "4012": {
        "Question": "Wie heisst das Sternbild Leier auf Lateinisch?",
        "Answer": "Lyra"
    },
    "4013": {
        "Question": "Wie heisst das Wahrzeichen New Yorks?",
        "Answer": "Freiheitsstatue",
        "Regexp": "(freiheits-?|liberty[- ]?)statue"
    },
    "4014": {
        "Question": "Wie heisst das Wort in der Eskimosprache fuer Mensch?",
        "Answer": "Inuit"
    },
    "4015": {
        "Question": "Wie heisst das bekannte Mode-Imperium aus dem Schwabenland?",
        "Answer": "Hugo Boss"
    },
    "4016": {
        "Question": "Wie heisst das einzige \"Kraftwerk\", das die Kernfusion beherrscht?",
        "Answer": "Sonne"
    },
    "4017": {
        "Question": "Wie heisst das englische Laengenmass von 91,4 cm?",
        "Answer": "Yard"
    },
    "4018": {
        "Question": "Wie heisst das groesste und laengste Bauwerk der Erde?",
        "Answer": "Chinesische Mauer",
        "Level": "easy"
    },
    "4019": {
        "Question": "Wie heisst das hoechstes Gebirge?",
        "Answer": "Himalaya",
        "Regexp": "Himala[ijy]a"
    },
    "4020": {
        "Question": "Wie heisst das mexikanische Maisbier?",
        "Answer": "Corona",
        "Level": "hard"
    },
    "4021": {
        "Question": "Wie heisst das saarlaendische Regionalblatt?",
        "Answer": "Saarbruecker Zeitung",
        "Level": "hard"
    },
    "4022": {
        "Question": "Wie heisst das, wenn der Koerper eine Reaktion auf einen Reiz zeigt, ohne dass man sich dessen bewusst ist?",
        "Answer": "Reflex"
    },
    "4023": {
        "Question": "Wie heisst der Aztekenherrscher, dessen \"Rache\" viele Menschen noch heute zu spueren bekommen?",
        "Answer": "Montezuma"
    },
    "4024": {
        "Question": "Wie heisst der Chef von Apple? (2000 - Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Steve Jobs"
    },
    "4025": {
        "Question": "Wie heisst der Deutsche Aktienindex kurz?",
        "Answer": "DAX",
        "Level": "easy"
    },
    "4026": {
        "Question": "Wie heisst der Frankfurter Flughafen?",
        "Answer": "Rhein Main Flughafen",
        "Regexp": "rhein[- ]main[- ]flughafen"
    },
    "4027": {
        "Question": "Wie heisst der Jorky von Rudolf Mooshammer?",
        "Answer": "Daisy"
    },
    "4028": {
        "Question": "Wie heisst der Lehrling im Seemansberuf?",
        "Answer": "Schiffsjunge",
        "Regexp": "schiffs-?junge"
    },
    "4029": {
        "Question": "Wie heisst der Mann von Koenigin Elisabeth?",
        "Answer": "Prinz Phillip"
    },
    "4030": {
        "Question": "Wie heisst der Praesident der USA ? (1999 - Vor- und Nachname!))",
        "Answer": "Bill Clinton"
    },
    "4031": {
        "Question": "Wie heisst der Punkt, der genau über einem Erdbebenzentrum liegt?",
        "Answer": "Epizentrum"
    },
    "4032": {
        "Question": "Wie heisst der See mit dem Echo?",
        "Answer": "Koenigssee"
    },
    "4033": {
        "Question": "Wie heisst der Sohn von M. Jackson?",
        "Answer": "Prince Jackson"
    },
    "4034": {
        "Question": "Wie heisst der Tag vor Karfreitag?",
        "Answer": "Gruendonnerstag"
    },
    "4035": {
        "Question": "Wie heisst der bekannte Markt in Muenchen?",
        "Answer": "Viktualienmarkt",
        "Regexp": "viktualien[- ]?markt"
    },
    "4036": {
        "Question": "Wie heisst der beruehmte Schieferfelsen am Rhein?",
        "Answer": "Loreley",
        "Regexp": "lorele[iy]"
    },
    "4037": {
        "Question": "Wie heisst der beruehmte Sender in einer armenischen Stadt?",
        "Answer": "Radio Eriwan",
        "Level": "hard"
    },
    "4038": {
        "Question": "Wie heisst der dem Zenith entgegengesetzte Punkt des Himmels?",
        "Answer": "Nadir",
        "Level": "hard"
    },
    "4039": {
        "Question": "Wie heisst der groesste uns bekannte Magnet?",
        "Answer": "Erde"
    },
    "4040": {
        "Question": "Wie heisst der langsamste Provider der Welt? (lol)",
        "Answer": "AOL",
        "Level": "easy"
    },
    "4041": {
        "Question": "Wie heisst der momentane Schachweltmeister?",
        "Answer": "Garri #Kasparow#",
        "Regexp": "kasparo[vw]"
    },
    "4042": {
        "Question": "Wie heisst die Buerohilfe, mir der man mehrere Seiten zusammenheften kann?",
        "Answer": "Tacker",
        "Level": "easy"
    },
    "4043": {
        "Question": "Wie heisst die Einheit des Juwelengewichts?",
        "Answer": "Karat",
        "Level": "easy"
    },
    "4044": {
        "Question": "Wie heisst die Flagge des Vereingten Koenigreichs?",
        "Answer": "Union Jack",
        "Level": "hard"
    },
    "4045": {
        "Question": "Wie heisst die Umrahmung eines Klosterhofes durch vier Wandelhallen?",
        "Answer": "Kreuzgang"
    },
    "4046": {
        "Question": "Wie heisst die Waehrung in Daenemark?",
        "Answer": "Kronen"
    },
    "4047": {
        "Question": "Wie heisst die aelteste Tochter von Fuerst Rainier dem III ? (mit Titel!)",
        "Answer": "Prinzessin Caroline von Monaco",
        "Level": "hard"
    },
    "4048": {
        "Question": "Wie heisst die bekannte englische Kondom-Herstellerfirma?",
        "Answer": "London"
    },
    "4049": {
        "Question": "Wie heisst die beruehmte monegassische Fuerstenfamilie?",
        "Answer": "Grimaldi"
    },
    "4050": {
        "Question": "Wie heisst die berühmteste Briefmarke der Welt?",
        "Answer": "Blaue Mauritius",
        "Regexp": "blauer? mauritius"
    },
    "4051": {
        "Question": "Wie heisst die entgegengesetzte Richtung zu Nordwest?",
        "Answer": "Suedost",
        "Level": "baby"
    },
    "4052": {
        "Question": "Wie heisst die internationale Umweltschutz - Organisation, die immer wieder durch spektakulaere Aktionen auf Missstaende in der Umwelt aufmerksam macht?",
        "Answer": "Greenpeace",
        "Level": "easy"
    },
    "4053": {
        "Question": "Wie heisst die japanische Waehrung?",
        "Answer": "Yen"
    },
    "4054": {
        "Question": "Wie heisst die koenigliche Flugzeugfabrik der Niederlande, die 1996 in finanzielle Schwierigkeiten geriet?",
        "Answer": "Fokker",
        "Level": "hard"
    },
    "4055": {
        "Question": "Wie heisst die wichtigste englische Flugverkehrsgesellschaft? (ausschreiben!)",
        "Answer": "British Airways"
    },
    "4056": {
        "Question": "Wie heisst die wohl berühmteste Uhr der Welt?",
        "Answer": "Big Ben",
        "Level": "easy"
    },
    "4057": {
        "Question": "Wie heisst ein dreidimensionales Quadrat?",
        "Answer": "Wuerfel"
    },
    "4058": {
        "Question": "Wie heisst ein grosser Blumenversand?",
        "Answer": "Fleurop",
        "Level": "easy"
    },
    "4059": {
        "Question": "Wie heisst eine Flaeche von 10.000 Quadratmetern?",
        "Answer": "Hektar"
    },
    "4060": {
        "Question": "Wie heisst eine Linse, wenn ihre Oberflaeche sich nach aussen woelbt?",
        "Answer": "Konvex"
    },
    "4061": {
        "Question": "Wie heißt Deutschlands Gipfelstürmer? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Reinhold Messner"
    },
    "4062": {
        "Question": "Wie heißt das Haarfärbemittel, das schon im alten Aegypten verwendet wurde?",
        "Answer": "Henna",
        "Level": "hard"
    },
    "4063": {
        "Question": "Wie heißt das amerikanische Weltraumlabor, das 1973 gestartet ist?",
        "Answer": "Skylab"
    },
    "4064": {
        "Question": "Wie heißt das japanische Wort für \"leere Hand\"?",
        "Answer": "Karate"
    },
    "4065": {
        "Question": "Wie heißt das russische Wort für \"Gefährte\"?",
        "Answer": "Sputnik"
    },
    "4066": {
        "Question": "Wie heißt der Neandertaler in der Fachsprache?",
        "Answer": "Homo neanderthalensis",
        "Regexp": "homo neanderth?alensis",
        "Level": "hard"
    },
    "4067": {
        "Question": "Wie heißt der Zoo in Hamburg?",
        "Answer": "Hagenbeck",
        "Level": "hard"
    },
    "4068": {
        "Question": "Wie heißt der größte Bahnhof der Welt?",
        "Answer": "Grand Central",
        "Level": "hard"
    },
    "4069": {
        "Question": "Wie heißt die dreistufige europäische Trägerrakete?",
        "Answer": "Ariane"
    },
    "4070": {
        "Question": "Wie heißt die einzige Tochter der englischen Königin Elizabeth? (mit Titel)",
        "Answer": "Prinzessin Anne"
    },
    "4071": {
        "Question": "Wie heißt die größte Pyramide Aegyptens?",
        "Answer": "Cheops"
    },
    "4072": {
        "Question": "Wie heißt die internationale Vorwahl von Deutschland?",
        "Answer": "49",
        "Regexp": "0?0?49"
    },
    "4073": {
        "Question": "Wie heißt metallhaltiges Gestein?",
        "Answer": "Erz",
        "Level": "easy"
    },
    "4074": {
        "Question": "Wie hiess der Schokoriegel TWIX frueher?",
        "Answer": "Raider",
        "Level": "easy"
    },
    "4075": {
        "Question": "Wie hiess nach der griechischen Sage die erste Frau auf der Erde?",
        "Answer": "Pandora",
        "Regexp": "pandorr?a"
    },
    "4076": {
        "Question": "Wie hoch kann man beim Skat ein normales Kreuzspiel ohne Ansagen mit den höchsten beiden Buben reizen?",
        "Answer": "36",
        "Level": "hard"
    },
    "4077": {
        "Question": "Wie kann man ein \"Aurora Borealis\" auch nennen?",
        "Answer": "Nordlicht",
        "Regexp": "(nord|polar)licht",
        "Level": "hard"
    },
    "4078": {
        "Question": "Wie lange wird die Phase dauern, in der sowohl der Euro als auch die nationalen Noten und Münzen als gesetzliche Zahlungsmittel anerkannt werden? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs Monate"
    },
    "4079": {
        "Question": "Wie lautet Pinochets Vorname?",
        "Answer": "Augusto"
    },
    "4080": {
        "Question": "Wie lautet der Konjunktiv II der dritten Person Plural von \"brauchen\"?",
        "Answer": "brauchten"
    },
    "4081": {
        "Question": "Wie lautet der Plural von \"Lexikon\"?",
        "Answer": "Lexika",
        "Level": "easy"
    },
    "4082": {
        "Question": "Wie lautet die Internationale Vorwahl von Österreich?",
        "Answer": "43",
        "Regexp": "0?0?43"
    },
    "4083": {
        "Question": "Wie nannte man im Mittelalter das falsche Weltbild, bezüglich der Position von Sonne und Erde?",
        "Answer": "Geozentrisch"
    },
    "4084": {
        "Question": "Wie nannten die Roemer das Vaterland?",
        "Answer": "Patria",
        "Level": "hard"
    },
    "4085": {
        "Question": "Wie nennen Indianer ihre Frauen?",
        "Answer": "Squaws"
    },
    "4086": {
        "Question": "Wie nennen die Indianer ihren Gott?",
        "Answer": "Manitou",
        "Regexp": "manito?u"
    },
    "4087": {
        "Question": "Wie nennt ein Spanier das weisse Haus?",
        "Answer": "Casablanca"
    },
    "4088": {
        "Question": "Wie nennt man Gandhis Art der Revolution?",
        "Answer": "gewaltloser Widerstand",
        "Regexp": "(gewaltloser widerstand|non[- ]cooperation)"
    },
    "4089": {
        "Question": "Wie nennt man Getreide noch?",
        "Answer": "Cerealien"
    },
    "4090": {
        "Question": "Wie nennt man Kaeltesteppen?",
        "Answer": "Tundren"
    },
    "4091": {
        "Question": "Wie nennt man Völker ohne festen Wohnsitz?",
        "Answer": "Nomaden"
    },
    "4092": {
        "Question": "Wie nennt man Wesen aus der Hölle, oder einfach nur böse Geister?",
        "Answer": "#Daemon#en"
    },
    "4093": {
        "Question": "Wie nennt man Wortneuschöpfung mit Fachbegriff?",
        "Answer": "Neologismus"
    },
    "4094": {
        "Question": "Wie nennt man Zahlungsverkehr ohne Bargeld?",
        "Answer": "Giroverkehr",
        "Regexp": "giro[- ]?verkehr"
    },
    "4095": {
        "Question": "Wie nennt man das System der Muelltrennung und Wiederverwertung in Deutschland?",
        "Answer": "Duales System",
        "Regexp": "duales[- ]system"
    },
    "4096": {
        "Question": "Wie nennt man das Zahlensystem, in dem die Buchstaben von A bis F vorkommen?",
        "Answer": "Hexadezimal"
    },
    "4097": {
        "Question": "Wie nennt man den Behälter in den man Zierfische hält?",
        "Answer": "Aquarium",
        "Level": "easy"
    },
    "4098": {
        "Question": "Wie nennt man den Kontrollturm am Flughafen?",
        "Answer": "Tower",
        "Level": "easy"
    },
    "4099": {
        "Question": "Wie nennt man den Lohn eines Beamten?",
        "Answer": "Gehalt"
    },
    "4100": {
        "Question": "Wie nennt man den Lohn eines Seemanns?",
        "Answer": "Heuer"
    },
    "4101": {
        "Question": "Wie nennt man den Lohn eines Soldaten?",
        "Answer": "Sold"
    },
    "4102": {
        "Question": "Wie nennt man den Rock des Schotten?",
        "Answer": "Kilt"
    },
    "4103": {
        "Question": "Wie nennt man den Sex, wenn man das falsche Loch erwischt?",
        "Answer": "Analverkehr"
    },
    "4104": {
        "Question": "Wie nennt man den Ursprung eines Flusses?",
        "Answer": "Quelle",
        "Level": "easy"
    },
    "4105": {
        "Question": "Wie nennt man den Wissenschaftler, der sich mit dem Klima beschaeftigt?",
        "Answer": "Klimatologe"
    },
    "4106": {
        "Question": "Wie nennt man den aus radioaktiven Staubteilchen und Asche bestehnden Regen, der nach einer Atomexplosion auf das Umland niedergeht?",
        "Answer": "Fallout",
        "Level": "hard"
    },
    "4107": {
        "Question": "Wie nennt man den runden Ausschnitt im Haar von Moenchen?",
        "Answer": "Tonsur",
        "Level": "hard"
    },
    "4108": {
        "Question": "Wie nennt man die \"kleine weisse Tuete\" bei Insidern?",
        "Answer": "Joint",
        "Level": "easy"
    },
    "4109": {
        "Question": "Wie nennt man die Lehre der Schifffahrt?",
        "Answer": "Nautik"
    },
    "4110": {
        "Question": "Wie nennt man die Lehre von den Sternzeichen?",
        "Answer": "Astrologie",
        "Level": "easy"
    },
    "4111": {
        "Question": "Wie nennt man die Pronomen \"mein, ihr, unser, usw.\"?",
        "Answer": "Possessivpronomen",
        "Regexp": "possess?iv[- ]?pronomen",
        "Level": "hard"
    },
    "4112": {
        "Question": "Wie nennt man die Segelbote mit 2 Rümpfen?",
        "Answer": "Katamaran"
    },
    "4113": {
        "Question": "Wie nennt man die Spielmarken beim Roulette?",
        "Answer": "Jetons"
    },
    "4114": {
        "Question": "Wie nennt man die Straßenbenutzungsgebühr?",
        "Answer": "Maut"
    },
    "4115": {
        "Question": "Wie nennt man die Tochter der Schwester oder des Bruders?",
        "Answer": "Nichte",
        "Level": "easy"
    },
    "4116": {
        "Question": "Wie nennt man die Umschriften einer Muenze?",
        "Answer": "Legende"
    },
    "4117": {
        "Question": "Wie nennt man die Versenkung von Abfaellen ins Meer?",
        "Answer": "Verklappung",
        "Regexp": "verklapp(en|ung)"
    },
    "4118": {
        "Question": "Wie nennt man die Wohn- und Aufenthaltsräume auf Schiffen?",
        "Answer": "#Kajuete#n"
    },
    "4119": {
        "Question": "Wie nennt man die altdeutsche Schrift, die wie ein Knochenbruch heisst?",
        "Answer": "Fraktur"
    },
    "4120": {
        "Question": "Wie nennt man eine Frikadelle in Berlin?",
        "Answer": "Bulette"
    },
    "4121": {
        "Question": "Wie nennt man eine Struktur die es ermoeglicht schnell einen gesuchten Inhalt zu finden?",
        "Answer": "Index"
    },
    "4122": {
        "Question": "Wie nennt man eine exclusive Dachterrassenwohnung?",
        "Answer": "Penthouse"
    },
    "4123": {
        "Question": "Wie nennt man eine ringfoermige Koralleninsel?",
        "Answer": "Atoll"
    },
    "4124": {
        "Question": "Wie nennt man einen Bienenzüchter?",
        "Answer": "Imker",
        "Level": "easy"
    },
    "4125": {
        "Question": "Wie nennt man einen Indianer-Beil?",
        "Answer": "Tomahawk"
    },
    "4126": {
        "Question": "Wie nennt man einen Vulkanausbruch?",
        "Answer": "Eruption",
        "Level": "easy"
    },
    "4127": {
        "Question": "Wie nennt man einen schlechten Traum?",
        "Answer": "Alptraum",
        "Level": "baby"
    },
    "4128": {
        "Question": "Wie nennt man einen unterschriebenen, aber nicht ausgefuellten Scheck?",
        "Answer": "Blankoscheck",
        "Regexp": "blan[ck]o[- ]?scheck"
    },
    "4129": {
        "Question": "Wie nennt man einen vom Wind aufgeschütteten Hügel aus Flugsand?",
        "Answer": "Duene",
        "Level": "easy"
    },
    "4130": {
        "Question": "Wie nennt man es, wenn sich jemand nicht unterordnen kann?",
        "Answer": "Insubordination",
        "Level": "hard"
    },
    "4131": {
        "Question": "Wie nennt man jemanden, dem das seelische Gleichgewicht fehlt?",
        "Answer": "Labil"
    },
    "4132": {
        "Question": "Wie nennt man jemanden, der in einer Pruefung steht?",
        "Answer": "Kandidat"
    },
    "4133": {
        "Question": "Wie nennt man stumme Darsteller?",
        "Answer": "Komparsen"
    },
    "4134": {
        "Question": "Wie nennt man versteinerte Tiere?",
        "Answer": "Fossilien",
        "Regexp": "[fv]oss?ilien"
    },
    "4135": {
        "Question": "Wie oft gibt es ein Schaltjahr?",
        "Answer": "alle vier jahre",
        "Level": "easy"
    },
    "4136": {
        "Question": "Wie schreibt man neuerdings \"potentiell\"?",
        "Answer": "potenziell",
        "Level": "easy"
    },
    "4137": {
        "Question": "Wie starb Deutschlands führender Herzchirurg Rudolf Zenker?",
        "Answer": "Herzinfarkt",
        "Regexp": "herz(attacke|infarkt|schlag)"
    },
    "4138": {
        "Question": "Wie tief ist das tiefste Bohrloch? (in km - ausschreiben!)",
        "Answer": "vierzehn"
    },
    "4139": {
        "Question": "Wie viele Baugrundstücke gibt es auf dem Monopoly-Brett?",
        "Answer": "22"
    },
    "4140": {
        "Question": "Wie viele Herzen hat ein Tintenfisch? (ausschreiben)",
        "Answer": "drei"
    },
    "4141": {
        "Question": "Wie viele Nullen hat eine Billion? (ausschreiben!)",
        "Answer": "zwoelf",
        "Level": "easy"
    },
    "4142": {
        "Question": "Wie viele chemische Elemente kennt man heute? (August 2000)",
        "Answer": "118",
        "Level": "hard"
    },
    "4143": {
        "Question": "Wie werden Beruhigungsmittel bzw. Schlafmittel usw. genannt?",
        "Answer": "Barbiturate",
        "Level": "hard"
    },
    "4144": {
        "Question": "Wie werden die amerikanischen Weltraumfahrer genannt?",
        "Answer": "Astronauten",
        "Level": "easy"
    },
    "4145": {
        "Question": "Wie werden die sowjetischen Weltraumfahrer genannt?",
        "Answer": "Kosmonauten",
        "Level": "easy"
    },
    "4146": {
        "Question": "Wie werden stufenfoermige Wasserfaelle genannt?",
        "Answer": "Kaskaden"
    },
    "4147": {
        "Question": "Wie wird das Fraeulein in Amerika genannt?",
        "Answer": "Miss",
        "Level": "easy"
    },
    "4148": {
        "Question": "Wie wird die Reihe fortgesetzt: 0,1,1,2,3,5,...",
        "Answer": "8",
        "Regexp": "(acht|8)"
    },
    "4149": {
        "Question": "Wie wird die in Osteuropa gebraeuchliche Schrift genannt?",
        "Answer": "#Kyrillisch#e Schrift"
    },
    "4150": {
        "Question": "Wie wird die verheiratete Frau in Amerika genannt?",
        "Answer": "Misses",
        "Level": "easy"
    },
    "4151": {
        "Question": "Wie wird dieses Wort richtig geschrieben: Donaudamppfschifahrtsgeselllschaft? (zusammenhaengend!)",
        "Answer": "Donaudampfschifffahrtsgesellschaft"
    },
    "4152": {
        "Question": "Wiederverwertung von Rohstoffen?",
        "Answer": "Recycling",
        "Level": "easy"
    },
    "4153": {
        "Question": "Wieviel Augen hat ein Würfel?",
        "Answer": "21"
    },
    "4154": {
        "Question": "Wieviel DM sind ein Euro ca. ? (ausschreiben)",
        "Answer": "zwei",
        "Level": "easy"
    },
    "4155": {
        "Question": "Wieviel Spitzen hat das Malteser-Kreuz? (ausschreiben!)",
        "Answer": "acht"
    },
    "4156": {
        "Question": "Wieviel Stunden hat eine Woche?",
        "Answer": "168"
    },
    "4157": {
        "Question": "Wieviel kostet in Norwegen eine Dose Bier ca. in DM ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben",
        "Level": "hard"
    },
    "4158": {
        "Question": "Wieviel kostet in Norwegen eine Flasche Whiskey ca. in DM?",
        "Answer": "150"
    },
    "4159": {
        "Question": "Wieviele Bauern gibts beim Schachspiel?",
        "Answer": "sechzehn",
        "Regexp": "(16|sechzehn)"
    },
    "4160": {
        "Question": "Wieviele Mitglieder hat momentan der Bundestag? (2000)",
        "Answer": "669",
        "Tip": "..9"
    },
    "4161": {
        "Question": "Wieviele Monate hat 0,1 Jahre? Bitte in Dezimalzahl...",
        "Answer": "1,2",
        "Regexp": "1(\\.|,)2",
        "Level": "easy"
    },
    "4162": {
        "Question": "Wieviele Sekunden hat ein Jahr?",
        "Answer": "31536000"
    },
    "4163": {
        "Question": "Wieviele Spielkarten braucht man zum Baccara-Spielen?",
        "Answer": "102"
    },
    "4164": {
        "Question": "Wieviele Steine hat ein Domino-Spiel? Bis zu ...?",
        "Answer": "45"
    },
    "4165": {
        "Question": "Wieviele Tage hat ein Schaltjahr?",
        "Answer": "366",
        "Level": "easy"
    },
    "4166": {
        "Question": "Wieviele Zacken hat ein Kronkorken?",
        "Answer": "21"
    },
    "4167": {
        "Question": "Wieviele Zentner hat eine Tonne?",
        "Answer": "20"
    },
    "4168": {
        "Question": "Wieviele von achttausend Familien in China besitzen ein Auto? (ausschreiben!)",
        "Answer": "zwei"
    },
    "4169": {
        "Question": "Wissenschaftsgebiet, das sich der Frage widmet, wie Nervenzellen Informationen empfangen und uebermitteln.",
        "Answer": "Neurophysiologie",
        "Regexp": "neuro[- ]?physiologie",
        "Level": "hard"
    },
    "4170": {
        "Question": "Wo \"wohnt\" Familie Happy Hippo & Co?",
        "Answer": "UE-Eier",
        "Regexp": "(ue[- ]?eier|ueberraschungs[- ]?eier)",
        "Level": "easy"
    },
    "4171": {
        "Question": "Wo befindet sich auf einer Landkarte der Sueden?",
        "Answer": "unten",
        "Level": "baby"
    },
    "4172": {
        "Question": "Wo befindet sich das Luftbrueckendenkmal?",
        "Answer": "Berlin"
    },
    "4173": {
        "Question": "Wo fand die IAA statt?",
        "Answer": "Frankfurt"
    },
    "4174": {
        "Question": "Wo findet die groesste deutsche Spielwarenmesse statt?",
        "Answer": "Nuernberg"
    },
    "4175": {
        "Question": "Wo geht die Sonne auf?",
        "Answer": "Osten",
        "Level": "baby"
    },
    "4176": {
        "Question": "Wo gibt es eine Landebahn?",
        "Answer": "Flughafen",
        "Regexp": "flug(hafen|platz)",
        "Level": "baby"
    },
    "4177": {
        "Question": "Wo ist die Sonne, wenn du einen Regenbogen siehst?",
        "Answer": "hinten",
        "Regexp": "(hinte[nr]|ruecken)",
        "Level": "easy"
    },
    "4178": {
        "Question": "Wo ist die laengste Theke der Welt?",
        "Answer": "Duesseldorf",
        "Level": "hard"
    },
    "4179": {
        "Question": "Wo ist es am 21.6. um Mitternacht hell? Am ...?",
        "Answer": "Polarkreis"
    },
    "4180": {
        "Question": "Wo liegt \"Ballermann 6\"?",
        "Answer": "Mallorca",
        "Level": "easy"
    },
    "4181": {
        "Question": "Wo liegt Karl der Grosse begraben?",
        "Answer": "Aachen"
    },
    "4182": {
        "Question": "Wo liegt das Legoland?",
        "Answer": "Daenemark"
    },
    "4183": {
        "Question": "Wo liegt die Schneekoppe?",
        "Answer": "Riesengebirge"
    },
    "4184": {
        "Question": "Wo macht(e ?) die D-Mark kurz vor ihrer Abschaffung Karriere?",
        "Answer": "Balkan"
    },
    "4185": {
        "Question": "Wo sind 47 Zaren beerdigt?",
        "Answer": "Kreml"
    },
    "4186": {
        "Question": "Wo steht das Wahrzeichen New Yorks?",
        "Answer": "Liberty Island",
        "Regexp": "liberty[- ](insel|island)"
    },
    "4187": {
        "Question": "Wo war die Firmenzentrale von Siemens vor dem 2.Weltkrieg?",
        "Answer": "Berlin"
    },
    "4188": {
        "Question": "Wo werden die englischen Könige und Königinnen gekrönt?",
        "Answer": "Westminster Abbey",
        "Level": "hard"
    },
    "4189": {
        "Question": "Wo wird Mehl hergestellt?",
        "Answer": "Mühle",
        "Level": "baby"
    },
    "4190": {
        "Question": "Wo wurde die erste Skihalle mit kuenstlichem Schnee entwickelt?",
        "Answer": "Berlin"
    },
    "4191": {
        "Question": "Wo wurden 540 Mio Jahre alte, versteinert ueberreste von Wirbeltieren gefunden?",
        "Answer": "China"
    },
    "4192": {
        "Question": "Wo zeigt ein Kompass staendig nach Sueden?",
        "Answer": "Nordpol",
        "Level": "easy"
    },
    "4193": {
        "Question": "Wofuer sind \"Le Monde\" und \"Le Figaro\" Beispiele?",
        "Answer": "Tages-#Zeitungen#"
    },
    "4194": {
        "Question": "Wofuer steht die Abkuerzung A.D.",
        "Answer": "Anno domini"
    },
    "4195": {
        "Question": "Wofür steht \"DDR\"?",
        "Answer": "Deutsche Demokratische Republik",
        "Regexp": "deutsche? demokratische[- ]republik",
        "Level": "easy"
    },
    "4196": {
        "Question": "Wofür steht \"IC\" bei der Deutschen Bahn?",
        "Answer": "Intercity",
        "Level": "easy"
    },
    "4197": {
        "Question": "Wofür steht das \"X\" in römischen Zahlen? (ausschreiben)",
        "Answer": "Zehn",
        "Level": "easy"
    },
    "4198": {
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung \"CET\"?",
        "Answer": "Central European Time",
        "Regexp": "central[- ]european[- ]time"
    },
    "4199": {
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung \"dpa\"?",
        "Answer": "Deutsche Presse Agentur",
        "Regexp": "deutsche[- ]presse[- ]?agentur"
    },
    "4200": {
        "Question": "Woher kommt der Begriff \"panischer Schrecken\" ? Von einer ...?",
        "Answer": "Gottheit"
    },
    "4201": {
        "Question": "Woher kommt der Portwein?",
        "Answer": "Portugal"
    },
    "4202": {
        "Question": "Woher kommt der Square Dance?",
        "Answer": "Amerika",
        "Level": "easy"
    },
    "4203": {
        "Question": "Woher stammt das Taekwon-Do?",
        "Answer": "Korea"
    },
    "4204": {
        "Question": "Woher stammt der Flamenco-Tanz?",
        "Answer": "Spanien",
        "Level": "easy"
    },
    "4205": {
        "Question": "Woher stammt die Kirsche fuer Moncherie?",
        "Answer": "Piemont",
        "Regexp": "piemon[dt]"
    },
    "4206": {
        "Question": "Wohin zeigt der magnetische Nordpol einer Kompassnadel?",
        "Answer": "magnetischen Suedpol",
        "Regexp": "magnetische[mnr]? suedpol"
    },
    "4207": {
        "Question": "Wohltuende Entspannung mit Koerperkontakt?",
        "Answer": "Massage",
        "Level": "easy"
    },
    "4208": {
        "Question": "Womit wollte Archimedes feindliche Schiffe auf See vom Land aus versenken?",
        "Answer": "Spiegel"
    },
    "4209": {
        "Question": "Worauf reimt sich folgendes ? \"Floh, dein Schwein schmeckt scharf und sehnig\"?",
        "Answer": "Froh zu sein bedarf es wenig",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..o. .. ..i. ..d..f .. ..n.."
    },
    "4210": {
        "Question": "Woraus besteht ein Tischtennisball?",
        "Answer": "Celluloid",
        "Regexp": "[cz]elluloid"
    },
    "4211": {
        "Question": "Woraus wird Haschisch hergestellt?",
        "Answer": "aus indischem #Hanf#"
    },
    "4212": {
        "Question": "Woraus wird Rum gemacht?",
        "Answer": "Zuckerrohr"
    },
    "4213": {
        "Question": "Wozu diente die Flaschenpost ursprünglich?",
        "Answer": "SOS Ruf",
        "Regexp": "(sos[- ]|not)ruf"
    },
    "4214": {
        "Question": "Wozu wird die Morseschrift gebraucht?",
        "Answer": "Telegraphie"
    },
    "4215": {
        "Question": "Zigarettenpapier-Marke? (HINWEIS: Rauchen gefaehrdet Ihre Gesundheit!)",
        "Answer": "OCB"
    },
    "4216": {
        "Question": "Zu was sagen die Franzosen 'Duepleau'?",
        "Answer": "Duplo"
    },
    "4217": {
        "Question": "Zwei miteinander verbundene Scheiben (frueher meist aus Holz), eine Schnur.... welches 'Spielzeug' ist das?",
        "Answer": "Jojo"
    },
    "4218": {
        "Question": "Zweitgroesster Binnenhafen Deutschlands?",
        "Answer": "Mannheim",
        "Level": "hard"
    },
    "4219": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Schweden und .... bilden zusammen die Halbinsel Skandinavien.",
        "Answer": "Norwegen"
    },
    "4220": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Norwegen und .... bilden zusammen die Halbinsel Skandinavien.",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "4221": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Auf welchem Planeten in unserem Sonnensystem wehen die stärksten Winde?",
        "Answer": "Neptun"
    },
    "4222": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Auf welcher Bahn umkreist die Sonne das galaktische Zentrum?",
        "Answer": "Ellipse"
    },
    "4223": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Bei welcher Mondphase kann eine Mondfinsternis nur stattfinden?",
        "Answer": "Vollmond"
    },
    "4224": {
        "Question": "Auf was fuer ein sportliches Ereignis gruendet sich das Muenchner Oktoberfest?",
        "Answer": "Galopprennen",
        "Author": "proll"
    },
    "4225": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Bei welcher Mondphase kann eine Sonnenfinsternis nur stattfinden?",
        "Answer": "Neumond"
    },
    "4226": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "In welchem Sternbild befindet sich der Stern Aldebaran?",
        "Answer": "Stier"
    },
    "4227": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Erde"
    },
    "4228": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Jupiter"
    },
    "4229": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Mars"
    },
    "4230": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Merkur"
    },
    "4231": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Neptun"
    },
    "4232": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Pluto"
    },
    "4233": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Saturn"
    },
    "4234": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Uranus"
    },
    "4235": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Nenne einen Planeten unseres Sonnensystems!",
        "Answer": "Venus"
    },
    "4236": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wann wurde der erste künstliche Satellit (Sputnik I) in den Weltraum geschossen?",
        "Answer": "1957"
    },
    "4237": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Was heißt der Mond auf lateinisch?",
        "Answer": "Luna"
    },
    "4238": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welche physikalische Eigenschaft ist bei Neutronensternen und Schwarzen Löchern besonders groß?",
        "Answer": "Dichte"
    },
    "4239": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Begriff verbirgt sich hinter dem Kürzel ESA?",
        "Answer": "European Space Agency"
    },
    "4240": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet ist auch als Morgen- oder Abendstern bekannt?",
        "Answer": "Venus"
    },
    "4241": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet ist der größte in unserem Sonnensystem?",
        "Answer": "Jupiter"
    },
    "4242": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet ist der kleinste in unserem Sonnensystem?",
        "Answer": "Pluto"
    },
    "4243": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet unseres Sonnensystems besitzt das markante Kennzeichen in Form eines Ringes?",
        "Answer": "Saturn"
    },
    "4244": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet wurde als erstes nach der Erfindung des Fernrohrs entdeckt?",
        "Answer": "Uranus"
    },
    "4245": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Strahlenkranz der Sonne ist bei einer Sonnenfinsternis besonders gut zu sehen?",
        "Answer": "Korona"
    },
    "4246": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist das größte Tierkreis-Sternbild?",
        "Answer": "Jungfrau"
    },
    "4247": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der erdähnlichste Planet in unserem Sonnensystem?",
        "Answer": "Mars"
    },
    "4248": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der größte bislang gefundene Stern?",
        "Answer": "Beteigeuze"
    },
    "4249": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der heißeste und hellste Planet in unserem Sonnensystem?",
        "Answer": "Venus"
    },
    "4250": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der nächstegelegene Stern von der Sonne aus?",
        "Answer": "Proxima Centauri"
    },
    "4251": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist der äußerste Planet unseres Sonnensystems?",
        "Answer": "Pluto"
    },
    "4252": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welches ist die kleinste Sternbildkonstellation?",
        "Answer": "Kreuz des Südens"
    },
    "4253": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wer ist \"schuld\" an den Gezeiten?",
        "Answer": "Mond"
    },
    "4254": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wer war der erste Amerikaner im Weltraum? (voller Name)",
        "Answer": "John Glenn"
    },
    "4255": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wer war der erste Mensch auf dem Mond?",
        "Answer": "Armstrong"
    },
    "4256": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wer war der erste Mensch überhaupt im Weltraum?",
        "Answer": "Gagarin"
    },
    "4257": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie alt ist die Sonne in etwa? (in Jahren)",
        "Answer": "5 Milliarden",
        "Regexp": "(5|fuenf)"
    },
    "4258": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie groß ist der Durchmesser der Sonne (gerundet in km)?",
        "Answer": "1400000"
    },
    "4259": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie groß ist die Milchstraße?",
        "Answer": "100000 Lichtjahre"
    },
    "4260": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heißt der Hauptstern im Skorpion?",
        "Answer": "Antares",
        "Regexp": "(Antares|Gegenmars)"
    },
    "4261": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heißt der einzige Mond des Pluto?",
        "Answer": "Charon"
    },
    "4262": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heißt der nächste mit bloßem Auge sichtbare Stern?",
        "Answer": "Alpha Centauri"
    },
    "4263": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heißt kann es in der Sonne werden? (in Grad Celsius)",
        "Answer": "15 Millionen"
    },
    "4264": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heißt unsere Galaxis?",
        "Answer": "Milchstraße"
    },
    "4265": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie lange benötigt der Jupiter für einen vollständigen Umlauf um die Sonne? (ausschreiben)",
        "Answer": "zwölf Jahre"
    },
    "4266": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie lange benötigt der Neptun für einen vollständigen Umlauf um die Sonne? (ausschreiben)",
        "Answer": "165 Jahre"
    },
    "4267": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie lange braucht das Licht der Sonne bis zur Erde? (ausschreiben)",
        "Answer": "acht Minuten",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4268": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man Bereiche in der Sonnen-Photosphäre, die statt der üblichen 5500°C \"nur\" 4000°C aufweisen?",
        "Answer": "Sonnenflecken"
    },
    "4269": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man Himmelskörper, die selbst leuchten?",
        "Answer": "Sterne"
    },
    "4270": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man die ausgedehnten dunklen Ebenen auf dem Mond?",
        "Answer": "Mondmeere"
    },
    "4271": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man die sehr kleinen Sterne, die aber eine unglaublich große Dichte besitzen?",
        "Answer": "Neutronensterne"
    },
    "4272": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man einen erkalteten Himmelskörper?",
        "Answer": "Planet",
        "Author": "proll"
    },
    "4273": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie sehen wir magnetische Wirbelstürme auf der Sonne?",
        "Answer": "als #Sonnenflecken#"
    },
    "4274": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie weit ist die Erde ungefähr von der Sonne entfernt?",
        "Answer": "150 Milliarden km",
        "Regexp": "(150|hundertundfuenfzig)"
    },
    "4275": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviele Monde besitzt der Jupiter? (ausschreiben)",
        "Answer": "sechszehn"
    },
    "4276": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviele Ringe besitzt der Uranus? (ausschreiben)",
        "Answer": "zehn",
        "Regexp": "(10|zehn)"
    },
    "4277": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviele Sterne lassen sich in einer klaren Nacht mit bloßem Auge erkennen?",
        "Answer": "ca. 3000",
        "Regexp": "(3000|dreitausend)"
    },
    "4278": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviele Tage braucht der Mond für einen Umlauf um die Erde?",
        "Answer": "29,5"
    },
    "4279": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviele Tage hat ein normales Jahr, wenn man es ganz genau nimmt?",
        "Answer": "365,25"
    },
    "4280": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wieviele natürliche Satelliten wurden bisher (1998) in unserem Sonnensystem entdeckt? (ausschreiben)",
        "Answer": "einundsechzig"
    },
    "4281": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wodurch entstand angeblich das Weltall?",
        "Answer": "Urknall"
    },
    "4282": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "An welches Körperorgan wird ein Bypass gelegt?",
        "Answer": "Herz"
    },
    "4283": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Anderer Begriff von Zahnfäule, welche meist durch zu zuckerreiche Nahrung hervorgerufen wird?",
        "Answer": "Karies"
    },
    "4284": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Anderes Wort für Biokatalysatoren, welche den Stoffwechsel stark beschleunigen!",
        "Answer": "Enzyme"
    },
    "4285": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Aus wievielen Einzelaugen besteht ein Facettenauge einer Biene?",
        "Answer": "5000"
    },
    "4286": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Aus wievielen Zellen bestehen Amöben? (ausschreiben)",
        "Answer": "einer"
    },
    "4287": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Bei welchen Tieren übernehmen die Männchen Austragung und Geburt der Jungen?",
        "Answer": "Seepferdchen"
    },
    "4288": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Berührt man mit einem Gegenstand die Handflächen eines Sägulings, reagiert der Säguling mit welchem Reflex?",
        "Answer": "Handgreifreflex"
    },
    "4289": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Den Erreger welcher Krankheit entdeckte der deutsche Landarzt Robert Koch?",
        "Answer": "Tuberkulose"
    },
    "4290": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Der Regenwurm gehört zu der Gattung der ... Tiere!",
        "Answer": "wirbellosen"
    },
    "4291": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die Adern, die zum Herz hinführen heißen?",
        "Answer": "Venen"
    },
    "4292": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Die Fasern welcher Pflanze dienten in Notzeiten als Ersatz fuer Baumwolle?",
        "Answer": "Brennessel",
        "Author": "proll"
    },
    "4293": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Durch Bienen kann der Mensch Honig gewinnen! Und was noch?",
        "Answer": "Wachs"
    },
    "4294": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ein Hohlmuskel, welcher dafür sorgt, dass das Blut durch den Körper gepumpt wird?",
        "Answer": "Herz"
    },
    "4295": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ein wichtiges Organ, welches zur Atmung benötigt wird?",
        "Answer": "Lunge"
    },
    "4296": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Eine in Europa häufig \"anzutreffende\" Getreideart?",
        "Answer": "Weizen"
    },
    "4297": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "In welchen \"Gebilden\" leben Ameisen?",
        "Answer": "Ameisenhaufen"
    },
    "4298": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "In welcher Epoche lebte der Brontosaurus?",
        "Answer": "Kreidezeit"
    },
    "4299": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit welchem Hochedlen Speisepilz ist der Fliegenpilz verwandt?",
        "Answer": "Kaiserling"
    },
    "4300": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit welcher Gemüsefrucht ist die Aubergine verwandt?",
        "Answer": "Tomate"
    },
    "4301": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mittels welcher besonders hohen Töne orientieren sich Fledermäuse?",
        "Answer": "Ultraschall"
    },
    "4302": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Nach einer blutenden Wunde bildet sich der feste Blutkuchen, der ... genannt wird!",
        "Answer": "Schorf"
    },
    "4303": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Tierart, die sich nur im Wasser aufhält!",
        "Answer": "Fisch"
    },
    "4304": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Unter welchem Namen sind Amöben auch noch bekannt?",
        "Answer": "Wechseltierchen"
    },
    "4305": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Von welchem Tier stammt der Mensch (warscheinlich) ab?",
        "Answer": "Affe"
    },
    "4306": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Warum sind Faultiere oft gruen?",
        "Answer": "Algen",
        "Author": "proll"
    },
    "4307": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was \"erfand\" Alexander Fleming im Jahre 1928?",
        "Answer": "Antibiotika"
    },
    "4308": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was bauen Spinnen, um sich ihre Nahrung zu fangen? (voller Name)",
        "Answer": "Spinnennetz"
    },
    "4309": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was baute der Holländer vor \"van Leeuwenhoek\" vor etwa 300 Jahren?",
        "Answer": "Mikroskop"
    },
    "4310": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was bedeutet das Wort Metabolismus?",
        "Answer": "Stoffwechsel"
    },
    "4311": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was fehlt den Menschenaffen im Gehirn, um sprechen lernen zu koennen?",
        "Answer": "Sprachzentrum",
        "Author": "proll"
    },
    "4312": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für eine Art Gewächs ist die Kamelie?",
        "Answer": "Teegewächs"
    },
    "4313": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was geben die endokrinen Drüsen hauptsächlich an das Blut ab?",
        "Answer": "Hormone"
    },
    "4314": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was halten einige Tierarten im Winter?",
        "Answer": "Winterschlaf"
    },
    "4315": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist die härteste Substanz des menschlichen Körpers?",
        "Answer": "Zahnschmelz"
    },
    "4316": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was testet man meist, wenn man jemandem mit einem Hämmerchen aufs Knie haut *g*?",
        "Answer": "Reflexe"
    },
    "4317": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was tritt auf, wenn im Magen zuviel Säure vorhanden ist?",
        "Answer": "Sodbrennen"
    },
    "4318": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Bakterien können eine Lebensmittelvergiftung auslösen?",
        "Answer": "Salmonellen"
    },
    "4319": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Blume nennen die Ostfriesen Hühnerschwanz?",
        "Answer": "blaue #Schwertlilie#"
    },
    "4320": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Drüse im Auge gibt die Tränenflüssigkeit ab?",
        "Answer": "Tränendrüse"
    },
    "4321": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Eichenart prangt im Sommer in den schoensten Herbstfarben?",
        "Answer": "Scharlacheiche",
        "Author": "proll"
    },
    "4322": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Flüssigkeit transportiert Sauerstoff durch den Körper?",
        "Answer": "Blut",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4323": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Insekten bauen bis zu 6m hohe steinharte Säulen?",
        "Answer": "Termiten"
    },
    "4324": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Krankheit entsteht durch Vitamin C Mangel?",
        "Answer": "Skorbut",
        "Regexp": "S[ck]orbut"
    },
    "4325": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Krankheit überträgt die Anopheles-Mücke?",
        "Answer": "Malaria"
    },
    "4326": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Pflanzen können ohne Sonnenlicht überleben?",
        "Answer": "Pilze"
    },
    "4327": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Pfrede sind in den ALpen sehr beliebt?",
        "Answer": "Haflinger"
    },
    "4328": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Teile der Zellkerns tragen die Erbinformationen?",
        "Answer": "Chromosomen",
        "Author": "proll"
    },
    "4329": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Tiere werden in Japan als \"lebende Seismographen\" betrachtet?",
        "Answer": "Fische",
        "Author": "proll"
    },
    "4330": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Voegel werden von den Chinesen zum Fischfang abgerichtet?",
        "Answer": "Kormorane",
        "Author": "proll"
    },
    "4331": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Wespenart ist die größte unter allen?",
        "Answer": "Hornisse"
    },
    "4332": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche elektrische Spannung herrscht in einer Nervenzelle?",
        "Answer": "siebzig Millivolt",
        "Regexp": "(70|siebzig) (mV|Millivolt)",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4333": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche watteähnlichen grünen \"Massen\" schwimmen im Sommer häufig auf Seen?",
        "Answer": "Grünalgen"
    },
    "4334": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welchen Stoff benötigt unser Körper für die Förderung von Wachstum, die Hautbildung und Aufbau des Sehpurpurs?",
        "Answer": "Vitamin A"
    },
    "4335": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher \"Urvater der Vererbungslehre\" veröffentlichte 1865 seine Gesetzmäßigkeiten?",
        "Answer": "Mendel"
    },
    "4336": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Vogel kann vorwärts, seitwärts, auf- und abwärts fliegen?",
        "Answer": "Kolibri"
    },
    "4337": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher englische Wissenschaftler entdeckte zuerst mit einem Mikroskop eine Zelle?",
        "Answer": "Hooke"
    },
    "4338": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher süchtig-machende Wirkstoff steckt in der Zigarette?",
        "Answer": "Nikotin"
    },
    "4339": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Enzym im Magensaft spaltet die Eiweiße in kürzere Aminosäureketten und leitet damit die Eiweißverdauung ein?",
        "Answer": "Pepsin"
    },
    "4340": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Gerät wird zur Herzuntersuchung eingestzt? (voller Name)",
        "Answer": "Elektrokardiogramm"
    },
    "4341": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Körperorgan wird bei Alkoholikern besonders in Mitleidenschaft gezogen?",
        "Answer": "Leber"
    },
    "4342": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Lebewesen hat das feinste Gehör?",
        "Answer": "Fledermaus"
    },
    "4343": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Organ im Menschen verbraucht am meisten Sauerstoff?",
        "Answer": "Gehirn"
    },
    "4344": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Pferd kann bis zu 5 Minuten lang tauchen?",
        "Answer": "Flußpferd"
    },
    "4345": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Sinnesorgan ist bei den Vögeln das wichtigste Frage?",
        "Answer": "Die Augen",
        "Regexp": "Augen"
    },
    "4346": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier benutzt seinen Kot als Vitaminpillen?",
        "Answer": "Kaninchen"
    },
    "4347": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier entwickelt bei der Pilzsuche geradezu dedektivischen Spuersinn?",
        "Answer": "Schwein",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4348": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier traegt bis zu 400 kg Speck mit sich herum?",
        "Answer": "Walross",
        "Author": "proll"
    },
    "4349": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier verwendet seinen Blinddarm als Schwimmblase?",
        "Answer": "Bisamratte"
    },
    "4350": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier war das größte Landtier aller Zeiten?",
        "Answer": "Sauropode"
    },
    "4351": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Vitamin fehlt dem polierten bzw. geschaelten Reis?",
        "Answer": "Vitamin B1",
        "Regexp": "Vitamin B ?1",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4352": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das größte Meeressäugetier in Deutschland?",
        "Answer": "Seehund"
    },
    "4353": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das kleinste Landsäugetier im deutschsprachigen Raum?",
        "Answer": "Zwergspitzmaus"
    },
    "4354": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das längste Tier überhaupt?",
        "Answer": "Schnurwurm"
    },
    "4355": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das schnellste Meeressäugetier?",
        "Answer": "Killerwal"
    },
    "4356": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist die in Europa am häufigsten vorkommende Waldart?",
        "Answer": "Laubmischwald"
    },
    "4357": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist eine der meistbenutzten mechanischen Verhütungsmethoden und schützt vor Geschlechtskrankheiten?",
        "Answer": "Kondom"
    },
    "4358": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches sind die kleinsten in der Natur vorkommenden Lebewesen?",
        "Answer": "Bakterien"
    },
    "4359": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches weibliche Hormon bewirkt die Verweiblichung?",
        "Answer": "Östrogen"
    },
    "4360": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wenn ein Merkmal in der Vererbung besonders vorherrschend ist, dann nennt man es ...!",
        "Answer": "dominant"
    },
    "4361": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wenn ein heranwachsendes Kind im Mutterleib alle Organe ausgebildet hat und damit die Embryonalzeit abgeschlossen ist, nennt man das \"Kind\" wie?",
        "Answer": "Fetus"
    },
    "4362": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer führte die antiseptische Chirugie ein?",
        "Answer": "Baron #von Lister#"
    },
    "4363": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer gilt als Pionier der Bakterienforschung (1843 - 1910) ?",
        "Answer": "Koch"
    },
    "4364": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer ist der Fetttransporteuer im Blut?",
        "Answer": "Cholesterin"
    },
    "4365": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer ist der beste Freund des Menschen?",
        "Answer": "Hund"
    },
    "4366": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer ist die Polizei des Blutes?",
        "Answer": "Die weißen Blutkörperchen",
        "Regexp": "(Leukozyten|weißen? Blutkörperchen)"
    },
    "4367": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie bezeichnet man die \"Vorstufe\" der Schmetterlinge?",
        "Answer": "Raupen"
    },
    "4368": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie bezeichnet man die Weiterverwertung von Abfall?",
        "Answer": "Recycling"
    },
    "4369": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt das giftigste Amphibium mit vollem Namen?",
        "Answer": "Goldener Pfeilgiftfrosch"
    },
    "4370": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt der flüssige Bestndteil des Blutes?",
        "Answer": "Plasma"
    },
    "4371": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt die Zeit zwischen Ansteckung und Ausbruch einer Krankheit?",
        "Answer": "Inkubationszeit"
    },
    "4372": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt die berüchtigte Seefahrerkrankheit, die früher aufgrund von Vitaminmangel häufig auftrat?",
        "Answer": "Skorbut"
    },
    "4373": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie hoch kann eine erwachsene Giraffe werden? (ausschreiben)",
        "Answer": "sechs Meter",
        "Author": "proll"
    },
    "4374": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange dauert die Schwangerschaft einer Huendin?",
        "Answer": "neun Wochen",
        "Author": "proll"
    },
    "4375": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange kann ein Alligator tauchen?",
        "Answer": "Maximal eine Stunde",
        "Regexp": "(eine Stunde|1 ?h)"
    },
    "4376": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange lebt eine Eintagsfliege? (ausschreiben)",
        "Answer": "eine Stunde"
    },
    "4377": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Lebewesen, dass sich aus mehreren durch komplizierte Knoten verbundenen Ratten zusammensetzt?",
        "Answer": "Rattenkönig"
    },
    "4378": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man das Rudel von Hunden beim Jagdreiten?",
        "Answer": "Meute"
    },
    "4379": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Flüssigkeit, in der die festen Bestandteile des Blutes schwimmen?",
        "Answer": "Blutplasma"
    },
    "4380": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Krankheit, bei der man unter zwanghaftem Hungerwahn leidet?",
        "Answer": "Magersucht"
    },
    "4381": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Zeit zwischen der Ansteckung und dem Ausbruch einer Krankheit?",
        "Answer": "Inkubationszeit"
    },
    "4382": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die männlichen Bienen?",
        "Answer": "Drohnen"
    },
    "4383": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die operative Übertragung von Organen?",
        "Answer": "Transplantation"
    },
    "4384": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die unfruchtbaren weiblichen Bienen?",
        "Answer": "Arbeitsbienen"
    },
    "4385": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine Entzündung des Zahnfleisches oder Erkrankungen des Halteapparates der Zähne?",
        "Answer": "Parodontitis"
    },
    "4386": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man in der Biologie eine Lebensgemeinschaft zum gegenseitigen Nutzen?",
        "Answer": "Symbiose"
    },
    "4387": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie oft wirft ein Hirsch sein Geweih ab?",
        "Answer": "Einmal im Jahr",
        "Regexp": "(jährlich|einmal (pro|im) Jahr)"
    },
    "4388": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie vermehrt sich eine Zelle?",
        "Answer": "durch Teilung",
        "Regexp": "(Teilung|Zellteilung)"
    },
    "4389": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie werden Proteine vereinfacht genannt?",
        "Answer": "Eiweiße"
    },
    "4390": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie wird der Urvogel noch bezeichnet?",
        "Answer": "Archaeopteryx"
    },
    "4391": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie wird die heute lebende Rasse Mensch in der Biologie genau bezeichnet?",
        "Answer": "Homo sapiens sapiens"
    },
    "4392": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel Kilogramm an Futter braucht ein indischer Elefant am Tag etwa?",
        "Answer": "100"
    },
    "4393": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel Luft tauscht die Lunge taeglich aus? (ausschreiben)",
        "Answer": "dreizehntausend Liter",
        "Author": "proll"
    },
    "4394": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel PS entwickelt ein ausgewachsener Blauwal bei Höchstgeschwindigkeit?",
        "Answer": "#520# PS"
    },
    "4395": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel laut (in Dezibel) ist ungefähr eine verkehrsreiche Straße (ausschreiben)?",
        "Answer": "achtzig"
    },
    "4396": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Hoecker hat ein Dromedar?",
        "Answer": "einen",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4397": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Rippenpaare hat der Mensch",
        "Answer": "zwölf",
        "Regexp": "(zwölf|12)"
    },
    "4398": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Zellen besitzt der menschliche Körper?",
        "Answer": "ca. 60 Billionen",
        "Regexp": "(60 Billionen|60000000000000)"
    },
    "4399": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo hat der Mensch eine Schnecke?",
        "Answer": "Ohr",
        "Author": "proll"
    },
    "4400": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo werden die roten Blutkörperchen gebildet?",
        "Answer": "Knochenmark"
    },
    "4401": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch nehmen Pflanzen Stoffe aus und werden im Boden verankert?",
        "Answer": "Wurzel"
    },
    "4402": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch pflanzen sich Farne fort?",
        "Answer": "durch #Sporen#"
    },
    "4403": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch unterscheidet sich ein junges von einem ausgewachsenem Rotkehlchem?",
        "Answer": "Sie haben noch keine rote Brust",
        "Regexp": "keine rote Brust"
    },
    "4404": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch vermehren sich Zellen?",
        "Answer": "Teilung"
    },
    "4405": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung AIDS?",
        "Answer": "Acquired Immunodeficiency Syndrome"
    },
    "4406": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung HIV?",
        "Answer": "Humanes Immunschwäche-Virus"
    },
    "4407": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wohin gelangt der Nahrungsbrei nach dem Schluckvorgang als erstes?",
        "Answer": "Speiseröhre"
    },
    "4408": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Womit führt der Mensch die mechanische Zerkleinerung von Nahrung durch?",
        "Answer": "Zähnen"
    },
    "4409": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welchem Gelenktyp gehört das Schultergelenk (erlaubt Bewegungen in allen Ebenen)?",
        "Answer": "Kugelgelenk"
    },
    "4410": {
        "Category": "Boxen",
        "Question": "Wladimir und Vitali ...",
        "Answer": "Klitschko"
    },
    "4411": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Aus welchem Stoff besteht der Draht einer Glühlampe?",
        "Answer": "Wolfram"
    },
    "4412": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Chemie ist das was ... ... ..., Physik ist das was nie gelingt!",
        "Answer": "knallt und stinkt",
        "Regexp": "(knallt und stinkt|stinkt und knallt)"
    },
    "4413": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Eine Redoxreaktion ist eine gleichzeitig ablaufende Oxidation und ...!",
        "Answer": "Reduktion"
    },
    "4414": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Eine Redoxreaktion ist eine gleichzeitig ablaufende Reduktion und ...!",
        "Answer": "Oxidation"
    },
    "4415": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Eine chemische Reaktion, bei der einem Oxid Sauerstoff entzogen wird, bezeichnet man als ...!",
        "Answer": "Reduktion"
    },
    "4416": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Formel C3H6O3 ! Was ist gemeint?",
        "Answer": "Milchsäure"
    },
    "4417": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "In welcher \"Tabelle\" fasst man die chemischen Elemente zusammen?",
        "Answer": "Periodensystem"
    },
    "4418": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Unter welchem Begriff fasst man Fluor, Chlor, Brom und Iod zusammen?",
        "Answer": "Halogene"
    },
    "4419": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Unter welchem Begriff fasst man Kohle, Erdöl und Erdgas zusammen?",
        "Answer": "fossile Energieträger"
    },
    "4420": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Unter welchem Begriff fasst man fest, flüssig und gasförmig zusammen?",
        "Answer": "Aggregatzustand"
    },
    "4421": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Unter welchem Namen ist Methanol auch noch bekannt?",
        "Answer": "Holzgeist"
    },
    "4422": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wann wurde die erste Atom-Bombe in den USA zu Testzwecken gezündet? (xx.xx.xxxx)",
        "Answer": "16.07.1945"
    },
    "4423": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was erhält man, wenn man den Kohlenstoffgehalt in Roheisen um 1,5% senkt und alle Verunreinigungen entfernt?",
        "Answer": "Stahl"
    },
    "4424": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was erhält man, wenn man z.B. Wasser und Zucker mischt?",
        "Answer": "Lösung"
    },
    "4425": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was erhält man, wenn man zwei geschmolzene Metalle mischt und abkühlen lässt?",
        "Answer": "Legierung"
    },
    "4426": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was erhält man, wenn man zwei schlecht miteinander mischbare Stoffe gut schüttelt bis sich eine milchige Mischung ergibt?",
        "Answer": "Emulsion"
    },
    "4427": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was konnte man auf der Weltausstellung 1855 in Paris als \"Silber aus Ton\" bestaunen?",
        "Answer": "Aluminium"
    },
    "4428": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was macht man aus den Natriumsalzen bzw. Kaliumsalzen von Fettsäuren?",
        "Answer": "Seife"
    },
    "4429": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was wird aus Wasser, wenn es bei 100° C siedet?",
        "Answer": "Wasserdampf"
    },
    "4430": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welche Ladung besitzen Elektronen?",
        "Answer": "negative"
    },
    "4431": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welche Legierung enthält Zink und Kupfer?",
        "Answer": "Messing"
    },
    "4432": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches Element steht in der 2. Periode der 5. Hauptgruppe im Periodensystem der Elemente?",
        "Answer": "Stickstoff"
    },
    "4433": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches Element steht in der 4. Periode der 2. Hauptgruppe im Periodensystem der Elemente?",
        "Answer": "Calcium"
    },
    "4434": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches ist das giftigste chemische Element?",
        "Answer": "Radium"
    },
    "4435": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wer entdeckte zuerst die Radioaktivität im Jahr 1897? (voller Name)",
        "Answer": "Marie Curie"
    },
    "4436": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wer veröffentlichte im Jahr 1805 die Atomtheorie?",
        "Answer": "Dalton"
    },
    "4437": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie bezeichnet man alle Stoffe mit einer Ionenverbindung?",
        "Answer": "Salze"
    },
    "4438": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie bezeichnet man die Oxidation von Eisen noch?",
        "Answer": "rosten"
    },
    "4439": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie bezeichnet man gesättigte Kohlenwasserstoffe?",
        "Answer": "Paraffine"
    },
    "4440": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie lange bleibt ein Hochofen ununterbrochen in Betrieb? (ausschreiben)",
        "Answer": "zehn Jahre"
    },
    "4441": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie lautet die freie Übersetzung des wissenschaftlichen Namens Oxygenium?",
        "Answer": "Sauerstoff"
    },
    "4442": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man Grundstoffe der Materie, die sich nicht weiter in andere Stoffe zerlegen lassen?",
        "Answer": "Elemente"
    },
    "4443": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man Mineralien mit besonders hohen Metallgehalten?",
        "Answer": "Erze"
    },
    "4444": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man Teilchen, die aus mehreren Atomen aufgebaut sind?",
        "Answer": "Moleküle"
    },
    "4445": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man die Elemente der 8. Hauptgruppe?",
        "Answer": "Edelgase"
    },
    "4446": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man die in der Natur vorkommenden Metallverbindungen?",
        "Answer": "Mineralien"
    },
    "4447": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man frei bewegliche und elektrisch geladene Teilchen?",
        "Answer": "Ionen"
    },
    "4448": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Woraus sind Moleküle aufgebaut?",
        "Answer": "aus Atomen",
        "Regexp": "Atomen?"
    },
    "4449": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Zu was wird Eis, wenn es schmilzt?",
        "Answer": "Wasser"
    },
    "4450": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Zu welcher Elementgruppe gehören u.a. Bor, Silicium, Arsen, Astat?",
        "Answer": "Halbmetalle"
    },
    "4451": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Zu welcher Elementgruppe gehören u.a. Wasserstoff, Chlor, Stickstoff, Kohlenstoff?",
        "Answer": "Nichtmetalle"
    },
    "4452": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Zu welcher Stoffgruppe gehören Eisen, Silber, Zink, etc. ?",
        "Answer": "Metalle"
    },
    "4453": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Zu welcher Stoffgruppe gehören Kochsalz, Alaun, etc. ?",
        "Answer": "salzähnliche Stoffe"
    },
    "4454": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "zu welcher Stoffgruppe gehören Wasser, Kohlenstoffdioxid, Schwefel, etc. ?",
        "Answer": "flüchtige Stoffe"
    },
    "4455": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißen die beiden Figuren, die den Spruch: Die spinnen, die Römer salonfähig machten?",
        "Answer": "Asterix und Obelix",
        "Regexp": "(Asterix und Obelix|Obelix und Asterix)"
    },
    "4456": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heißt das Maß, für die kleinste Informationseinheit in der Datenverarbeitung?",
        "Answer": "Bit",
        "Regexp": "(Bit|Binary Digit)"
    },
    "4457": {
        "Category": "Essen & Trinken",
        "Question": "Aus welchem Land kommt die Gulaschsuppe?",
        "Answer": "Ungarn",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4458": {
        "Category": "Essen & Trinken",
        "Question": "Was ist Gazpacho?",
        "Answer": "kalte Gemuesesuppe",
        "Author": "proll"
    },
    "4459": {
        "Category": "Essen & Trinken",
        "Question": "Welche Rebe wird \"Pinot noir\" genannt?",
        "Answer": "#Blauburgunder#rebe",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4460": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Jahr starb Marilyn Monroe?",
        "Answer": "1962",
        "Author": "proll"
    },
    "4461": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Mit welchem Film begann Heidi Bruehls Karriere?",
        "Answer": "Die Maedels vom Immenhof",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4462": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Unter welchem Namen ist der Schauspieler Walter Matauschanskayasky besser bekannt?",
        "Answer": "Walter Mattau"
    },
    "4463": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Unter welchem Namen ist die Hollywood-Diva Lucy Johnson besser bekannt?",
        "Answer": "Ava Gardner",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4464": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Was liess sich Sophia Loren chirurgisch verschoenern?",
        "Answer": "Augen",
        "Author": "proll"
    },
    "4465": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche griechische Schauspielerin wurde zum Kultusminister ernannt?",
        "Answer": "Melina Mercouri",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4466": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Oskar-praemierte Film zeigte die Tragoedie des Pol Pot Regimes?",
        "Answer": "Killing Fields",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4467": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher berühmte Regisseur wurde in einem Vorort von Rom ermordet aufgefunden?",
        "Answer": "Pierre Paolo #Pasolini#"
    },
    "4468": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher englische Regisseur hat in seinen Filmen immer eine Statistenrolle gespielt?",
        "Answer": "Alfred #Hitchcock#",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4469": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher italienische Tenor lieh Caruso in dem Film \"Der grosse Caruso\" (1951) seine Stimme?",
        "Answer": "Mario #Lanza#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4470": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer fuehrte durch die Sendung \"New York, New York\"?",
        "Answer": "Werner #Baecker#",
        "Author": "proll"
    },
    "4471": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer hat insgesamt auf verschiedenen Gebieten die meisten Oscars gewonnen?",
        "Answer": "Walt #Disney#"
    },
    "4472": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte Carmen in Francesco Rosis gleichnamigen Film?",
        "Answer": "Julia Migenes",
        "Regexp": "Migenes"
    },
    "4473": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die \"Frau meiner Traeume\" im Film",
        "Answer": "Marika Roeck",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4474": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die Prinzessin Dala im Film der Rosarote Panther?",
        "Answer": "Claudia #Cardinale#"
    },
    "4475": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die männliche Hauptrolle neben Barbara Streisand in dem Film Funny Girl?",
        "Answer": "Omar Shariff"
    },
    "4476": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die weibliche Hauptrolle neben Horst Buchholz in \"Die Halbstarken\"?",
        "Answer": "Karin #Baal#",
        "Author": "proll"
    },
    "4477": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte nur einmal die Rolle des James Bond 007?",
        "Answer": "George Lazenby"
    },
    "4478": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer war der Hauptdarsteller in High Noon?",
        "Answer": "Gary Cooper"
    },
    "4479": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt die staatliche italienische Fernsehgesellschaft?",
        "Answer": "RAI"
    },
    "4480": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie hieß der erste James Bond Film von 1962?",
        "Answer": "James Bond jagt Dr. No"
    },
    "4481": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie hieß der weibliche Star in Fellinis Film \"La Dolce Vita\"? ",
        "Answer": "Anita Ekberg",
        "Author": "proll"
    },
    "4482": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie war Sophia Lorens buergerlicher Name?",
        "Answer": "Sophia #Scicolone#",
        "Author": "proll"
    },
    "4483": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wo befinden sich die groessten Filmstudios der Bundesrepublik Deutschland?",
        "Answer": "Muenchen",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4484": {
        "Category": "Formel",
        "Question": "H2O ! Was ist gemeint?",
        "Answer": "Wasser"
    },
    "4485": {
        "Category": "Formel",
        "Question": "H2SO4 ! Was ist gemeint?",
        "Answer": "Schwefelsäure"
    },
    "4486": {
        "Category": "Formel",
        "Question": "NH3 ! Was ist gemeint?",
        "Answer": "Ammoniak"
    },
    "4487": {
        "Category": "Fremdwoerter",
        "Question": "Wie nennt man jemanden, der Pilze erforscht?",
        "Answer": "Mykologe",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4488": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Aus welchem Gestein besteht die Erdoberfläche hauptsächlich?",
        "Answer": "Granit"
    },
    "4489": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die beiden Gebirge Kaukasus und ... gelten als natürliche Grenze zwischen Europa und Asien !",
        "Answer": "Ural"
    },
    "4490": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die beiden Gebirge Ural und ... gelten als natürliche Grenze zwischen Europa und Asien !",
        "Answer": "Kaukasus"
    },
    "4491": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land befindet sich das größte zusammenhängende Gewässernetz Europas?",
        "Answer": "Finnland"
    },
    "4492": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land steht das Rila-Kloster?",
        "Answer": "Bulgarien"
    },
    "4493": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land steht der Goldene Tempel?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "4494": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land steht der Himmelstempel?",
        "Answer": "China"
    },
    "4495": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchen Fluss muendet die Tauber?",
        "Answer": "Main",
        "Author": "proll"
    },
    "4496": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt befindet sich der Neptunbrunnen auf der Piazza della Signora?",
        "Answer": "Florenz"
    },
    "4497": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt steht Big Ben?",
        "Answer": "London"
    },
    "4498": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher Stadt steht der Eiffelturm?",
        "Answer": "Paris"
    },
    "4499": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher italienischen Landschaft liegt Chianti, die Heimat des bekannten Weines?",
        "Answer": "Toscana"
    },
    "4500": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welches Meer ragt die Halbinsel Krim?",
        "Answer": "Schwarze Meer"
    },
    "4501": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Land in Europa mit ungefähr 800 Einwohnern?",
        "Answer": "Vatikanstaat"
    },
    "4502": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Mit welcher Insel ist Tansania als \"Foederative Republik\" vereinigt?",
        "Answer": "Sansibar",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4503": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne ein deutsches Bundesland!",
        "Answer": "Brandenburg"
    },
    "4504": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne ein deutsches Bundesland!",
        "Answer": "Hamburg"
    },
    "4505": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne ein deutsches Bundesland!",
        "Answer": "Hessen"
    },
    "4506": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne ein deutsches Bundesland!",
        "Answer": "Saarland"
    },
    "4507": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne ein deutsches Bundesland!",
        "Answer": "Thüringen"
    },
    "4508": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen Ozean!",
        "Answer": "Atlantik"
    },
    "4509": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen Ozean!",
        "Answer": "Indischer Ozean"
    },
    "4510": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen Ozean!",
        "Answer": "Pazifik"
    },
    "4511": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen amerikanischen Bundesstaat!",
        "Answer": "Georgia"
    },
    "4512": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen amerikanischen Bundesstaat!",
        "Answer": "Montana"
    },
    "4513": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen amerikanischen Bundesstaat!",
        "Answer": "Nebraska"
    },
    "4514": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen amerikanischen Bundesstaat!",
        "Answer": "Nevada"
    },
    "4515": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen amerikanischen Bundesstaat!",
        "Answer": "New York"
    },
    "4516": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Nenne einen amerikanischen Bundesstaat!",
        "Answer": "Ohio"
    },
    "4517": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Rate eine Hauptstadt Europas!",
        "Answer": "Athen"
    },
    "4518": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Rate eine Hauptstadt Europas!",
        "Answer": "Bukarest"
    },
    "4519": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Rate eine Hauptstadt Europas!",
        "Answer": "Lissabon"
    },
    "4520": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Rate eine Hauptstadt Europas!",
        "Answer": "Madrid"
    },
    "4521": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Rate eine Hauptstadt Europas!",
        "Answer": "Wien"
    },
    "4522": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die geographische Vorraussetzung zur Bildung von Föhn?",
        "Answer": "Gebirge"
    },
    "4523": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Insel ist die größte der Erde?",
        "Answer": "Grönland"
    },
    "4524": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Klimaanomalie sorgt für viele Naturkatastrophen und hat seinen Ursprung in Chila?",
        "Answer": "El Nino"
    },
    "4525": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Stadt liegt auf zwei Kontinenten?",
        "Answer": "Istanbul"
    },
    "4526": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Stadt nennt man auch \"Ewige Stadt\"?",
        "Answer": "Rom",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4527": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche schützende Schicht befindet sich in ca. 30 km Höhe?",
        "Answer": "Ozonschicht"
    },
    "4528": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher 4478 m hohe Berg steht im Schweizer Wallis?",
        "Answer": "Matterhorn"
    },
    "4529": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Fluss ist der wasserreichste Strom der Erde?",
        "Answer": "Amazonas"
    },
    "4530": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Kanal verkürzt den Seeweg zwischen der Ägäis und dem Ionischen Meer?",
        "Answer": "Kanal von Korinth",
        "Author": "proll"
    },
    "4531": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Kontinent ist gleichzeitig ein Land?",
        "Answer": "Australien"
    },
    "4532": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Nebenfluß des Mississippi ist 404 Kilometer lang?",
        "Answer": "Missouri"
    },
    "4533": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher See wird von den beiden Flüssen Amurdaja und Surdaja gespeist?",
        "Answer": "Aralsee"
    },
    "4534": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Strom ist der wasserreichste in Europa?",
        "Answer": "Wolga"
    },
    "4535": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Volksstamm ist in Marokko überwiegend ansässig?",
        "Answer": "Berber"
    },
    "4536": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Gebirge bildet einen \"Riegel\" zwischen der iberischen Halbinsel und Frankreich?",
        "Answer": "Pyrenäen"
    },
    "4537": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land grenzt an Pakistan, China, Nepal, Bhutan, Bangladesch und Birma?",
        "Answer": "Indien",
        "Author": "proll"
    },
    "4538": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Weltmeer bezeichnet man auch als \"Stillen Ozean\"?",
        "Answer": "Pazifik",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4539": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist das höchste Gebirge im Herzen der Sahara?",
        "Answer": "Tibesti"
    },
    "4540": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist das zweitmeistbevölkerste Land der Welt?",
        "Answer": "Indien"
    },
    "4541": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der höchste tätige Vulkan?",
        "Answer": "Der Antofalla in Argentinien",
        "Regexp": "Antofalla"
    },
    "4542": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist die größte japanische Insel?",
        "Answer": "Honschu"
    },
    "4543": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie bezeichnet man Dänemark, Norwegen, Schweden und Finnland als kulturellen Raum zusammen?",
        "Answer": "Skandinavien"
    },
    "4544": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie bezeichnet man die Gesamtheit der natürlichen Rohstoffe, Hilf- und Produktionsmittel?",
        "Answer": "Ressourcen"
    },
    "4545": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heissen die Einwohner von Guatemala?",
        "Answer": "Guatemalteken",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4546": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Hauptstadt der Schweiz?",
        "Answer": "Bern",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4547": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt das Wahrzeichen von Paris?",
        "Answer": "Eiffelturm"
    },
    "4548": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der Ort in den USA, wo man die bizarr geformten Felsen aus den Western-Filmen finden kann?",
        "Answer": "Monument Valley"
    },
    "4549": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der asiatische Teil der Türkei?",
        "Answer": "Anatolien"
    },
    "4550": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der höchste Berg im bayerischen Wald?",
        "Answer": "Großer Arber"
    },
    "4551": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der längste schiffbare Fluss Neuseelands?",
        "Answer": "Wanganui"
    },
    "4552": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt Australiens?",
        "Answer": "Canberra"
    },
    "4553": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt der Dominikanischen Republik?",
        "Answer": "Santo Domingo"
    },
    "4554": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Bahrain?",
        "Answer": "Manama"
    },
    "4555": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Georgien?",
        "Answer": "Tiflis"
    },
    "4556": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Iran?",
        "Answer": "Teheran"
    },
    "4557": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Kenia?",
        "Answer": "Nairobi"
    },
    "4558": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Kolumbien?",
        "Answer": "Bogota"
    },
    "4559": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Malta?",
        "Answer": "Valletta"
    },
    "4560": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Neuseeland?",
        "Answer": "Wellington"
    },
    "4561": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Schweden?",
        "Answer": "Stockholm"
    },
    "4562": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Sierra Leone?",
        "Answer": "Freetown"
    },
    "4563": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Singapur?",
        "Answer": "Singapur"
    },
    "4564": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Slowenien? (auf deutsch)",
        "Answer": "Laibach"
    },
    "4565": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die wohl bekannteste Brücke Londons?",
        "Answer": "Tower Bridge"
    },
    "4566": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lang ist die Golden Gate Bridge in San Francisco? (in Meter)",
        "Answer": "2700"
    },
    "4567": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lang war die Grenze zwischen der DDR und der BRD?",
        "Answer": "1381 km",
        "Author": "proll"
    },
    "4568": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lautet der Fachbegriff für die Ausbreitung der Wüsten?",
        "Answer": "Desertifikation"
    },
    "4569": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man das Gebiet der zahllosen Wasserfälle in Nordengland?",
        "Answer": "Lake District"
    },
    "4570": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man das schnelle Wachsen der Städte in den Entwicklungsländern?",
        "Answer": "Metropolisierung"
    },
    "4571": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die Dunstglocken in Großstädten, die durch Verunreinigung entstanden sind?",
        "Answer": "Smog"
    },
    "4572": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die Lehre der \"Plattenwanderung\"?",
        "Answer": "Tektonik"
    },
    "4573": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die Steinsäulen entlang der Küste Victorias in der tasmanischen See?",
        "Answer": "Zwölf Apostel"
    },
    "4574": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die in Gebirgen vorkommende Subalpine Zone mit niedrigwüchsiger Latschen- und Zirbelkiefer?",
        "Answer": "Krummholzzone"
    },
    "4575": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennt man die vielen Verzweigungen eines Flusses bevor er ins Meer fließt?",
        "Answer": "Delta"
    },
    "4576": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie viele Zeitzonen hat Kanada?",
        "Answer": "sieben",
        "Regexp": "(7|sieben)"
    },
    "4577": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie werden die Heiligenstätten genannt, in denen Gaben für Buddha aufbewahrt werden?",
        "Answer": "Stupa"
    },
    "4578": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie werden die außergewöhnlichen Granitfelsen im Norden Australiens genannt?",
        "Answer": "Murmeln des Teufels"
    },
    "4579": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie wird das Land Tibet aufgrund seiner Lage noch genannt?",
        "Answer": "Dach der Welt"
    },
    "4580": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie wird der Urkontinent genannt?",
        "Answer": "Eurasien"
    },
    "4581": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviel Prozent der Flaeche der BRD bestehen heute noch aus Laubwald? (ausschreiben)",
        "Answer": "achtundzwanzig",
        "Author": "proll"
    },
    "4582": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Inseln zählen zu den Fidschis?",
        "Answer": "840"
    },
    "4583": {
        "Question": "Auf was wirkt das Gift Strychnin?",
        "Answer": "Auf das zentrale #Nervensystem#"
    },
    "4584": {
        "Question": "Auf welcher Halbinsel Englands wird Uran gewonnen?",
        "Answer": "Cornwall"
    },
    "4585": {
        "Question": "Auf wieviel Hügeln wurde die Stadt Rom erbaut?",
        "Answer": "auf sieben",
        "Regexp": "(7|sieben)"
    },
    "4586": {
        "Question": "Aus was ist Erdoel entstanden?",
        "Answer": "Plankton",
        "Author": "proll"
    },
    "4587": {
        "Question": "Aus welchem Holz stellten bereits die Menschen der Jungsteinzeit ihre Geräte her?",
        "Answer": "#Ahorn#holz",
        "Author": "proll"
    },
    "4588": {
        "Question": "Bei welchem französischen Modehaus ging Prinzessin Stephanie von Monaco in die Lehre?",
        "Answer": "Christian #Dior#"
    },
    "4589": {
        "Question": "Hat der Bundeskanzler einen eigenen Koch?",
        "Answer": "nein",
        "Author": "proll"
    },
    "4590": {
        "Question": "In welchem Alter darf man in Frankreich heiraten?",
        "Answer": "#15# Jahren"
    },
    "4591": {
        "Question": "In welchem Bundesland steht das Denkmal von Bergen-Belsen?",
        "Answer": "Niedersachsen"
    },
    "4592": {
        "Question": "In welchem Jahr stellte die katholische Kirche ihre erste Liste zensierter Autoren und Bücher zusammen?",
        "Answer": "1559"
    },
    "4593": {
        "Question": "In welchem Land wurde Charlie Chaplin geboren?",
        "Answer": "England",
        "Author": "proll"
    },
    "4594": {
        "Question": "In welchem Spionageroman liefert der Autor auch Kochrezepte?",
        "Answer": "\"#Es muss nicht immer Kaviar sein#\" von Johannes Mario Simmel",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4595": {
        "Question": "In welchem internationalen Museum werden alle wichtigen Stuecke des guten Designs gesammelt?",
        "Answer": "Museum of Modern Art",
        "Author": "proll"
    },
    "4596": {
        "Question": "In welcher Himmelsrichtung gab es für Remarque nichts neues?",
        "Answer": "Im Westen",
        "Regexp": "Westen"
    },
    "4597": {
        "Question": "In welcher Oper erlangte Dumas Kameliendame Welterfolg?",
        "Answer": "La #Traviata#"
    },
    "4598": {
        "Question": "In welcher Stadr begeisterte ein Flötenspieler tausende von Nagetieren?",
        "Answer": "Hameln"
    },
    "4599": {
        "Question": "In welcher Stadt gehört die Schnauze zum guten Ton?",
        "Answer": "Berlin"
    },
    "4600": {
        "Question": "In welcher Stadt liegt das Parkstadion?",
        "Answer": "Gelsenkirchen"
    },
    "4601": {
        "Question": "Ist eine Zahl stets durch vier teilbar, wenn die Endziffer 4 ist?",
        "Answer": "nein"
    },
    "4602": {
        "Question": "Mit welchem Begriff bezeichnet man die Theologie und Wissenschaft des Mittelalters?",
        "Answer": "Scholastik",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4603": {
        "Question": "Mit welcher Sportart verbindet man den Aga Khan?",
        "Answer": "Pferderennen",
        "Author": "proll"
    },
    "4604": {
        "Question": "Mit wem war Liz Taylor zweimal verheiratet?",
        "Answer": "Richard #Burton#"
    },
    "4605": {
        "Question": "Mit wem war Sir Laurience Olivier verheiratet?",
        "Answer": "Vivien Leigh"
    },
    "4606": {
        "Question": "Mit wem war Theo Lingens Ehefrau in erster Ehe verheiratet?",
        "Answer": "Bert Brecht",
        "Regexp": "Brecht"
    },
    "4607": {
        "Question": "Nach welchem französischen Staatspräsidenten wurde das Pariser Kulturzentrum benannt?",
        "Answer": "Georges Pompidou",
        "Regexp": "Pompidou"
    },
    "4608": {
        "Question": "Nach wem wurde die sixtinische Kapelle benannt?",
        "Answer": "Papst Sixtus IV."
    },
    "4609": {
        "Question": "Um welchen König trauerten die Engländer 1952?",
        "Answer": "Georg VI."
    },
    "4610": {
        "Question": "Um welches Problem geht es in Wir Kinder vom Bahnhof Zoo?",
        "Answer": "Drogen",
        "Regexp": "(Drogen|Drogenproblem)"
    },
    "4611": {
        "Question": "Unter welchem König trennte sich die Anglikanische Kirche von Rom?",
        "Answer": "Heinrich VIII",
        "Regexp": "(Heinrich der 8.|Heinrich VIII|Heinrich 8.)"
    },
    "4612": {
        "Question": "Unter welchem Namen wurde der Schauspieler Iwan Juliet bekannt?",
        "Answer": "Hans #Moser#"
    },
    "4613": {
        "Question": "Unter welchem Namen wurde ein gewisser \"Giacomo de Seingalt\" weltberuehmt?",
        "Answer": "Casanova",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4614": {
        "Question": "Unter welchem Titel wurde das Buch \"Ueber den Umgang mit Menschen\" (1788) populaer?",
        "Answer": "Der #Knigge#",
        "Author": "proll"
    },
    "4615": {
        "Question": "Wann baute Henry Ford sein erstes funktionierendes Auto?",
        "Answer": "1896",
        "Author": "proll"
    },
    "4616": {
        "Question": "Was bedeutet das Wort \"Biennale\"?",
        "Answer": "alle zwei Jahre",
        "Author": "proll"
    },
    "4617": {
        "Question": "Was befindet sich in der Pennsylvania Avenue 1600?",
        "Answer": "Weiße Haus",
        "Regexp": "Weißes? Haus"
    },
    "4618": {
        "Question": "Was erfand Heran von Alexandrien zum Zeitvertreib?",
        "Answer": "Windorgel"
    },
    "4619": {
        "Question": "Was heißt Radium übersetzt?",
        "Answer": "Das Strahlende",
        "Regexp": "Strahlende?"
    },
    "4620": {
        "Question": "Was ist Bebop?",
        "Answer": "Jazzstil",
        "Regexp": "Jazz-Stil",
        "Author": "proll"
    },
    "4621": {
        "Question": "Was ist Demoskopie?",
        "Answer": "Meinungsforschung"
    },
    "4622": {
        "Question": "Was ist Physiatrie?",
        "Answer": "Naturheilkunde"
    },
    "4623": {
        "Question": "Was ist das wertvollste Exportgut Israels?",
        "Answer": "geschliffene #Diamanten#"
    },
    "4624": {
        "Question": "Was ist das: Weiss wie Kreide, leicht wie Flaum, weich wie Seide, feucht wie Schaum?",
        "Answer": "Schnee",
        "Author": "proll",
        "Tip": "Do not eat yellow snow!"
    },
    "4625": {
        "Question": "Was ist der lange Eugen?",
        "Answer": "Abgeordneten-Hochhaus",
        "Regexp": "Abgeordneten-?hochhaus"
    },
    "4626": {
        "Question": "Was ist die deutsche Lieblingsblume?",
        "Answer": "Rose"
    },
    "4627": {
        "Question": "Was ist ein Buschtaxi?",
        "Answer": "Flugzeug"
    },
    "4628": {
        "Question": "Was ist ein Genocid?",
        "Answer": "Völkermord",
        "Regexp": "(Völker|Gruppen)mord"
    },
    "4629": {
        "Question": "Was ist ein Karibu?",
        "Answer": "Rentier"
    },
    "4630": {
        "Question": "Was ist ein Krokodilwaechter?",
        "Answer": "Vogel",
        "Author": "proll"
    },
    "4631": {
        "Question": "Was ist ein Lumbago?",
        "Answer": "Hexenschuß"
    },
    "4632": {
        "Question": "Was macht Ron Reagan, Sohn eines amerikanischen Ex-Präsidenten beruflich?",
        "Answer": "tanzen",
        "Regexp": "(Tänzer|tanzen)"
    },
    "4633": {
        "Question": "Was machte Gina Lollobrigida, seitdem sie nicht mehr in Filmen auftrat?",
        "Answer": "fotografieren",
        "Regexp": "(Fotos|fotografieren)"
    },
    "4634": {
        "Question": "Was sind Heidschnucken",
        "Answer": "Schafsrasse"
    },
    "4635": {
        "Question": "Was versteht man unter einer Glypothek?",
        "Answer": "Skulpturensammlung"
    },
    "4636": {
        "Question": "Was wird an den Berghängen des Kaukasus angebaut?",
        "Answer": "Tee"
    },
    "4637": {
        "Question": "Was wird aus Winspiritus, Orangen- und Zitronenschalen, Bergamotte- und Rosmarinöl hergestellt?",
        "Answer": "Kölnisch Wasser"
    },
    "4638": {
        "Question": "Welche Frau lief offiziell als erste die 100 Meter unter elf Sekunden? (1977, in 10,88 s)",
        "Answer": "Marlies #Goehr#",
        "Author": "proll"
    },
    "4639": {
        "Question": "Welche Insekten gaben einem Stück von Sartre den Namen?",
        "Answer": "Fliegen"
    },
    "4640": {
        "Question": "Welche Rockgruppe hat bei ihren Videoclips einen blinkenden Schlüsselanhänger als Markenzeichen?",
        "Answer": "ZZ Top"
    },
    "4641": {
        "Question": "Welche Schauspielerin wurde berühmt, weil sie als fünfjähriges Mädchen eine Badehose einpackte?",
        "Answer": "Cornelia Froboess"
    },
    "4642": {
        "Question": "Welche Säure dient zur Herstellung von Backpulvern?",
        "Answer": "Weinsäure"
    },
    "4643": {
        "Question": "Welche fuer die Verbesserung des Bodens sorgende Blume wird an Autobahnen ausgesaet?",
        "Answer": "Lupine",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4644": {
        "Question": "Welchem Homo widmete Max Frisch ein ganzes Buch?",
        "Answer": "Homo #Faber#"
    },
    "4645": {
        "Question": "Welchen Baum verehren die Japaner schon seit ueber 1000 Jahren?",
        "Answer": "Kirschbaum",
        "Author": "proll"
    },
    "4646": {
        "Question": "Welchen Film drehte Roman Polanski, als seine Frau umgebracht wurde?",
        "Answer": "Rosmary's Baby"
    },
    "4647": {
        "Question": "Welchen Namen trägt das Dresdner Opernhaus?",
        "Answer": "Semperoper",
        "Regexp": "Semper[- ]?oper"
    },
    "4648": {
        "Question": "Welchen Titel hatte das jeweilige Oberhaupt in der Republik Venedig?",
        "Answer": "Doge"
    },
    "4649": {
        "Question": "Welcher Architekt gab im frühen 19. Jahrhundert der Stadt Berlib ihr Gesicht?",
        "Answer": "Karl Friedrich Schinkel",
        "Regexp": "Schinkel"
    },
    "4650": {
        "Question": "Welcher Bergsteiger erklomm als erster den Mount Everest ohne Sauerstoffgerät?",
        "Answer": "Reinhold Messner"
    },
    "4651": {
        "Question": "Welcher Grundsatz in der amerikanischen Verfassung ist einmalig auf der Welt?",
        "Answer": "Recht auf Glück"
    },
    "4652": {
        "Question": "Welcher Kirchturm in München hat acht Uhren?",
        "Answer": "Alte Peter",
        "Regexp": "Alter? Peter"
    },
    "4653": {
        "Question": "Welcher Lübercker Konsul starb mit 60 Jahren in den Armen seiner Frau?",
        "Answer": "Gotthold #Buddenbrock#"
    },
    "4654": {
        "Question": "Welcher Schriftsteller wird als Lügenbaron bezeichnet?",
        "Answer": "Karl Friedrich Freiherr von #Münchhause#"
    },
    "4655": {
        "Question": "Welcher Segler bewies, daß die Erde eine Kugel ist?",
        "Answer": "Magellan"
    },
    "4656": {
        "Question": "Welcher Strom bewegt am meisten Wasser?",
        "Answer": "Amazonas"
    },
    "4657": {
        "Question": "Welcher Sänger mit Sonnenbrille eroberte eine Prinzessin?",
        "Answer": "Heino"
    },
    "4658": {
        "Question": "Welcher Tanz kommt aus Brasilien?",
        "Answer": "Samba"
    },
    "4659": {
        "Question": "Welcher Vogel ging wegen seiner Hackordnung in die Geschichte der Verhaltensforschung ein?",
        "Answer": "Huhn"
    },
    "4660": {
        "Question": "Welcher Wettbewerbstanz wird durch einen kubanischen Kreisel varriert?",
        "Answer": "Rumba"
    },
    "4661": {
        "Question": "Welcher deutsche Bundeskanzler sagte: Die Lage war noch nie so ernst?",
        "Answer": "Konrad Adenauer"
    },
    "4662": {
        "Question": "Welcher deutsche Humorist war auch ein begabter Maler?",
        "Answer": "Wilhelm Busch",
        "Author": "proll"
    },
    "4663": {
        "Question": "Welcher deutsche Industrielle ist auch als Fotograf international bekannt?",
        "Answer": "Gunther Sachs"
    },
    "4664": {
        "Question": "Welcher grosse englische Fluss entspringt in den Cotswold Hills?",
        "Answer": "Themse",
        "Author": "proll"
    },
    "4665": {
        "Question": "Welcher preußische Offizier organisierte die amerikanische Armee im Unabhängikkeitskrieg?",
        "Answer": "Friedrich Wilhelm #von Steuben#"
    },
    "4666": {
        "Question": "Welches Bundesland verankerte als erstes den Umweltschutz in der Verfassung?",
        "Answer": "Bayern"
    },
    "4667": {
        "Question": "Welches Getränk spielte eine Rolle auf dem Weg zur amerikanischen Unabhängikkeit?",
        "Answer": "Tee"
    },
    "4668": {
        "Question": "Welches Körperteil ließ Charlie Chaplin versichern?",
        "Answer": "seine Füße",
        "Regexp": "Füße"
    },
    "4669": {
        "Question": "Welches Parfum benutzt Karl Lagerfeld?",
        "Answer": "K. L.",
        "Regexp": "(K. ?L.|Karl Lagerfeld)"
    },
    "4670": {
        "Question": "Welches Volk erfand die Schokolade?",
        "Answer": "Die Azteken",
        "Regexp": "Azteken"
    },
    "4671": {
        "Question": "Welches ist das größte Opernhaus Deutschlands?",
        "Answer": "Die Deutsche Oper in Berlin",
        "Regexp": "Deutsche Oper"
    },
    "4672": {
        "Question": "Welches ist der häufigste Buchstabe der deutschen Sprache?",
        "Answer": "e",
        "Author": "proll",
        "Level": "dumm"
    },
    "4673": {
        "Question": "Welches ist die groesste Halbinsel der Welt?",
        "Answer": "Arabien",
        "Regexp": "arabische Halbinsel",
        "Author": "proll"
    },
    "4674": {
        "Question": "Welches ist die höchstmögliche Note, die ein Kampfrichter beim Eiskunstlauf vergibt?",
        "Answer": "6,0"
    },
    "4675": {
        "Question": "Welches meist elegante Möbelstück hat duie Bezeichnung eines männlichen Berufs?",
        "Answer": "Sekretär"
    },
    "4676": {
        "Question": "Wen nennt man den Meister Reineke",
        "Answer": "Fuchs"
    },
    "4677": {
        "Question": "Wer erhielt in den USA das hoechste Redehonorar?",
        "Answer": "Jehan Sadat",
        "Author": "proll",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "4678": {
        "Question": "Wer gilt als \"Erfinder\" des Olympischen Fackellaufs?",
        "Answer": "Carl #Diem#",
        "Author": "proll"
    },
    "4679": {
        "Question": "Wer gründete die Salzburger Festspiele?",
        "Answer": "Max #Reinhardt#"
    },
    "4680": {
        "Question": "Wer hat als erstes den Mount Everest bestiegen?",
        "Answer": "Sir Edmund Hillary",
        "Regexp": "Hillary"
    },
    "4681": {
        "Question": "Wer ist Albert Alexandre Louis Pierre Grimaldi?",
        "Answer": "Fuerst Rainier III. von Monaco",
        "Regexp": "Fuerst Rainier von Monaco",
        "Author": "proll",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "4682": {
        "Question": "Wer ist Isabella Rossellinis Mutter?",
        "Answer": "Ingrid Bergmann",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4683": {
        "Question": "Wer ist der Besitzer des Maxim's in Paris?",
        "Answer": "Pierre #Cardin#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4684": {
        "Question": "Wer lacht Hans-Guck-in-die-Luft aus?",
        "Answer": "Fische"
    },
    "4685": {
        "Question": "Wer prägte den Begriff Rundfunk?",
        "Answer": "Hans #Bredow#"
    },
    "4686": {
        "Question": "Wer schaffte es als erste Frau, Libyens Staatschef Gadhafi zu interviewen?",
        "Answer": "Oriana Fallaci"
    },
    "4687": {
        "Question": "Wer schenkte das Grundstück für das UN-Gebäude in New York?",
        "Answer": "Rockefeller"
    },
    "4688": {
        "Question": "Wer schuf das Abendmahl in der mailänder Kirche Santa Maria delle Grazie?",
        "Answer": "Leonardo #da Vinci#"
    },
    "4689": {
        "Question": "Wer versucht, aus unedlen Stoffen Gold zu machen?",
        "Answer": "Alchemisten",
        "Regexp": "Alchemist"
    },
    "4690": {
        "Question": "Wer war Romy Schneiders erster Liebhaber?",
        "Answer": "Curd #Jürgens#"
    },
    "4691": {
        "Question": "Wer war Spaniens eiserner Herzog in den Niederlanden?",
        "Answer": "Herzog Alba"
    },
    "4692": {
        "Question": "Wer war der Mörder von Sharon Tate?",
        "Answer": "Charles Manson"
    },
    "4693": {
        "Question": "Wer war der erste Filmstar, der auf einer ofiziellen Briefmarke abgebildet wurde?",
        "Answer": "Grace Kelly",
        "Author": "proll"
    },
    "4694": {
        "Question": "Wer war der erste deutsche Astronaut im Weltall?",
        "Answer": "Ulf #Merbold#"
    },
    "4695": {
        "Question": "Wer war der letzte Ehemann von Romy Schneider?",
        "Answer": "Daniel Biasini"
    },
    "4696": {
        "Question": "Wer war die erste Amerikanerin im All?",
        "Answer": "Sally K. Ride",
        "Regexp": "Ride"
    },
    "4697": {
        "Question": "Wer waren die ersten Europäer die amerikanischen Boden betraten?",
        "Answer": "Wikinger"
    },
    "4698": {
        "Question": "Wer wurde 1979 erste Präsidentin des dirket gewählten Europaparlaments?",
        "Answer": "Simone #Veil#"
    },
    "4699": {
        "Question": "Wessen Tochter ist Swetlana Allilujewa Peters?",
        "Answer": "Joseph #Stalin#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4700": {
        "Question": "Wie bezeichnet man die Identitaetskrise der 35-50-jaehrigen?",
        "Answer": "Midlife-Crisis",
        "Author": "proll"
    },
    "4701": {
        "Question": "Wie heisst das Haus in New York, in dem Yoko Ono lebt(e)?",
        "Answer": "#Dakota#-Haus",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4702": {
        "Question": "Wie heisst das Stueck, in dem der Koenigssohn ausruft: \"Heinrich, der Wagen bricht\"?",
        "Answer": "Froschkoenig",
        "Author": "proll"
    },
    "4703": {
        "Question": "Wie heisst die Aufzeichnung der Aktionsstroeme des Herzmuskels?",
        "Answer": "Elektrokardiogramm",
        "Author": "proll"
    },
    "4704": {
        "Question": "Wie heisst die dem Streik entsprechende Kampfmaßnahme der Arbeitgeber?",
        "Answer": "Aussperrung",
        "Author": "proll"
    },
    "4705": {
        "Question": "Wie heisst die koenligliche englische Yacht?",
        "Answer": "Britannia",
        "Author": "proll"
    },
    "4706": {
        "Question": "Wie heißt Brünhildes Pferd in Wagners Ring der Nibelungen?",
        "Answer": "Grane"
    },
    "4707": {
        "Question": "Wie heißt Grönland auf amerikanisch?",
        "Answer": "Greenland"
    },
    "4708": {
        "Question": "Wie heißt Priscilla Presley mit Mädchennamen?",
        "Answer": "Beaulieu"
    },
    "4709": {
        "Question": "Wie heißt der Herr, den der Oesterreicher Helmut Qualtinger beruehmt machte?",
        "Answer": "Herr Karl",
        "Author": "proll"
    },
    "4710": {
        "Question": "Wie heißt der Lichtkreis um den Mond?",
        "Answer": "Hof"
    },
    "4711": {
        "Question": "Wie heißt der Mäzen, für dessen Sammlung zeitgenössischer Kunst in Köln ein Museum entstand?",
        "Answer": "Peter Ludwig"
    },
    "4712": {
        "Question": "Wie heißt der erste Ort, den deutsche Auswanderer in Nordamerika gründeten?",
        "Answer": "Germantown"
    },
    "4713": {
        "Question": "Wie heißt der erste Sohn von Lady Di und Prinz Charles?",
        "Answer": "William"
    },
    "4714": {
        "Question": "Wie heißt der größte Hochlandsee der Erde?",
        "Answer": "Titicacasee"
    },
    "4715": {
        "Question": "Wie heißt die Amerikanerin Lisa Halaby heute?",
        "Answer": "Königin Nor von Jordanien",
        "Regexp": "Königin Nor"
    },
    "4716": {
        "Question": "Wie heißt die Dachorganisation deutscher Gewerkschaften?",
        "Answer": "Deutscher Gewerkschaftsbund",
        "Regexp": "(DGB|Deutscher Gewerkschafts ?Bund)"
    },
    "4717": {
        "Question": "Wie heißt die Schutzpatronin der Musik?",
        "Answer": "Cäcilia"
    },
    "4718": {
        "Question": "Wie heißt die Viehfarm in Nordamerika?",
        "Answer": "Ranch"
    },
    "4719": {
        "Question": "Wie heißt die berühmte Einkaufsstraße in Los Angeles?",
        "Answer": "Rodeo Drive"
    },
    "4720": {
        "Question": "Wie heißt die neapolitanische Mafia?",
        "Answer": "Camorra"
    },
    "4721": {
        "Question": "Wie heißt ein Fkußarm, der durch Regulierung eines Flusses stillgelegt wurde?",
        "Answer": "Altwasser"
    },
    "4722": {
        "Question": "Wie hiess der deutsche Aussenminister, der 1925 den Locarno-Vertrag aushandelte?",
        "Answer": "Gustav #Stresemann#",
        "Author": "proll"
    },
    "4723": {
        "Question": "Wie hieß das französische Königshaus?",
        "Answer": "Bourbonen"
    },
    "4724": {
        "Question": "Wie ist am Tag das Wetter ueber den Wolken?",
        "Answer": "sonnig",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4725": {
        "Question": "Wie läßt sich das Alter von Bäumen bestimmen?",
        "Answer": "durch die Jahresringe",
        "Regexp": "(Ringe|Jahresringe)"
    },
    "4726": {
        "Question": "Wie nannte man im Mittelalter die Araber?",
        "Answer": "Sarazenen"
    },
    "4727": {
        "Question": "Wie nannte man im antiken Rom einen Buerger, der dem Staat nur durch den Besitz von Kindern dienlich ist?",
        "Answer": "proletarius",
        "Author": "proll",
        "Comment": "<--- it's me! --->"
    },
    "4728": {
        "Question": "Wie nennt man das System zur Einteilung des Jahres?",
        "Answer": "Kalender"
    },
    "4729": {
        "Question": "Wie nennt man die schweren Schneestürme Nordamerikas?",
        "Answer": "Blizzards",
        "Regexp": "Blizzards?"
    },
    "4730": {
        "Question": "Wie nennt man sehr dünne Platten aus Holz?",
        "Answer": "Furnier"
    },
    "4731": {
        "Question": "Wie oft war Mao Tse-tung verheiratet?",
        "Answer": "viermal",
        "Regexp": "(viermal|4 ?X)"
    },
    "4732": {
        "Question": "Wie starb Ernest Hemmingway?",
        "Answer": "durch #Selbstmord#"
    },
    "4733": {
        "Question": "Wie viel wiegt ein Jumbo Jet? (in Tonnen)",
        "Answer": "350"
    },
    "4734": {
        "Question": "Wie viele Umdrehungen pro Minute macht eine Langspielplatte?",
        "Answer": "33 1/3",
        "Regexp": "33 (ein drittel|1/3)"
    },
    "4735": {
        "Question": "Wieveiel Sauerstoff enthält unsere Luft? (Prozent)",
        "Answer": "21"
    },
    "4736": {
        "Question": "Wieviel Prozent der Einwohner Österreichs leben in Städten? (ausschreiben)",
        "Answer": "fünfzig",
        "Author": "proll"
    },
    "4737": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Staaten grenzen direkt an Brasilien? (ausschreiben)",
        "Answer": "zehn"
    },
    "4738": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Staaten grenzen direkt an China? (ausschreiben)",
        "Answer": "vierzehn"
    },
    "4739": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Staaten grenzen direkt an Südafrika? (ausschreiben)",
        "Answer": "sechs"
    },
    "4740": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo entspringt die Lech?",
        "Answer": "In den Lechtaler #Alpen#"
    },
    "4741": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo fließt der 4510 km lange Fluß Amur?",
        "Answer": "Sibirien"
    },
    "4742": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo liegt der Jadebusen?",
        "Answer": "Nordsee"
    },
    "4743": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo sind die breitesten Wasserfälle der Welt? (über 10km breit)",
        "Answer": "Laos"
    },
    "4744": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo stehen auf 450 Quadratkilometern 300 elektronische Firmen?",
        "Answer": "Silicon Valley",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4745": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo steht der Sunandaramaya-Tempel?",
        "Answer": "Sri Lanka"
    },
    "4746": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wofür steht der Begriff APEC (ein Zusammenschluss Asiatisch-Pazifischer Staaten)?",
        "Answer": "Asia-Pacific Economic Cooperation"
    },
    "4747": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wofür steht der Begriff ASEAN (ein Zusammenschluss südostasiatischer Staaten)?",
        "Answer": "Association of Southeast Asian Nations"
    },
    "4748": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wofür steht der Begriff NAFTA (ein Zusammenschluss nordamerikanischer Staaten)?",
        "Answer": "North American Free Trade Agreement"
    },
    "4749": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wofür steht der Begriff OAU (ein Zusammenschluss afrikanischer Staaten)?",
        "Answer": "Organization of African Unity"
    },
    "4750": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Gebirge gehoert der \"Kahle Asten\"?",
        "Answer": "Rothaargebirge",
        "Author": "proll"
    },
    "4751": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staat gehoert die Inselgruppe St. Helena?",
        "Answer": "Grossbritannien",
        "Author": "proll"
    },
    "4752": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Staat gehoerte Bangladesh bis 1971?",
        "Answer": "Pakistan",
        "Author": "proll"
    },
    "4753": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Teil eines Erdteils gehört die Karibik?",
        "Answer": "Mittelamerika"
    },
    "4754": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem amerikanischen Küstenstaat zählen die Kokos-Inseln?",
        "Answer": "Costa Rica",
        "Regexp": "Costa[ -]Rica",
        "Author": "proll"
    },
    "4755": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem europäischem Land gehört die Hauptstadt Tirana?",
        "Answer": "Albanien"
    },
    "4756": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welcher Art von Gebäude gehört das Taj Mahal in Indien?",
        "Answer": "Mausoleum"
    },
    "4757": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zum kulturellen Raum Skandinavien gehören Dänemark, Schweden, Finnland und ...!",
        "Answer": "Norwegen "
    },
    "4758": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zum kulturellen Raum Skandinavien gehören Norwegen, Finnland, Dänemark und ...!",
        "Answer": "Schweden"
    },
    "4759": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zwischen welchen Erdteilen liegt Indonesien?",
        "Answer": "Zwischen Asien und Australien",
        "Regexp": "(Asien und Australien| Australien und Asien)"
    },
    "4760": {
        "Category": "Geologie",
        "Question": "Aus welchem Gestein besteht der Kaiserstuhl?",
        "Answer": "Vulkangestein",
        "Author": "proll"
    },
    "4761": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Als was liess Schah Dschanan 1631 das Tadsch Mahal bauen?",
        "Answer": "Grabstaette",
        "Author": "proll"
    },
    "4762": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Gegen welchen Sowjetspion wurde 1962 der US-Pilot Gary Powers (U2-Affaere) ausgetauscht?",
        "Answer": "Rudolf Abel",
        "Author": "proll",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "4763": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In Moskau wurde 1605 ein entlaufener Moench gekroent. Welchen Namen gab ihm die Geschichte?",
        "Answer": "Der #falsche Demetrius#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4764": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Gebäude in Reims ließen sich franzoesische Koenige gern kroenen?",
        "Answer": "Kathedrale",
        "Author": "proll"
    },
    "4765": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr wurde die NATO gegründet?",
        "Answer": "1949"
    },
    "4766": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Jugendorganisation in der ehemaligen DDR?",
        "Answer": "Freie Deutsche Jugend",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4767": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Nur ein Staatsmann hat den Literatur-Nobelpreis erhalten. Wer war das?",
        "Answer": "Winston Churchill",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4768": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Seit welchem Jahrhundert gibt es Papier in Europa?",
        "Answer": "#12.# Jahrhundert"
    },
    "4769": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann bekam Jordanien seinen heutigen Namen?",
        "Answer": "1950"
    },
    "4770": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann trat der Deutsche Bundestag zum ersten Mal zusammen?",
        "Answer": "Am 7. September 1949",
        "Regexp": "(7. September 1949|7. ?0?9. ?1949)"
    },
    "4771": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann ungefaehr entstand Babylon?",
        "Answer": "dreitausend v. Chr.",
        "Regexp": "(dreitausend|3000) v(or|\\.) Chr(\\.|istus)",
        "Author": "proll"
    },
    "4772": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde in Österreich das Besatzungsregime nach dem 2. Weltkrieg beendet?",
        "Answer": "1955"
    },
    "4773": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was ließ Willi Brandt vom Kanzlerstuhl stürzen?",
        "Answer": "Guillaume Affäre",
        "Regexp": "Guillaume[- ]Affäre"
    },
    "4774": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Stadt wurde durch die Schlacht am Kahlenberg vor der Eroberung gerettet?",
        "Answer": "Wien",
        "Author": "proll"
    },
    "4775": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Grieche hatte das erste Weltreich der Geschichte erschaffen?",
        "Answer": "Alexander der Große"
    },
    "4776": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Preis wurde Dag Hammarskjöld einen Monat nach seinem Tod zugesprochen?",
        "Answer": "Friedensnobelpreis",
        "Regexp": "Friedens[ -]Nobelpreis",
        "Author": "proll"
    },
    "4777": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Schreckensruf der Römer im Krieg gegen Hannibal wurde zum Sprichwort?",
        "Answer": "Hannibal ante Portas"
    },
    "4778": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Staatsmann forderte 1957: Laßt tausend Blumen blühen?",
        "Answer": "Mao Tse-tung"
    },
    "4779": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Exil wählte das griechische Königspaar 1967?",
        "Answer": "England"
    },
    "4780": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Volk hat die Keilschrift erfunden?",
        "Answer": "Sumerer",
        "Author": "proll"
    },
    "4781": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches erschütternde Ereignis fand am 11. Sebtember 2001 statt?",
        "Answer": "Anschlag auf das World Trade Center"
    },
    "4782": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wem gehörte Alaska bis 1867?",
        "Answer": "Russland",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4783": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer bildete das letzte Kabinett vor Hitlers Machtübernahme?",
        "Answer": "Kurt von #Schleicher#"
    },
    "4784": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erfand 1445 den Buchdruck?",
        "Answer": "Johannes Gutenberg",
        "Regexp": "Gutenberg"
    },
    "4785": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erreichte im Jahre 1911 als erster den Südpol?",
        "Answer": "Roald Amundsen",
        "Regexp": "Amundsen"
    },
    "4786": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer flog das erste Flugzeug zwischen New York und Paris?",
        "Answer": "Charles Lindbergh",
        "Regexp": "Lindbergh"
    },
    "4787": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer hat den Seeweg nach Ostindien entdeckt?",
        "Answer": "Vasco da Gama",
        "Author": "proll"
    },
    "4788": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer setzte 1804 Napoleon die Kaiserkrone auf?",
        "Answer": "er #sich selbst#"
    },
    "4789": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer stiftete den Nobelpreis?",
        "Answer": "Alfred Nobel",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4790": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer ueberquerte als erster Mensch den Atlantik in einem Motorflugzeug?",
        "Answer": "Charles #Lindbergh#",
        "Author": "proll"
    },
    "4791": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer unternahm die erste Forschungsresie nach China?",
        "Answer": "Marco Polo"
    },
    "4792": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war 1948/49 Praesident des Parlamentarischen Rates?",
        "Answer": "Konrad #Adenauer#",
        "Author": "proll"
    },
    "4793": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der erste Regierungschef der DDR?",
        "Answer": "Otto #Grotewohl#",
        "Author": "proll"
    },
    "4794": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer wurde nach dem Tod von Walter Ulbricht 1973 Generalsekretär des ZK der SED?",
        "Answer": "Erich #Honecker#"
    },
    "4795": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer wurde von Kanzler Schmidt zweimal mit dem Amt des Regierungssprechers betraut?",
        "Answer": "Klaus #Bölling#"
    },
    "4796": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie alt war Ludwig der XIV., als er König von Frankreich wurde?",
        "Answer": "4 Jahre",
        "Regexp": "(4|vier)"
    },
    "4797": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst der Krieg, den England 1899-1902 in Suedafrika fuehrte?",
        "Answer": "Burenkrieg",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4798": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst die beruehmteste Spionin des Ersten Weltkriegs?",
        "Answer": "Mata Hari",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4799": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heißt Englands erste, 1584 gegründete Kolonie in Amerika?",
        "Answer": "Virginia"
    },
    "4800": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heißt das 1907 zwischen Rußland, Frankreich und England geschlossene Bündnis?",
        "Answer": "Entente"
    },
    "4801": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heißt der österreichische Bundeskanzler, der 1934 ermordet wurde?",
        "Answer": "Engelbert Dollfuß"
    },
    "4802": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß das Schiff, auf dem 1905 russische Matrosen bei Odessa meuterten?",
        "Answer": "Potemkin"
    },
    "4803": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der Chef der deutschen Abwehr unter Hitler?",
        "Answer": "Admiral #Canaris#"
    },
    "4804": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der bekannteste Mitstreiter von Friedrich Engels?",
        "Answer": "Karl Marx"
    },
    "4805": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der deutsche Befehlshaber vor Stalingrad, der 1943 kapitulieren mußte?",
        "Answer": "Generalfeldmarschall Friedrich Paulus",
        "Regexp": "Paulus"
    },
    "4806": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der französische Offizier, dessen Affäre 1894 die Welt erregte?",
        "Answer": "Alfred Dreyfus"
    },
    "4807": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hießen die Kriegsentschädigungen, die Deutschland nach dem ersten Weltkrieg zalhen mußte?",
        "Answer": "Reparationen"
    },
    "4808": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hießen die mittelalterlichen Kriegsunternehmen zur Befreiung Jerusalems?",
        "Answer": "Kreuzzüge",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4809": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie lange war Konrad Adenauer Bundeskanzler?",
        "Answer": "vierzehn Jahre",
        "Author": "proll"
    },
    "4810": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man die Emanzipationsbewegungen im Ostblock nach Stalins Tod?",
        "Answer": "Tauwetter",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4811": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man die Feldherren von Alexander dem Grossen, die sich sein Reich teilten?",
        "Answer": "Diadochen",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4812": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte sich die Organisation deutscher Länder 1815?",
        "Answer": "Deutscher Bund"
    },
    "4813": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man den israelisch-japanischen Krieg von 1973?",
        "Answer": "Jom-Kippur-Krieg",
        "Regexp": "Jom[ -]Kippur[ -]Krieg",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4814": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand 1945 das erste erfolgreiche Atombombenexperiment statt?",
        "Answer": "Los Alamos"
    },
    "4815": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand am 8. 11. 1939 ein mißglücktes Attentan auf Hitler statt?",
        "Answer": "Im Münchner Bürgerbräukeller",
        "Regexp": "München"
    },
    "4816": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand das erste innerdeutsche Gipfelgespräch zwischen Brandt und Stoph statt?",
        "Answer": "Erfurt"
    },
    "4817": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo fand, der Legende zufolge, Archimedes das \"Archimedische Prinzip\"?",
        "Answer": "#Bad#ewanne",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4818": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo wurde der preußische König Wilhelm als Wilhelm I. zum deutschen Kaiser proklamiert?",
        "Answer": "Versailles"
    },
    "4819": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wodurch starben im Dezember 1952 in London ca. 4000 Menschen?",
        "Answer": "#Smog#-Katastrophe",
        "Author": "proll"
    },
    "4820": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Auf welcher Südseeinsel malte Paul Gauguin?",
        "Answer": "Tahiti"
    },
    "4821": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Auf welches Material wurde die Mona Lisa gemalt?",
        "Answer": "Holz"
    },
    "4822": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welche beruehmte griechische Dame im Louvre ist trotz fehlender Arme vollendet schoen?",
        "Answer": "#Venus# von Milo",
        "Author": "proll"
    },
    "4823": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welcher Name eines deutschen Malers der Romantik besteht aus drei Vornamen?",
        "Answer": "[KC]aspar David Friedrich"
    },
    "4824": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welcher bedeutende Maler der italienischen Renaissance starb an seinem 37 Geburtstag?",
        "Answer": "Raffael"
    },
    "4825": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welcher französische Maler lebte von 186 bis 1954?",
        "Answer": "Henri Matisse"
    },
    "4826": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte 1910 das erste abstrakte Bild?",
        "Answer": "Wassily #Kandinsky#"
    },
    "4827": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte das Bild, das in Kassel durch ein Säureattentat zerstört wurde?",
        "Answer": "Rembrandt"
    },
    "4828": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte den Alten Fritz beim Floetenkonzert in Sanssouci?",
        "Answer": "Adolf #von Menzel#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4829": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wie nennt man ein Bild in den leblose Gegenstände dargestellt werden?",
        "Answer": "Stilleben"
    },
    "4830": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Über welchen holländischen Maler wurde zu seinem Lebzeiten ein Konkursverfahren gehängt?",
        "Answer": "Rembrandt"
    },
    "4831": {
        "Category": "Kurioses",
        "Question": "Durch welche Insekten wurde 1878 in Ungarn ein Zug aufgehalten?",
        "Answer": "Tausendfuessler",
        "Author": "proll"
    },
    "4832": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "An welcher Krankheit litt der Schriftsteller Thomas Bernard?",
        "Answer": "Tuberkulose",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4833": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Bei welcher Temperatur faengt in Ray Bradburys Roman Papier Feuer?",
        "Answer": "451 Grad Fahrenheit",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4834": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Bekannter Autor (Die Reise zum Mittelpunkt der Erde, 2 Jahre Ferien)!",
        "Answer": "Jules Verne"
    },
    "4835": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "In was verwandelt sich die Kafka Gestalt Gregor Samsa?",
        "Answer": "In einen Käfer",
        "Regexp": "Käfer"
    },
    "4836": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "In welchem Drama war Sein oder Nichtsein die Frage?",
        "Answer": "Hamlet"
    },
    "4837": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem ist das Herbstgedicht \"Drachenlied\"?",
        "Answer": "Brecht"
    },
    "4838": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem ist der Gedicht \"Der Herbst\"?",
        "Answer": "Heym"
    },
    "4839": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem stammen die sogenannten \"Keuner-Geschichten\"?",
        "Answer": "Brecht"
    },
    "4840": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem stammt \"Max und Moritz\"? (voller Name)",
        "Answer": "Wilhelm Busch"
    },
    "4841": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem stammt das Buch '2 Jahre Ferien'? (voller Name)",
        "Answer": "Jules Verne"
    },
    "4842": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem stammt das Gedicht \"O trübe diese Tage nicht\"?",
        "Answer": "Fontane"
    },
    "4843": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem stammt das Gedicht \"Oktoberlied\"?",
        "Answer": "Storm"
    },
    "4844": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Von wem stammt der Roman \"Berlin Alexanderplatz\"?",
        "Answer": "Alfred #Doeblin#",
        "Author": "proll"
    },
    "4845": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Was für ein Tier aus Holz spielt in der Ilias eine entscheidende Rolle?",
        "Answer": "Pferd"
    },
    "4846": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welche Geschichte wird auch noch \"Bubengeschichte in sieben Streichen\" genannt?",
        "Answer": "Max und Moritz"
    },
    "4847": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welche literarische Epoche kam vor der Sturm & Drang Zeit?",
        "Answer": "Aufklärung"
    },
    "4848": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welchen Beruf hatte Heinrich Hoffmann, der Autor vom \"Struwwelpeter\"?",
        "Answer": "Irrenarzt",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4849": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welchen Beruf hatte Kafka erlernt?",
        "Answer": "Versicherungsangestellter"
    },
    "4850": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welchen Dispoten stellte Bertolt Brecht in Der aufhaltsame Aufstieg des Arturo Ui dar?",
        "Answer": "Hitler"
    },
    "4851": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welchen altpersischen Religionsstifter nahm Nietzsche als philosophische Symbolfigur?",
        "Answer": "Zarathustra"
    },
    "4852": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Autor motivierte Erich Kästner zu seinem Kinderbuch Gullivers Reisen?",
        "Answer": "Jonathan Swift"
    },
    "4853": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Dichter starb im Juli 1985?",
        "Answer": "Heinrich #Böll#"
    },
    "4854": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Schriftsteller sagte: Mit Doktor Tolstori würde ich es aufnehmen und ihn k.o. schlagen?",
        "Answer": "Ernest #Hemingway#"
    },
    "4855": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Schweizer Physiker und Wirtschaftsfachmann schrieb 'Der blinde Fleck'?",
        "Answer": "Kowalski"
    },
    "4856": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher deutsche Erfolgsautor war bis zu seinem 5. Lebensjahr blind?",
        "Answer": "Karl May"
    },
    "4857": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher russische Schriftsteller war dem Spiel verfallen und schrieb darueber einen Roman?",
        "Answer": "Fedor #Dostojewskij#",
        "Regexp": "Dostojewsk[yi]j?",
        "Author": "proll"
    },
    "4858": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welches Buch von Margret Mitchwell wurde zum größten Roman-Bestseller Amerikas?",
        "Answer": "Vom Winde verweht"
    },
    "4859": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welches Buch wurde zum Kultbuch der amerikanischen Hippie-Bewegung?",
        "Answer": "Der #Steppenwolf#"
    },
    "4860": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welches ist das meistverkaufte Buch der Welt?",
        "Answer": "Die #Bibel#"
    },
    "4861": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer kreirte für Hemingway und andere Schriftsteller den Begriff Lost Generation?",
        "Answer": "Gertrude #Stein#"
    },
    "4862": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer sagt in der Literatur zum wem: Heinrich, mir graut vor dir?",
        "Answer": "Gretchen zu Faust"
    },
    "4863": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Nathan der Weise\"?",
        "Answer": "Lessing"
    },
    "4864": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 'Das Lied von der Moldau'?",
        "Answer": "Brecht"
    },
    "4865": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 'Das fehlende Glied in der Kette'? (voller Name)",
        "Answer": "Agatha Christie"
    },
    "4866": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 'Der Steuermann'?",
        "Answer": "Kafka"
    },
    "4867": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 'Der zerbrochne Krug'?",
        "Answer": "Kleist"
    },
    "4868": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 'Die Räuber'?",
        "Answer": "Schiller"
    },
    "4869": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 'Willkommen und Abschied'?",
        "Answer": "Goethe"
    },
    "4870": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb Liebesbriefe an Milena?",
        "Answer": "Franz #Kafka#"
    },
    "4871": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Gedicht \"Herbstbild\"?",
        "Answer": "Hebbel"
    },
    "4872": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Gedicht \"Winternacht\"?",
        "Answer": "Keller"
    },
    "4873": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Herbstgedicht \"Im Nebel\"?",
        "Answer": "Hesse"
    },
    "4874": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Schauspiel 'Der Hauptmann von Köpenick'?",
        "Answer": "Zuckmayer"
    },
    "4875": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb die Boulevardkomödie Vater einer Tochter?",
        "Answer": "Curth #Flatow#"
    },
    "4876": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wessen einziger Roman hieß Des Kardinals Maitresse?",
        "Answer": "Benito #Mussolini#"
    },
    "4877": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie bezeichnet man die Norm der Schreibung?",
        "Answer": "Orthographie"
    },
    "4878": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst der Partner von Sherlock Holmes?",
        "Answer": "Dr. Watson",
        "Regexp": "(Dr Watson|Do[ck]tor Watson)",
        "Author": "proll"
    },
    "4879": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heißt der 4. deutsche Fall?",
        "Answer": "Akkusativ"
    },
    "4880": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heißt der Autor einiger Akte X Romane?",
        "Answer": "Anderson"
    },
    "4881": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heißt der französische Kaiser, der die Novelle \"Clisson und Eugenie\" schrieb?",
        "Answer": "Napoleon Bonaparte",
        "Author": "proll"
    },
    "4882": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heißt die Autorin von 'Pippi Langstrumpf'? (voller Name)",
        "Answer": "Astrid Lindgren"
    },
    "4883": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heißt die unglückliche Ehefrau, die Gustave Flaubert beschrieb?",
        "Answer": "Madame Bovary",
        "Regexp": "Bovary"
    },
    "4884": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess die Familie von Julia aus \"Romeo und Julia\"?",
        "Answer": "Capulet",
        "Author": "proll"
    },
    "4885": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie lautet der vollständige Name Lessings?",
        "Answer": "Gotthold Ephraim Lessing"
    },
    "4886": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man Texte, in denen einfache Sätze und Satzverbindungen überwiegen?",
        "Answer": "parataktisch"
    },
    "4887": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man Texte, in denen zahlreiche Satzgefüge und untergeordnete Nebensätze enthalten sind?",
        "Answer": "hypotaktisch"
    },
    "4888": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man bei Gedichten den sogenannten \"abab-Reim\" noch?",
        "Answer": "Kreuzreim"
    },
    "4889": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man das Fachwort in der Literatur für Beschönigung?",
        "Answer": "Euphemismus"
    },
    "4890": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man das Fachwort in der Literatur für Übertreibung?",
        "Answer": "Hyperbel"
    },
    "4891": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man dei Beugung eines Verbs?",
        "Answer": "Konjugation"
    },
    "4892": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man die Lehre vom Satzbau?",
        "Answer": "Syntax"
    },
    "4893": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man ein Erzählgedicht mit spannender Handlung?",
        "Answer": "Ballade"
    },
    "4894": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man ein rückbezügliches Fürwort noch?",
        "Answer": "Reflexivpronomen"
    },
    "4895": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine \"Vermenschlichung\" lebloser Dinge oder Pflanzen?",
        "Answer": "Personifikation"
    },
    "4896": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine Nachsilbe noch?",
        "Answer": "Suffix"
    },
    "4897": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man eine kurze Geschichte, in der eine Lehre oder Moral vermittelt wird?",
        "Answer": "Fabel"
    },
    "4898": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nennt man einen Vers, der auf dem Gleichklang von Wörtern beruht?",
        "Answer": "Reim"
    },
    "4899": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wieviele Wörter hat der längste Satz der deutschen Literatur?",
        "Answer": "ueber #sechstausend#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4900": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wo findet sich der längste Satz in der deutschen Literatur?",
        "Answer": "Im lyrischen Zyklus \"#Phantasus#\" von Arno Holz",
        "Author": "proll",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "4901": {
        "Category": "Literatur/Geschichte",
        "Question": "Wer gab den Befehl fuer die Hinrichtung der schottischen Koenigin Maria Stuart?",
        "Answer": "Elizabeth I",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4902": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wo starb die Hexe im Märchen von Hänsel und Gretel?",
        "Answer": "Backofen"
    },
    "4903": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Welche geometrische Figur ist die Erde?",
        "Answer": "Ellipsoid",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4904": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Welhe Zahl drückt das Verhältnis des Kreisumfangs zu seinem Durchmesser an?",
        "Answer": "Pi"
    },
    "4905": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "An welcher Erbkrankheit, die von Frauen uebertragen wird, erkranken nur Maenner?",
        "Answer": "Bluterkrankheit",
        "Author": "proll"
    },
    "4906": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Bei welcher Krankheit sprechen die Mediziner von \"Himbeerzunge\"?",
        "Answer": "Scharlach",
        "Author": "proll"
    },
    "4907": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Bei welcher Krankheit spricht man von \"grand mal\"?",
        "Answer": "Epilepsie",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4908": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Gegen welche Krankheitserreger wirken Antibiotika?",
        "Answer": "Bakterien",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4909": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man sichtbare Ausstossungen aus der Hornschicht der Haut?",
        "Answer": "Schuppen",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4910": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Aus welcher Stadt in England stammen die Beatles?",
        "Answer": "Liverpool"
    },
    "4911": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Durch welche musikalische Technik wurde Ilse Werner bekannt?",
        "Answer": "Pfeifen"
    },
    "4912": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Für welches Instrument komponierte Karl Czemy Die Schule der Geläufigkeit?",
        "Answer": "Für das Klavier",
        "Regexp": "(Piano|Klavier)"
    },
    "4913": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem musikalischen Märchen erklärt der Komponist Serge Prokofieff die Instrumente?",
        "Answer": "Peter und der Wolf"
    },
    "4914": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Unter Welchem Namen ist der Rock Start Reg Dwight besser bekannt?",
        "Answer": "Elton John"
    },
    "4915": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was für einen Beruf übte Salieri aus?",
        "Answer": "Komponist"
    },
    "4916": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Kuenstlergruppe entstand aus den Anfangsbuchstaben der Staedte Kopenhagen, Bruessel und Amsterdam?",
        "Answer": "Cobra",
        "Regexp": "Kobra",
        "Author": "proll"
    },
    "4917": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welchem Saenger wurde der Titel \"Professor\" verliehen?",
        "Answer": "Udo Juergens",
        "Author": "proll"
    },
    "4918": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Popstart gilt als Brillenfetischist?",
        "Answer": "Elton John"
    },
    "4919": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Song der Spider Murphy Gang dreht sich um die Welt der leichten Mädchen?",
        "Answer": "Skandal im Sperrbezirk"
    },
    "4920": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher berühmte Dirigent hat einen ebenfalls berühmten Vater?",
        "Answer": "Carlos Kleiber"
    },
    "4921": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher verstorbene Pianist galt als radikaler Bachinterpret?",
        "Answer": "Glenn Gould",
        "Author": "proll",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "4922": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Genie wurde von Bayerns König Ludwig II. gefördert?",
        "Answer": "Richard #Wagner#"
    },
    "4923": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer dirigierte die Urauffuehrung des \"Rosenkavalier\" von Richard Strauss?",
        "Answer": "Richard Strauss",
        "Regexp": "er selbst",
        "Author": "proll"
    },
    "4924": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer siegte 1982 beim Grand Prix in Harrogate?",
        "Answer": "Nicole"
    },
    "4925": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer war 1984 Deutschlands erfolgrecihster Schlagerproduzent?",
        "Answer": "Jack White"
    },
    "4926": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer war der fast gleichaltrige Schwiegervater von Richard Wagner",
        "Answer": "Franz Liszt"
    },
    "4927": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer wird als Rock-Oma bezeichnet?",
        "Answer": "Tina Turner"
    },
    "4928": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer überholte sogar Michael Jackson als Pop Idol?",
        "Answer": "Prince"
    },
    "4929": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heißt der gemeinsame Sohn von Cynthia und John Lennon?",
        "Answer": "Julian"
    },
    "4930": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wo befindet sich während einer Opernaufführung das Orchester?",
        "Answer": "Orchestergraben"
    },
    "4931": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wo stand die Wiege des Jazz?",
        "Answer": "New Orleans",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4932": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woher stammt der Reggae?",
        "Answer": "Jamaika",
        "Regexp": "Jamai[ck]a",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4933": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "In welcher Form kam Zeus zu Leda?",
        "Answer": "als #Schwan#"
    },
    "4934": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wem reichte Paris in der griechischen Sage den goldenen Apfel?",
        "Answer": "Aphrodite",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4935": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie hiess die treue Gemahlin des Koenigs Odysseus?",
        "Answer": "Penelope",
        "Author": "proll"
    },
    "4936": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Ab welcher Geschwindigkeit eines Autos überwiegt der Luftwiderstand den Rollwiderstand? (in km/h, ausschreiben)",
        "Answer": "achtzig",
        "Author": "proll"
    },
    "4937": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Nach wem wurde die elektrische Spannung benannt?",
        "Answer": "Alessandro Graf #Volta#"
    },
    "4938": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was bildet sich, wenn starke UV-Strahlen durch Sauerstoff dringen?",
        "Answer": "Ozon",
        "Author": "proll"
    },
    "4939": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was ergibt die Sumem aller Farben?",
        "Answer": "weiß"
    },
    "4940": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was ist das Zentrum eines Atoms?",
        "Answer": "Der Atomkern",
        "Regexp": "Kern"
    },
    "4941": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Was wiegt ein Nichtteilchen",
        "Answer": "nichts",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4942": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Welche Farbe der Sonnenstrahlung wird an Luftpartikeln gebrochen?",
        "Answer": "blau",
        "Author": "proll"
    },
    "4943": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wer hat die absolute Temperaturskala aufgestellt?",
        "Answer": "Kelvin",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4944": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heißt die kurzzeitige Einwirkung einer Kraft auf einen Körper?",
        "Answer": "Stoß"
    },
    "4945": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man ein elektrisches Energiedepot?",
        "Answer": "Batterie"
    },
    "4946": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Woraus setzt sich ein Klang zusammen?",
        "Answer": "Toene",
        "Author": "proll"
    },
    "4947": {
        "Category": "Physik & Wirtschaft",
        "Question": "Wieviel würde ein Blitz kosten, wenn er als Strom aus der Steckdose kaeme?",
        "Answer": "dreizehn DM",
        "Regexp": "(dreizehn|13) (DM|Mark)",
        "Author": "proll"
    },
    "4948": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Muß der Kandidat für das Amt des Bundespräsidenten einer Partei angeören?",
        "Answer": "nein"
    },
    "4949": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Unter welchem Staatsmann entstand der Begriff friedliche Koexistenz?",
        "Answer": "Chruschtschow"
    },
    "4950": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Von wem wird er Bundespräsident gewählt?",
        "Answer": "Von der Bundesversammlung",
        "Regexp": "Bundesversammlung"
    },
    "4951": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Was kostete die USA etwas 150 Milliarden Dollar?",
        "Answer": "Vietnamkrieg"
    },
    "4952": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Welche Frau war 1984 Kandidat der Demokraten für das Amt des US-Vizepräsidenten?",
        "Answer": "Geraldine Ferraro"
    },
    "4953": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Welcher Staatsbesuch Nixons 1972 galt als Veraenderung der weltpolitischen Situation?",
        "Answer": "China",
        "Author": "proll"
    },
    "4954": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Welches Amt uebernahm Winston Churchill mit Kriegsbeginn 1939?",
        "Answer": "Marineminister",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4955": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie hiess der langjaehrige chinesische Ministerpraesident unter Mao?",
        "Answer": "Tschou En-lai",
        "Author": "proll",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "4956": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie hieß der Gegenkandidat Gustav Heimanns bei der Bundespräsidentenwahl 1969?",
        "Answer": "Gerhard #Schröder#"
    },
    "4957": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie hieß die oberste Volksvertretung der DDR?",
        "Answer": "Volkskammer"
    },
    "4958": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie nennt man den Vertrag ueber die deutsch-franzoesische Zusammenarbeit von 1963 noch?",
        "Answer": "#Elysee#-Vertrag",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4959": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie oft darf ein Bundespräsident wiedergewählt werden?",
        "Answer": "einmal"
    },
    "4960": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wieviele Bundeskanzler hatte die BRD bis zum 1. Januar 1985? (ausschreiben)",
        "Answer": "sechs"
    },
    "4961": {
        "Category": "Raumfahrt",
        "Question": "Welche Sonde untersuchte den Planeten Merkur?",
        "Answer": "Mariner 10",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "4962": {
        "Category": "Raumfahrt",
        "Question": "Wie hiess das erste Raederfahrzeug auf dem Mond?",
        "Answer": "#Lunochod# I",
        "Author": "proll"
    },
    "4963": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Das größte ... besteht aus 204484 Teilen!",
        "Answer": "Puzzle"
    },
    "4964": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "In welchem Park stehen mit 5 Millionen Bäumen die meisten Bäume überhaupt?",
        "Answer": "Central Park"
    },
    "4965": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Was tat Martin Bukovsek (Stuttgart) 1993 16:16:16 Std. lang?",
        "Answer": "Stillstehen"
    },
    "4966": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Was war 7,48m hoch und lebte vom 31.12.96 bis zum 18.02.97?",
        "Answer": "Schneemann"
    },
    "4967": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Welche Schuhgröße hat der größte Lederschuh der Welt?",
        "Answer": "247"
    },
    "4968": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Welches ist das meistgetrunkenste Getränk der Welt?",
        "Answer": "Coca Cola"
    },
    "4969": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Welches ist das meistverkaufte Schmerzmittel der Welt?",
        "Answer": "Aspirin"
    },
    "4970": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Welches ist der größte Vergnügungspark Europas?",
        "Answer": "Disneyland"
    },
    "4971": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Welches ist die häufigste ansteckende Krankheit?",
        "Answer": "Schnupfen"
    },
    "4972": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Welches ist die umsatzstärkste Restaurankette Europas?",
        "Answer": "McDonald's"
    },
    "4973": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie heißt das größte Auktionshaus der Welt?",
        "Answer": "Christie's"
    },
    "4974": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie hieß die erste Briefmarke der Welt, die am 1.Mai 1840 zum ersten mal gedruckt wurde?",
        "Answer": "Penny Black"
    },
    "4975": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie lang ist die längste Bratwurst der Welt? (gerundet, in Meter)",
        "Answer": "3600"
    },
    "4976": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie oft gibt es die Stadt Berlin auf dieser Welt?",
        "Answer": "128 mal"
    },
    "4977": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wie schwer war der schwerste je lebende Mensch (Jon Brower Minnoch)?",
        "Answer": "635 kg"
    },
    "4978": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wo fand die größte internationale Spielwarenmesse (1997) statt?",
        "Answer": "Nürnberg"
    },
    "4979": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wovon sammelte Petra Engels (D) 15046 Stück aus 92 Ländern?",
        "Answer": "Radiergummis"
    },
    "4980": {
        "Category": "Rekorde",
        "Question": "Wovon sammelte William B. Christensen 75000 Stück (alle unterschiedlich) aus 125 Ländern?",
        "Answer": "Bierdosen"
    },
    "4981": {
        "Category": "Rekorde) Wieviele Gummibärchen werden täglich von Haribo Bonn (D",
        "Question": "produziert?",
        "Answer": "3 Millionen"
    },
    "4982": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wieviele Ehefrauen sind einem Mohammedaner gestattet?",
        "Answer": "vier",
        "Author": "proll"
    },
    "4983": {
        "Category": "Religion (Scherzfrage?)",
        "Question": "Welches Tier hat die Sintflut ueberlebt, obwohl es nicht in der Arche war?",
        "Answer": "Fisch",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "4984": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wann sollte man aufhoeren, dumme Quizfragen zu stellen?",
        "Answer": "Jetzt oder nie!",
        "Regexp": "(jetzt|nie)",
        "Author": "proll",
        "Comment": "das ist zum Beispiel so eine dumme Frage"
    },
    "4985": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was ergibt sieben mal sieben?",
        "Answer": "feinen Sand"
    },
    "4986": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was ist weder drinnen noch draussen?",
        "Answer": "Fenster",
        "Author": "proll"
    },
    "4987": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was ist, wenn ein Farbiger in den Schnee faellt?",
        "Answer": "Winter",
        "Author": "proll"
    },
    "4988": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was sollte unbedingt in einem Bierkrug sein?",
        "Answer": "Boden",
        "Author": "proll"
    },
    "4989": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was wächst stets nach unten?",
        "Answer": "Eiszapfen"
    },
    "4990": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welche Blume traegt der Mensch nicht gerne im Gesicht?",
        "Answer": "Veilchen",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "4991": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welche Krankheit kommt in keinem Land vor?",
        "Answer": "Seekrankheit"
    },
    "4992": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Apfel wird niemals rot?",
        "Answer": "Erdapfel",
        "Author": "proll"
    },
    "4993": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Bart wird nie gestutzt?",
        "Answer": "Schlüsselbart"
    },
    "4994": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Fink kann nicht fliegen, hinterlaesst aber deutliche Spuren?",
        "Answer": "Schmutzfink",
        "Author": "proll"
    },
    "4995": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Hahn kräht niemals?",
        "Answer": "Wasserhahn"
    },
    "4996": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Hase wird nicht vom Fuchs verfolgt?",
        "Answer": "Angsthase"
    },
    "4997": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher König kann sehr gut fliegen?",
        "Answer": "Zaunkönig"
    },
    "4998": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welcher Vogel schwebt in der Luft, kann aber nicht fliegen?",
        "Answer": "Galgenvogel",
        "Author": "proll",
        "Comment": "irgendwie makaber"
    },
    "4999": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wem brennt, einmal im Leben, so richtig der Kopf?",
        "Answer": "Streichholz",
        "Regexp": "Zuendholz",
        "Author": "proll"
    },
    "5000": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer ist geringer als ein König und doch über ihm?",
        "Answer": "sein Hut",
        "Regexp": "Hut"
    },
    "5001": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer nimmt ab und zu ab und ab und zu zu?",
        "Answer": "Mond",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "5002": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer weiß am Besten, was den Leuten fehlt?",
        "Answer": "Der #Dieb#"
    },
    "5003": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Im Sommer bekleidet, im Winter nackt! Was ist das?",
        "Answer": "Laubbaum"
    },
    "5004": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Man wirft es weiss vom Dach und es kommt unten gelb an! Was ist das?",
        "Answer": "Ei"
    },
    "5005": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Ohne waschen ist es sauber, es wird durch waschen überhaupt erst schmutzig! Was ist das?",
        "Answer": "Wasser"
    },
    "5006": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Was kommt einer Katze am nächsten, wenn sie am Fenster eine Maus im Garten beobachtet?",
        "Answer": "Glasscheibe"
    },
    "5007": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Was will jeder werden, aber niemand sein?",
        "Answer": "alt"
    },
    "5008": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welche Bilder kann man nur im Dunkeln sehen?",
        "Answer": "Sternbilder"
    },
    "5009": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welche Kinder kommen mit Schnurrbart auf die Welt?",
        "Answer": "Katzenkinder"
    },
    "5010": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welche Krankheit kennt man auf dem Lande nicht?",
        "Answer": "Seekrankheit"
    },
    "5011": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welche Schuhe gehen durch übermässiges Laufen nicht kaputt?",
        "Answer": "Handschuhe"
    },
    "5012": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welcher Fall tut nicht weh?",
        "Answer": "Beifall"
    },
    "5013": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welches Abführmittel ist eisenhaltig?",
        "Answer": "Handschellen"
    },
    "5014": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welches Getränk kostet heute noch genauso viel wie vor 50 Jahren?",
        "Answer": "Freibier"
    },
    "5015": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Welches Laub wächst nicht, sondern wird immer kleiner?",
        "Answer": "Urlaub"
    },
    "5016": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Wenn zwei ein Paar sind und drei eine Gruppe, was sind dann 4 und 5?",
        "Answer": "neun"
    },
    "5017": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Wer kann alle Sprachen sprechen?",
        "Answer": "Echo"
    },
    "5018": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Wer lebt vom Rauch?",
        "Answer": "Schornsteinfeger"
    },
    "5019": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Wie nennt man einen verheirateten Beamten mit 5 Kindern?",
        "Answer": "Vater"
    },
    "5020": {
        "Category": "Scherzfragen",
        "Question": "Wo sagen sich der Fuchs und Hase gute Nacht?",
        "Answer": "im Freien"
    },
    "5021": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus wievielen Disziplinen besteht der Zehnkampf *huh*? (ausschreiben)",
        "Answer": "zehn"
    },
    "5022": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus wievielen Feldspielern besteht eine Basketball-Mannschaft? (ausschreiben)",
        "Answer": "fünf"
    },
    "5023": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus wievielen Spielern besteht eine American Football Mannschaft? (ausschreiben)",
        "Answer": "elf"
    },
    "5024": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Bei welcher Sportart gibt es Strike's und Spare's?",
        "Answer": "Bowling"
    },
    "5025": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Die beste deutsche Weitspringerin aller Zeiten? (voller Name)",
        "Answer": "Heike Drechsler"
    },
    "5026": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Ein sehr erfolgreicher deutscher Ski-Adler! Jens ... !",
        "Answer": "Weißpflog"
    },
    "5027": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In was unterteilt man längere Straßenrennen beim Radsport?",
        "Answer": "Etappen"
    },
    "5028": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr fand die erste deutsche Fussball-Bundesliga Partie statt?",
        "Answer": "1963"
    },
    "5029": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr gewann Jan Ullrich die Tour de France?",
        "Answer": "1997"
    },
    "5030": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr wurde die Tour de France zum ersten Mal gefahren?",
        "Answer": "1903"
    },
    "5031": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welcher Sportart findet der alljährliche Super-Bowl statt und bringt Millionen Amerikaner in Rage?",
        "Answer": "Football"
    },
    "5032": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "James Fisher erfand diese Abwandlung vom Skateboard 1989!",
        "Answer": "Snakeboard"
    },
    "5033": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Mit welchem Verein wurde Micheal 'Air' Jordan 6maliger NBA Champion?",
        "Answer": "Chicago Bulls"
    },
    "5034": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Mit welcher Motorsportart fing Michael Schuhmacher in seiner Heimatstadt Kerpen an?",
        "Answer": "Go-Kart"
    },
    "5035": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Sie gehören in den Halbzeitpausen (zumeist amerikanischer) Sportarten einfach dazu!",
        "Answer": "Cheerleader"
    },
    "5036": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wann wurde Henry Maske erstmals Profi-Weltmeister im Boxen? (xx.xx.xxxx)",
        "Answer": "20.03.2000"
    },
    "5037": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Was bedeutet im Sumo-Ringen das Wort Yokozuna auf deutsch?",
        "Answer": "Großmeister"
    },
    "5038": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Was bekommt man als Führender in der Gesamtwertung in der Tour de France?",
        "Answer": "gelbes Trikot"
    },
    "5039": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Was gibt es, wenn es in einem Pokalspiel im Fussball nach 90 Minuten noch immer Unentschieden steht?",
        "Answer": "Verlängerung"
    },
    "5040": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Formel 1 Grand-Prix Strecke ist die kürzeste und führt sogleich über Gullis, an einem Kasino vorbei und durch einen Tunnel?",
        "Answer": "Monte Carlo"
    },
    "5041": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Mannschaft gewann den Super Bowl 2001? (voller Name)",
        "Answer": "Baltimore Ravens"
    },
    "5042": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Mannschaft ist Rekordmeister im deutschen Basketball?",
        "Answer": "Bayer Leverkusen"
    },
    "5043": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Mannschaft ist Rekordmeister im deutschen Fussball?",
        "Answer": "Bayern München"
    },
    "5044": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Sportart erfanden britische Soldaten Mitte des 19. Jahrhunderts, als sie im Hafen von Kingston mit Ball und Schläger spielten?",
        "Answer": "Hockey"
    },
    "5045": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Sportart spielt Prinz Charles in seiner Freizeit?",
        "Answer": "Polo"
    },
    "5046": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Tennisspielerin schaffte die meisten Einzel-Turniersiege überhaupt? (voller Name)",
        "Answer": "Martina Navratilova"
    },
    "5047": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Tiere werden beim Polo-Sport eingesetzt?",
        "Answer": "Pferde"
    },
    "5048": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche bekannte Berliner Schwimmerin konnte schon viele Erfolge feiern, aber noch nie eine Goldmedaille erlangen? (voller Name)",
        "Answer": "Franziska van Almsick"
    },
    "5049": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche russische Tennisschönheit gewann noch keinen Einzeltitel? (voller Name)",
        "Answer": "Anna Kournikowa"
    },
    "5050": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welchen Sport betreibt Jörg Roßkopf?",
        "Answer": "Tischtennis"
    },
    "5051": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher Boxer wurde von Mike Tyson ins Ohr gebissen? (voller Name)",
        "Answer": "Evander Holyfield"
    },
    "5052": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher Pole entwickelte sich zum Überflieger der Vier-Schanzen-Tournee 2000/2001? (voller Name)",
        "Answer": "Adam Malysz"
    },
    "5053": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher Selbstverteidigungs-Sport aus dem Fernen Osten wurde 1964 olympisch?",
        "Answer": "Judo"
    },
    "5054": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher Surfer gewann von 1990 bis 1995 insgesamt 19 Weltmeistertitel?",
        "Answer": "Dunkerbeck"
    },
    "5055": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher amerikanische Leichtathlet hält den Weltrekord über 200m und 400m und gewann bereits 7 WM Titel?",
        "Answer": "Micheal Johnson"
    },
    "5056": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher deutsche Basketballspieler ist auch als \"The German Wunderkind\" bekannt?",
        "Answer": "Dirk Nowitzki"
    },
    "5057": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher junge Golfspieler erlangte aufgrund seiner plötzlichen Erfolge praktisch über Nacht zu Ruhm?",
        "Answer": "Tiger Woods"
    },
    "5058": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher sympathische Deutsche Zehnkämpfer wurde bei den Olympischen Spielen '96 Zweiter? (voller Name)",
        "Answer": "Frank Busemann"
    },
    "5059": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welches ist die begehrteste Vereinstrophäe im amerikanischen Eishockey?",
        "Answer": "Stanley Cup"
    },
    "5060": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welches ist die letzte Stufe vor der Formel 1 im Motorsport?",
        "Answer": "Formel 3000"
    },
    "5061": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer gewann die Rallye Paris - Dakar im Jahr 2001?",
        "Answer": "Jutta Kleinschmidt"
    },
    "5062": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer gewann im Alter von 17 Jahren und 227 Tagen als jüngster Spieler aller Zeiten das Tennisturnier Wimbledon? (voller Name)",
        "Answer": "Boris Becker"
    },
    "5063": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer gilt als \"der Rebell\" und bester deutscher Handballer überhaupt? (voller Name)",
        "Answer": "Stefan Kretzschmar"
    },
    "5064": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer gilt als das Supertalent des deutschen Fussballs und spielt zur Zeit (Febr. 2001) bei Hertha BSC? (voller Name)",
        "Answer": "Sebastian Deisler"
    },
    "5065": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer gilt als der beste und legendärste Basketballspieler aller Zeiten? (voller Name)",
        "Answer": "Micheal Jordan"
    },
    "5066": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer ist der bislang erfolgreichste deutsche Golfspieler?",
        "Answer": "Langer"
    },
    "5067": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wer schoss bei der EM '96 im Finale die beiden Tore für Deutschland? (voller Name)",
        "Answer": "Oliver Bierhoff"
    },
    "5068": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie alt wurde der DFB am 28. Januar 2000?",
        "Answer": "100 Jahre"
    },
    "5069": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie bezeichnet man das \"Herunterfahren\" eines Berges auf nur einem Brett?",
        "Answer": "Snowboarding"
    },
    "5070": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie ging das Spiel im DFB-Pokal Halbfinale 00/01 zwischen Union Berlin und Borussia Mönchengladbach aus?",
        "Answer": "6:4"
    },
    "5071": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heißt Jaques Villeneuves Vater, der 1982 tödlich verunglückte?",
        "Answer": "Gilles"
    },
    "5072": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heißt der Vorname des Bruders von Ralf Schuhmacher?",
        "Answer": "Michael"
    },
    "5073": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heißt die 'schwergewichtige' Sportart aus Japan?",
        "Answer": "Sumo"
    },
    "5074": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie lautet der Spitzname von Dariusz Michealczewski?",
        "Answer": "Tiger"
    },
    "5075": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie lautet der zweite Vorname von Shaquille O'Neal?",
        "Answer": "Rashaun"
    },
    "5076": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man das Billard-ähnliche Spiel, dass auf einem Tisch ohne Löcher/Taschen gespielt wird?",
        "Answer": "Karambol-Billard"
    },
    "5077": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie wird die Olympiade der Juden genannt?",
        "Answer": "Makkabiade"
    },
    "5078": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie wird ein Schiedsrichter beim Boxen genannt?",
        "Answer": "Referee"
    },
    "5079": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Goldmedaillen erlangte Deutschland bei den Olympischen Spielen 2000 in Sydney? (ausschreiben)",
        "Answer": "vierzehn"
    },
    "5080": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung DFB?",
        "Answer": "Deutscher Fussball Bund"
    },
    "5081": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Zweifacher finnischer Weltmeister aus der Formel 1? (voller Name)",
        "Answer": "Mika Hakkinen"
    },
    "5082": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "An welchem Gerät kann man einen Unterarmstütz turnen?",
        "Answer": "Barren"
    },
    "5083": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "An welchem Gerät turnen die Schweizer einen Streuli*",
        "Answer": "Barren"
    },
    "5084": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Auf welchem Berliner Platz wurde die Turnbewegung gegruendet?",
        "Answer": "Hasenheide",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5085": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Auf welcher Rennstrecke verunglückte Formel 1 Pilot Gilles Villneuve 1983 tödlich?",
        "Answer": "Zolder"
    },
    "5086": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Bei welchem Spiel kann man mit einem Dreier schon gewinnen?",
        "Answer": "Poker",
        "Author": "proll"
    },
    "5087": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Bei welcher Sportart gehoert ein Besen zur Ausruestung der Spieler?",
        "Answer": "Curling",
        "Author": "proll"
    },
    "5088": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Disziplin gewann Peter Michael Kolbe 1984 olympisches Silber?",
        "Answer": "Einer-Rudern",
        "Regexp": "Einer-?Rudern",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5089": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Disziplin wurde Claudia Losch 1984 Olympiasiegerin?",
        "Answer": "Kugelstoßen",
        "Author": "proll"
    },
    "5090": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart freut man sich ueber einen Ippon?",
        "Answer": "Judo",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "5091": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart freut man sich über einen Home Run?",
        "Answer": "Baseball"
    },
    "5092": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart gibt es den Caddie?",
        "Answer": "Golf"
    },
    "5093": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Stadt liegt das groesste Stadion der Welt?",
        "Answer": "Prag",
        "Author": "proll"
    },
    "5094": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Stilart im Ringen duerfen Griffe nicht unter der Guertellinie angesetzt werden?",
        "Answer": "griechisch-roemisch",
        "Author": "proll"
    },
    "5095": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wann fanden die ersten olympischen Spiele in Altgriechenland statt?",
        "Answer": "776 v. Chr.",
        "Regexp": "776 v(\\.|or) Chr(\\.|istus|i Geburt)"
    },
    "5096": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was will der Segler, wenn er \"Ree\" schreit?",
        "Answer": "wenden",
        "Author": "proll"
    },
    "5097": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Sportart wird auch Deltasegeln genannt?",
        "Answer": "Drachenfliegen"
    },
    "5098": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welchen Pokal gewann Deutschland bei der Fussball-WM 1966 trotz des Verlusts des Titels?",
        "Answer": "Fair-Play-Pokal",
        "Regexp": "Fair[ -]Play[ -]Pokal",
        "Author": "proll"
    },
    "5099": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welchen Trainer des FC Bayern bezeichnete Sepp Maier als laufenden Meter?",
        "Answer": "Dettmar #Kramer#"
    },
    "5100": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Boxer durchbrach als erster die \"they never come back\"-Regel?",
        "Answer": "Floyd #Patterson#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5101": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Fußballspieler wurde aufgrund seiner Leistungen geadelt?",
        "Answer": "Stanley Matthews",
        "Regexp": "Matt?hews"
    },
    "5102": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Tennisspieler gehörte bis 1985 über 10 Jahre lang zu den Top 10 der Weltrangliste?",
        "Answer": "Jimmy Connors"
    },
    "5103": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher fruehere Eisschnelllaeufer hoert auf den Spitznamen \"Kid Cool\"?",
        "Answer": "Eric #Heiden#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5104": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher sportliche Wettbewerb erinnert an eine Schlacht in den griechischen Perserkriegen?",
        "Answer": "Marathonlauf",
        "Regexp": "Marathon"
    },
    "5105": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welches Crew-Mitglied muß beim Segeln ins TRapez?",
        "Answer": "Vorschotmann"
    },
    "5106": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wen trainierte Jupp Derwall nach Beendigung seiner DFB-Karriere?",
        "Answer": "Galatasaray Istanbul"
    },
    "5107": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer traegt beim Radrennen das Regebogentrikot?",
        "Answer": "Weltmeister",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "5108": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer war 1985 italienischer Fussballmeister?",
        "Answer": "Hellas #Verona#",
        "Author": "proll"
    },
    "5109": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer war der erste deutsche Fußbalprofi der nach Itlaien ging?",
        "Answer": "Karl Heinz #Schnellinger#"
    },
    "5110": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer wurde 1984/85 Torschützenkönig der Bundesliga?",
        "Answer": "Klaus #Allofs#"
    },
    "5111": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie bezeichnen Jollensegler ihr Ruder?",
        "Answer": "Pinne",
        "Author": "proll"
    },
    "5112": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie bezeichnet man in der Schweiz und in Italien üblicherweise ein Radstadion?",
        "Answer": "Velodrom"
    },
    "5113": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst das europaeische Spiel, das mit einem ovalen Ball gespielt wird?",
        "Answer": "Rugby",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy"
    },
    "5114": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst die Erfinderin der Biellmann-Pirouette mit Vornamen?",
        "Answer": "Denise",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5115": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heißen die beim Kricket herabzuschlagenden Querstäbe?",
        "Answer": "Bails"
    },
    "5116": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heißt beim Billard der Stock, mit dem die Kugel gestoßen wird?",
        "Answer": "Queue"
    },
    "5117": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heißt das Radrennen mit Spezialrädern über eine Hindernisbahn?",
        "Answer": "BMX",
        "Regexp": "(Bicycle Motocross|BMX)"
    },
    "5118": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heißt der deutsche Radrennfahrer, der in den sechziger Jahren seine größten Erfolge feierte?",
        "Answer": "Rudi Altig"
    },
    "5119": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heißt die Schachfigur mit dem geringsten Wert?",
        "Answer": "Bauer"
    },
    "5120": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennen die Kanuten die Gummischürze, die die Sitzluke wasserdicht macht?",
        "Answer": "Spritzdecke"
    },
    "5121": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennen die Ruderer ein Übungsbootß",
        "Answer": "Gig"
    },
    "5122": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt der Fußballer ein Foul im letzten Moment?",
        "Answer": "Notbremse"
    },
    "5123": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man Handballspieler, die nicht direkt am Kreis agieren?",
        "Answer": "Rückraumspieler"
    },
    "5124": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man beim Boccia die kleine Kugel?",
        "Answer": "Pallino"
    },
    "5125": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man das Rennrodeln, wenn der mit dem Kopf vorraus auf dem Schlitten liegt?",
        "Answer": "Skeleton"
    },
    "5126": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man die Rennbahn bei Galopprennen?",
        "Answer": "Geläuf oder Turf",
        "Regexp": "(Turf|Geläuf)"
    },
    "5127": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt sich die höchste Wertung, die man beim American Football erreichen kann?",
        "Answer": "Touch Down",
        "Regexp": "Touch ?Down"
    },
    "5128": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt sich die kleinste Gewichtsklasse beim Taekwondo?",
        "Answer": "Nadelgewicht"
    },
    "5129": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie weit kann man beim Skat mit einem Pik-Spiel mindestens reizen?",
        "Answer": "zweiundzwanzig",
        "Author": "proll"
    },
    "5130": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviel Einkommenssteuer muß man bei Monopoly bezahlen?",
        "Answer": "#4000# DM"
    },
    "5131": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviele Pfeile verschiesst ein olympischer Bogenschuetze beim Wettkanpf? (ausschreiben)",
        "Answer": "zweihundertachtundachtzig",
        "Author": "proll"
    },
    "5132": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviele Spieler gehoeren zu einer Rollhockey-Mannschaft? (ausschreiben)",
        "Answer": "sechs",
        "Author": "proll"
    },
    "5133": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviele Sportarten werden durch einen DSV betreut?",
        "Answer": "#fuenf# (Schach, Segeln, Schwimmen, Skisport, Schiessen)",
        "Author": "proll"
    },
    "5134": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo fand 1985 die Basketball-EM statt?",
        "Answer": "Deutschland",
        "Author": "proll"
    },
    "5135": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo fanden 1968 die Olympischen Winterspiele statt?",
        "Answer": "Grenoble"
    },
    "5136": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo sitzt beim Rudern der Schlagmann?",
        "Answer": "hinten"
    },
    "5137": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo zielt man auf die Nullscheibe?",
        "Answer": "Fallschirmspringen",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5138": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wofür ist der Boxer Jupp Elze ein abschreckendes Beispiel?",
        "Answer": "Doping"
    },
    "5139": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Zu welchem Verein wechselte Horst Hrubesch für die Saison 1985/86?",
        "Answer": "Borussia #Dortmund#"
    },
    "5140": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Auf einer Karte im Maßstab 1:400000 sind 5 Zentimeter wieviele Kilometer in der Natur?",
        "Answer": "20 Kilometer",
        "Regexp": "(20|zwanzig)"
    },
    "5141": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Aus was abute Morse seinen ersten Versuchstelegrafen?",
        "Answer": "Staffelei"
    },
    "5142": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Steigt oder sinkt die Zimmertemperatur bei offenem Kühlschrank?",
        "Answer": "sie #sinkt#"
    },
    "5143": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Unter welchem Begriff laufen die Farben Rot, Orange, Grün, Blau, Gelb, Indigo und Voilett?",
        "Answer": "Spektralfarben"
    },
    "5144": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Von wo aus wurde die erste Luftaufnahme der Welt angefertigt?",
        "Answer": "Ballon",
        "Author": "proll"
    },
    "5145": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was erfand Pascal durch Experimente über Bewegungsabläufe?",
        "Answer": "Roulette"
    },
    "5146": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was für ein Strom fließt in einer Taschenlampe?",
        "Answer": "Gleichstrom"
    },
    "5147": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist das lauteste Geräusch das jemals erzeugt wurde?",
        "Answer": "210 Dezibel mit einer Betonhupe?",
        "Regexp": "210"
    },
    "5148": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist das natürlichste Vergrößerungsgerät?",
        "Answer": "Ein #Wassertropfen#"
    },
    "5149": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist eine Fata Morgana?",
        "Answer": "Luftspiegelung"
    },
    "5150": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was sind cruise missiles?",
        "Answer": "Mittelstreckenraketen"
    },
    "5151": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was war der Vorlaeufer des Fahrrades?",
        "Answer": "Laufrad",
        "Author": "proll"
    },
    "5152": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was war die erste Maschine, die elektrischen Strom erzeugte?",
        "Answer": "Dynamo"
    },
    "5153": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was wird bei der Klingel elektromagnetisch in Bewegung versetzt?",
        "Answer": "Wagnersche Hammer"
    },
    "5154": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Oel ist zur Herstellung von Linoleum notwendig?",
        "Answer": "Leinoel",
        "Author": "proll"
    },
    "5155": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Schwermetall ist im herkoemmlichen Fieberthermometer?",
        "Answer": "Quecksilber",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "5156": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand die mechanische Uhr?",
        "Answer": "Peter #Henlein#"
    },
    "5157": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer wandelt mechanische Energie in elektrische um?",
        "Answer": "Generator",
        "Author": "proll",
        "Level": "baby"
    },
    "5158": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst das Geschoss beim Armbrustschießen?",
        "Answer": "Bolzen",
        "Author": "proll",
        "Level": "easy",
        "Comment": "Alle D2-Spieler müssen es wissen"
    },
    "5159": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heißt der Empfänger für Strahlungen?",
        "Answer": "Detektor"
    },
    "5160": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man den Abstand zwischen zwei Endpunkten einer Strecke?",
        "Answer": "Länge"
    },
    "5161": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviel Kilo hat ein Zentner?",
        "Answer": "50 Kilo",
        "Regexp": "(50|fünfzig)"
    },
    "5162": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviele Windungen hatte die erste funktionierende Schiffsschraube?",
        "Answer": "zwei",
        "Regexp": "(2|zwei)"
    },
    "5163": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wo liegen Ueberseetelefonkabel?",
        "Answer": "Meeresboden",
        "Author": "proll"
    },
    "5164": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Womit mißt man die Stärke eines Erdbebens?",
        "Answer": "Seismograph"
    },
    "5165": {
        "Category": "Technik/Geschichte",
        "Question": "Wer war der eigentliche Erfinder des Telefons?",
        "Answer": "Philipp #Reis#",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5166": {
        "Category": "Wer meinte",
        "Question": "Morgens um sieben ist die Welt noch in Ordnung?",
        "Answer": "Eric Malpaß",
        "Regexp": "Malpaß"
    },
    "5167": {
        "Question": "Wieviele Toreros wurden von 1941 bis 1985 durch Stiere getoetet?",
        "Answer": "einer",
        "Author": "proll"
    },
    "5168": {
        "Question": "Wo brachten sich 700 Menschen durch einen Kollektivselbstmord um?",
        "Answer": "Britisch Guyana"
    },
    "5169": {
        "Question": "Wo kommen Aerosole vor?",
        "Answer": "Stratosphaere",
        "Author": "proll",
        "Level": "hard"
    },
    "5170": {
        "Question": "Wo liegt der Northumberland National Park?",
        "Answer": "England"
    },
    "5171": {
        "Question": "Wo starb Maria Callas?",
        "Answer": "Paris"
    },
    "5172": {
        "Question": "Wo wiegt auf der Erde ein Gewicht am meisten?",
        "Answer": "An den Polen",
        "Regexp": "Polen"
    },
    "5173": {
        "Question": "Womit war der Transatlantik-Zeppelin Hindenburg gefüllt, der 1937 explodierte?",
        "Answer": "Wasserstoff"
    },
    "5174": {
        "Question": "Woraus bestehen Schneeflocken?",
        "Answer": "Eiskristallen"
    },
    "5175": {
        "Question": "Woraus gewannen die alten Kulturvölker den Farbstoff Purpur?",
        "Answer": "Aus der Murex-Schnecke",
        "Regexp": "Murex[- ]?schnecke"
    },
    "5176": {
        "Question": "Woraus wird der Süßstoff Saccharin gewonnen?",
        "Answer": "Steinkohlenteer"
    },
    "5177": {
        "Question": "Worüber entschied im alten Griechenland das Scherbengericht?",
        "Answer": "Verbannung"
    },
    "5178": {
        "Question": "Zu welchem Land gehoert Gibraltar?",
        "Answer": "Grossbritannien",
        "Author": "proll"
    },
    "5179": {
        "Question": "Zu welcher Dynastie gehört das Lilienbanner?",
        "Answer": "zu den #Bourbonen#"
    },
    "5180": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Was bedeutet \"Patient\" im eigentlich Sinne?",
        "Answer": "Erleidend",
        "Regexp": "(Erleidend|Erduldend)",
        "Level": "normal"
    },
    "5181": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Was bedeutet Guerilla wortwörtlich übersetzt?",
        "Answer": "kleiner Krieg",
        "Level": "hard"
    },
    "5182": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Was bedeutet auf italienischen Wasserhähnen das Wort \"caldo\"?",
        "Answer": "heiss",
        "Regexp": "(heiss|warm)",
        "Level": "normal"
    },
    "5183": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Was bedeutet die geheimnisvolle Abkürzung \"MAD\"?",
        "Answer": "Militärischer Abschirmdienst",
        "Level": "normal"
    },
    "5184": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Was dreht sich am Tag zweimal im Kreis?",
        "Answer": "Stundenzeiger",
        "Level": "easy"
    },
    "5185": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Was gelang Christiaan Barnard am 4.12.1967?",
        "Answer": "Die 1. #Herztransplantation#",
        "Regexp": "Herz[- ]?transplantation",
        "Level": "hard"
    },
    "5186": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Was meint man, wenn man eine Nonne \"Spinner\" nennt?",
        "Answer": "Schmetterling",
        "Level": "normal"
    },
    "5187": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Welche Farbe hat Vino Bianco?",
        "Answer": "weiss",
        "Level": "easy"
    },
    "5188": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Welche Zutat gibt dem Bier seinen herben Geschmack?",
        "Answer": "Hopfen",
        "Level": "easy"
    },
    "5189": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Welcher Feldherr sagte \"Soldaten gewinnen die Schlacht, Generäle den Ruhm\"?",
        "Answer": "Napoleon",
        "Level": "normal"
    },
    "5190": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Welches Metall ist seltener als Uran oder Platin und doch in fast jedem Haushalt zu finden?",
        "Answer": "Quecksilber",
        "Level": "normal"
    },
    "5191": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Welches berühmte Produkt kommt aus Meissen?",
        "Answer": "Porzellan",
        "Level": "normal"
    },
    "5192": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Welches europäische Land führte im August 1983 sein erstes Steuergesetz ein?",
        "Answer": "Andorra",
        "Level": "normal"
    },
    "5193": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Welches obergärige Bier wird bevorzugt im Kölner Raum getrunken?",
        "Answer": "Kölsch",
        "Level": "easy"
    },
    "5194": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wen feiert das englische Stratford-upon-Avon als seinen berühmtesten Sohn?",
        "Answer": "William #Shakespeare#",
        "Level": "hard"
    },
    "5195": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wie heissen die Pferde der spanischen Hofreitschule in Wien?",
        "Answer": "Lipizzaner",
        "Regexp": "Lipp?izz?aner",
        "Level": "normal"
    },
    "5196": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wie nennt man Flugzeuge mit zwei Tragflächen?",
        "Answer": "Doppeldecker",
        "Level": "easy"
    },
    "5197": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wie nennt man einen Stall für Hunde?",
        "Answer": "Zwinger",
        "Level": "easy"
    },
    "5198": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wieviele Mühlesteine braucht man für eine Zwickmühle? (Ausschreiben)",
        "Answer": "Fünf",
        "Level": "normal"
    },
    "5199": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wieviele engl. Zoll gehen auf einen engl. Fuss?",
        "Answer": "12",
        "Level": "normal"
    },
    "5200": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wo klingelte das Telefon, wenn man 0228-561 wählte?",
        "Answer": "Im #Bundeskanzleramt#",
        "Level": "hard"
    },
    "5201": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wo wurde der bislang grösste Canyon entdeckt?",
        "Answer": "Auf dem #Mars#",
        "Regexp": "Mars",
        "Level": "normal"
    },
    "5202": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Wofür steht das Kürzel \"OK\" ?",
        "Answer": "All correct",
        "Level": "normal"
    },
    "5203": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Woraus bestehen die Särge Ferdinands und Isabellas von Spanien, die in der Kathedrale von Granada beigesetzt sind?",
        "Answer": "Blei",
        "Level": "normal"
    },
    "5204": {
        "Category": "Allgemein",
        "Question": "Woraus wurden die ersten Würfel hergestellt?",
        "Answer": "Tierknöchel",
        "Regexp": "(Tierknöchel|Tierknochen)",
        "Level": "normal"
    },
    "5205": {
        "Category": "Anatomie",
        "Question": "Welcher menschliche Knochen heisst \"Klavikula\"?",
        "Answer": "Schlüsselbein",
        "Level": "normal"
    },
    "5206": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "An was für einer Pflanze wachsen Datteln?",
        "Answer": "Palme",
        "Level": "easy"
    },
    "5207": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für eine Pflanze ist die Totentrompete?",
        "Answer": "Pilz",
        "Level": "normal"
    },
    "5208": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist Tetanus?",
        "Answer": "Blutvergiftung",
        "Level": "normal"
    },
    "5209": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist eine \"Musca Domestica\"?",
        "Answer": "Fliege",
        "Level": "normal"
    },
    "5210": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was nennen die Biologen \"Caninae\"?",
        "Answer": "Hunde",
        "Level": "normal"
    },
    "5211": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was tun weibliche Mücken, männliche aber nicht?",
        "Answer": "Stechen",
        "Level": "normal"
    },
    "5212": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier kann am längsten in Gefangenschaft überleben?",
        "Answer": "Riesenschildkröte",
        "Level": "normal"
    },
    "5213": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviel Volt erzeugt ein Zitteraal?",
        "Answer": "600",
        "Level": "hard"
    },
    "5214": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo hat ein Skorpion seine Ohren?",
        "Answer": "In den #Beine#n",
        "Regexp": "Beinen?",
        "Level": "normal"
    },
    "5215": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woher nehmen Bäume ca. 90% ihrer Nahrung?",
        "Answer": "Aus der #Luft#",
        "Regexp": "Luft",
        "Level": "normal"
    },
    "5216": {
        "Category": "Comics",
        "Question": "Welche Farben hat die gestreifte Hose von Obelix?",
        "Answer": "Blau und Weiss",
        "Regexp": "(Blau.*Weiss|Weiss.*Blau)",
        "Level": "baby"
    },
    "5217": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "In welcher Stadt steht der Stephansdom?",
        "Answer": "Wien",
        "Level": "normal"
    },
    "5218": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Was ist auf der Kuppel des Petersdoms zu sehen: Eine Kugel oder ein Kreuz?",
        "Answer": "Beides",
        "Level": "normal"
    },
    "5219": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welche Sprache wird in der Toskana gesprochen?",
        "Answer": "Italienisch",
        "Level": "normal"
    },
    "5220": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welche Stadt in den USA hat die meisten Kirchen?",
        "Answer": "Las Vegas",
        "Level": "normal"
    },
    "5221": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welche Stadt muss man im Dezember besuchen, um den Christkindlmarkt zu erleben?",
        "Answer": "Nürnberg",
        "Level": "normal"
    },
    "5222": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welche Stadt nennt ihre Altstadt \"Plaka\"?",
        "Answer": "Athen",
        "Level": "normal"
    },
    "5223": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welcher berühmte Londoner Platz mit der Nelson-Säule ist nach einer Seeschlacht benannt?",
        "Answer": "Trafalgar Square",
        "Level": "normal"
    },
    "5224": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welches Land ist die Heimat der Fluggesellschaft TAP?",
        "Answer": "Portugal",
        "Level": "normal"
    },
    "5225": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welches Land nannten die Römer \"Caledonia\"?",
        "Answer": "Schottland",
        "Level": "normal"
    },
    "5226": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Welches ist das kleinste Land Mittelamerikas?",
        "Answer": "El Salvador",
        "Level": "normal"
    },
    "5227": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wie heisst Australiens nationale Fluggesellschaft?",
        "Answer": "Qantas",
        "Regexp": "(Qu?antas)",
        "Level": "normal"
    },
    "5228": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wie heisst Siam heute?",
        "Answer": "Thailand",
        "Level": "normal"
    },
    "5229": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wie heisst die grösste Insel Europas?",
        "Answer": "England",
        "Level": "normal"
    },
    "5230": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wie nennen die Düsseldorfer ihre Königsallee?",
        "Answer": "Kö",
        "Level": "normal"
    },
    "5231": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wie viele Strassen führen auf den Pariser Triumphbogen zu? (ausschreiben)",
        "Answer": "Zwoelf",
        "Level": "normal"
    },
    "5232": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wieviele Menschen haben auf dem Nordpol Platz? (ausschreiben)",
        "Answer": "Einer",
        "Level": "normal"
    },
    "5233": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wo ist der Hauptsitz von Interpol?",
        "Answer": "Paris",
        "Level": "normal"
    },
    "5234": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wo steht die Metropolitan Opera?",
        "Answer": "New York",
        "Level": "normal"
    },
    "5235": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wo steht die Prachtkirche \"Hagia Sophia\"?",
        "Answer": "Istanbul",
        "Level": "normal"
    },
    "5236": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wofür steht das Nationalitätenkennzeichen \"AUS\"?",
        "Answer": "Australien",
        "Level": "normal"
    },
    "5237": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Wohin fliesst die Rhone?",
        "Answer": "Mittelmeer",
        "Level": "normal"
    },
    "5238": {
        "Category": "Erdkunde",
        "Question": "Zu welchem Land gehört die Insel Gotland?",
        "Answer": "Schweden",
        "Level": "normal"
    },
    "5239": {
        "Category": "Essen & Trinken",
        "Question": "Welches Land hat den höchsten Pro-Kopf-Verbrauch an Käse?",
        "Answer": "Frankreich",
        "Level": "normal"
    },
    "5240": {
        "Category": "Essen & Trinken",
        "Question": "Welches Pfirsich-Dessert wurde nach einem Opern-Star benannt?",
        "Answer": "Pfirsich Melba",
        "Level": "normal"
    },
    "5241": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Film spielt Sylvester Stallone einen Vietnamkämpfer, der US-Soldaten befreit?",
        "Answer": "Rambo",
        "Level": "easy"
    },
    "5242": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Was hat Popeye auf seinem Arm eintätowiert?",
        "Answer": "Anker",
        "Level": "easy"
    },
    "5243": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Fernsehserie spielte in dem verschlafenen Westerndorf \"Walnut Grove\"?",
        "Answer": "Unsere kleine Farm",
        "Level": "normal"
    },
    "5244": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher polnische Regisseur entdeckte Natassja Kinski für den Film?",
        "Answer": "Roman Polanski",
        "Level": "normal"
    },
    "5245": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welches Fest in Venedig wird in dem Film \"Die nackte Frau\" ausgiebig gefeiert?",
        "Answer": "Karneval",
        "Regexp": "([KC]arneval|Carnvale)",
        "Level": "normal"
    },
    "5246": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer war der Regisseur des Films \"Todesmelodie\"? (Vor- u. Nachname)",
        "Answer": "Sergio Leone",
        "Level": "hard"
    },
    "5247": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer war der Unterhalter mit \"Souvenirs, Souvenirs\"?",
        "Answer": "Chris Howland",
        "Level": "normal"
    },
    "5248": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie hiess der Durbridge-Krimi, in dem Ruth Maria Kubitschek bereits nach 5 min. als Leiche endete?",
        "Answer": "Melissa",
        "Level": "extreme"
    },
    "5249": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie viele Oscars bekam \"Vom Winde verweht\"?",
        "Answer": "Neun",
        "Level": "normal"
    },
    "5250": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wieviele Schnurbarthaare hat Kater Tom? (ausschreiben)",
        "Answer": "Vier",
        "Level": "baby"
    },
    "5251": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welcher Stadt fand 1939 die Weltausstellung statt?",
        "Answer": "New York",
        "Level": "normal"
    },
    "5252": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann begann der 2. Weltkrieg?",
        "Answer": "1.9.1939",
        "Level": "normal"
    },
    "5253": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde die Berliner Mauer gebaut?",
        "Answer": "1961",
        "Level": "normal"
    },
    "5254": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Muttersprache sprach Königin Viktoria?",
        "Answer": "Deutsch",
        "Level": "normal"
    },
    "5255": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchem Rohstoff verdankte John. D. Rockefeller sein Geld?",
        "Answer": "Erdöl",
        "Regexp": "(Öl)",
        "Level": "normal"
    },
    "5256": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchen Beinamen hatte König Karl III.?",
        "Answer": "Der Dicke",
        "Regexp": "Dicke",
        "Level": "hard"
    },
    "5257": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher König des 20. Jahrhunderts herrschte nur 325 Tage?",
        "Answer": "Eduard VIII.",
        "Regexp": "Eduard VIII",
        "Level": "hard"
    },
    "5258": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher amerik. Präsident bekam den Beinamen \"Cowboy-Präsident\"? (Vor- u. Nachname)",
        "Answer": "Theodore #Roosevelt#",
        "Regexp": "Theodore? Roosevelt",
        "Level": "hard"
    },
    "5259": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Land wurde 1707 mit England zu Grossbritannien vereinigt?",
        "Answer": "Schottland",
        "Level": "normal"
    },
    "5260": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Land wurde 1707 mit England zu Grossbritannien vereinigt?",
        "Answer": "Schottland",
        "Level": "normal"
    },
    "5261": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Schreibmaterial der alten Ägypter gab dem Papier seinen Namen?",
        "Answer": "Papyrus",
        "Level": "easy"
    },
    "5262": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer nannte sich Duce?",
        "Answer": "Mussolini",
        "Level": "normal"
    },
    "5263": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer tötete 1887 fast 1 Mio. Menschen, als er in China über die Ufer trat?",
        "Answer": "#Der gelbe Fluss# \"Hwangho\"",
        "Regexp": "(Gelber? Fluss|Hwangho)",
        "Level": "hard"
    },
    "5264": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte sich Angelo Giuseppe Roncali in seinem späteren Amt?",
        "Answer": "Papst Johannes XXIII.",
        "Regexp": "Johannes XXIII.?",
        "Level": "hard"
    },
    "5265": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannten die Römer das heutige Wien?",
        "Answer": "Vindobona",
        "Level": "hard"
    },
    "5266": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo spielte sich der Mau-Mau Aufstand ab?",
        "Answer": "Kenia",
        "Level": "normal"
    },
    "5267": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo starb Karl Marx?",
        "Answer": "London",
        "Level": "normal"
    },
    "5268": {
        "Category": "Geschichte ",
        "Question": "Was durfte als erstes Konsumprodukt der kapitalistischen Welt in Russland verkauft werden?",
        "Answer": "Coca-Cola",
        "Regexp": "Coca[- ]Cola",
        "Level": "normal"
    },
    "5269": {
        "Category": "Kultur",
        "Question": "Welchen Tierkopf hat der Hindu-Gott der Weisheit?",
        "Answer": "Elefantenkopf",
        "Level": "normal"
    },
    "5270": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Was erhält man, wenn man Schlachthofabfälle kocht und anschliessend die Brühe in Natronlauge neutralisiert?",
        "Answer": "Suppenwürze",
        "Level": "normal"
    },
    "5271": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welche Gemälde werden auf frischen, noch feuchten Putz gemalt?",
        "Answer": "Fresken",
        "Regexp": "(Fresken|Fresko)",
        "Level": "normal"
    },
    "5272": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welcher Kunststil endstand als Reaktion auf das Rokoko?",
        "Answer": "Klassizismus",
        "Level": "hard"
    },
    "5273": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte das Bild \"Coca Cola grün\"? (Vor- u. Nachname)",
        "Answer": "Andy Warhol",
        "Level": "normal"
    },
    "5274": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte die \"Maria von Medici\" ?",
        "Answer": "Peter Paul #Rubens#",
        "Level": "normal"
    },
    "5275": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wie hiess die Malerin Moderson-Becker mit Vornamen?",
        "Answer": "Paula",
        "Level": "normal"
    },
    "5276": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Schriftsteller trank täglich 50 Tassen Kaffee?",
        "Answer": "Honoré de #Balzac# ",
        "Level": "normal"
    },
    "5277": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer dachte sich für einen Roman einen grünen Bogenschützen als Täter aus? (Vor- u. Nachname)",
        "Answer": "Edgar Wallace",
        "Level": "normal"
    },
    "5278": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer gründete die russische Zeitung \"Prawda\"?",
        "Answer": "Lenin",
        "Level": "normal"
    },
    "5279": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Die Bekenntnisse des Hochstaplers Felix Krull\"? (Vor- u. Nachname)",
        "Answer": "Thomas Mann",
        "Level": "normal"
    },
    "5280": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 1871 das Bühnenstück \"Der Meineidbauer\"? (Vor- u. Nachname)",
        "Answer": "Ludwig Anzengruber",
        "Level": "extreme"
    },
    "5281": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 1985 den Roman \"Die Zeitmaschine\"?",
        "Answer": "H. G. #Wells#",
        "Level": "normal"
    },
    "5282": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den Roman \"Die Nackten und die Toten\"?",
        "Answer": "Norman Mailer",
        "Regexp": "Mailer",
        "Tip": "...... ..il..",
        "Level": "extreme"
    },
    "5283": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb die Komödie \"Achterloo\"?",
        "Answer": "Friedrich #Dürrenmatt#",
        "Level": "normal"
    },
    "5284": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schuf das Monster in Mary Shelleys Roman \"Frankenstein\"?",
        "Answer": "Dr. Frankenstein",
        "Regexp": "Frankenstein",
        "Level": "normal"
    },
    "5285": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst Hägars Sohn?",
        "Answer": "Hamlet",
        "Level": "normal"
    },
    "5286": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst Romeos Geliebte Julia mit Nachnamen?",
        "Answer": "Capulet",
        "Level": "normal"
    },
    "5287": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst das Schauspiel von Tennessee Williams, in dem ein Mädchen Tiere aus Glas sammelt?",
        "Answer": "Die #Glasmenagerie#",
        "Regexp": "Glasmenagerie",
        "Level": "hard"
    },
    "5288": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie nannte sich Samual Longhorne Clemens als Schriftsteller?",
        "Answer": "Mark Twain",
        "Level": "normal"
    },
    "5289": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie starb Heinrich von Kleist?",
        "Answer": "Selbstmord",
        "Level": "normal"
    },
    "5290": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wo lebte Shakespeares \"Hamlet\"?",
        "Answer": "Dänemark",
        "Level": "normal"
    },
    "5291": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was bewegt sich andauernd, wenn man unter Athetose leidet?",
        "Answer": "Finger und Zehen",
        "Regexp": "(Finger.*Zehen|Zehen.*Finger)",
        "Level": "normal"
    },
    "5292": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie wird Chloroform in der Fachsprache genannt?",
        "Answer": "Trichlormethan",
        "Tip": "......o..etha.",
        "Level": "hard"
    },
    "5293": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welcher Rockband spielte David Gilmoure?",
        "Answer": "Pink Floyd",
        "Level": "normal"
    },
    "5294": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was für eine Kapelle begleitet einen Chor beim a-capella Gesang?",
        "Answer": "Gar #keine#",
        "Regexp": "keine",
        "Level": "easy"
    },
    "5295": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Popgruppe sang \"Carbonara\"?",
        "Answer": "Spliff",
        "Level": "normal"
    },
    "5296": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Album der Rolling Stones war mit einem Reissverschluss verziert?",
        "Answer": "Sticky Fingers",
        "Level": "hard"
    },
    "5297": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Monster bedroht Tamino im 1. Akt von Mozarts Zauberflöte?",
        "Answer": "Riesenschlange",
        "Level": "normal"
    },
    "5298": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer war der älteste der Beatles?",
        "Answer": "Ringo Starr",
        "Level": "normal"
    },
    "5299": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nannte Verdi seine fünfte Oper?",
        "Answer": "Ernani",
        "Level": "hard"
    },
    "5300": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele Präludien und Fugen umfasst Bachs \"wohltemperiertes Klavier\"?",
        "Answer": "24",
        "Level": "normal"
    },
    "5301": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Nenne eine der blauen Strassen beim Monopoly!",
        "Answer": "Badstrasse oder Turmstrasse",
        "Regexp": "(Badstrasse|Turmstrasse)",
        "Level": "normal"
    },
    "5302": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Nenne eine der gelben Strassen beim Monopoly!",
        "Answer": "Goethestrasse, Schillerstrasse oder Lessingstrasse",
        "Regexp": "(Goethestrasse|Schillerstrasse|Lessingstrasse)",
        "Level": "normal"
    },
    "5303": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Nenne eine der grünen Strassen beim Monopoly!",
        "Answer": "Rathausplatz, Hauptstrasse oder Bahnhofsstrasse",
        "Regexp": "(Rathausplatz|Hauptstrasse|Bahnhofsstrasse)",
        "Level": "normal"
    },
    "5304": {
        "Category": "Spiele",
        "Question": "Wie nennt man beim Schach ein Unentschieden?",
        "Answer": "Remis",
        "Level": "normal"
    },
    "5305": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welchem Jahr fand das erste Autorennen der Welt statt?",
        "Answer": "1894",
        "Tip": "18.4",
        "Level": "hard"
    },
    "5306": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welcher Stadt findet jährlich die Weltmeisterschaft im Hundeschlittenrennen statt?",
        "Answer": "Anchorage",
        "Level": "hard"
    },
    "5307": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Fechtwaffe wird im modernen olympischen Fünfkampf verwendet?",
        "Answer": "Degen",
        "Level": "normal"
    },
    "5308": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welche Segelsportart wird ausschliesslich im Winter ausgeübt?",
        "Answer": "Eissegeln",
        "Level": "normal"
    },
    "5309": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welchem Boxer gelang es als erstem, 3x Weltmeister im Schwergewicht zu werden?",
        "Answer": "Muhammad Ali",
        "Regexp": "M[ou]hamm?[ea]d Ali",
        "Level": "normal"
    },
    "5310": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher Stein wird bei der Herstellung von Billardtischen verwendet?",
        "Answer": "Schiefer",
        "Level": "normal"
    },
    "5311": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie viele Minuten dauert eine Halbzeit im Rasenhockey?",
        "Answer": "35",
        "Level": "normal"
    },
    "5312": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie viele Spieler spielen beim Rasenhockey in einer Mannschaft? (ausschreiben)",
        "Answer": "Elf",
        "Level": "normal"
    },
    "5313": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Kegel stehen beim Bowling in der hinteren Reihe? (ausschreiben)",
        "Answer": "Vier",
        "Level": "normal"
    },
    "5314": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Sekunden muss ein Haltegriff beim Judo gehalten werden, bevor er gewertet wird?",
        "Answer": "30",
        "Level": "normal"
    },
    "5315": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo fanden 1912 die olympischen Spiele statt?",
        "Answer": "Stockholm",
        "Level": "normal"
    },
    "5316": {
        "Category": "Sprichwörter",
        "Question": "Was ist aller Laster Anfang?",
        "Answer": "Müssiggang",
        "Level": "easy"
    },
    "5317": {
        "Category": "Volkslieder",
        "Question": "Es klappert die Mühle, .. ........... .... ?",
        "Answer": "am rauschenden Bach",
        "Level": "baby"
    },
    "5318": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Was essen Anthropophagen?",
        "Answer": "Menschenfleisch",
        "Level": "normal"
    },
    "5319": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Was ist ein Link-Trainer?",
        "Answer": "Flugsimulator",
        "Level": "normal"
    },
    "5320": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Was kann man trinken, es aber auch lassen?",
        "Answer": "Wasser",
        "Level": "normal"
    },
    "5321": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Was sieht man im Dunkeln, wenn man Tesa-Film von der Rolle abzieht?",
        "Answer": "elektrisches Leuchten",
        "Level": "normal"
    },
    "5322": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Was untersucht ein Speläologe?",
        "Answer": "Höhlen",
        "Level": "normal"
    },
    "5323": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Welchen Schmuckstein zerrieb man früher, um die Farbe Ultramarin herzustellen?",
        "Answer": "Lapislazuli",
        "Level": "normal"
    },
    "5324": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Welcher Pflanzensaft kann im Notfall als Ersatz für Blutplasma verwendet werden?",
        "Answer": "Kokosnusssaft",
        "Regexp": "Kokosnusss?aft",
        "Level": "normal"
    },
    "5325": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Welches Instrument versagt seinen Dienst bei unter -39 Grad Celsius?",
        "Answer": "Das #Quecksilberthermometer#",
        "Regexp": "Quecksilber[- ]?thermometer",
        "Level": "normal"
    },
    "5326": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Wie heisst die Mehrzahl von Lava?",
        "Answer": "Laven",
        "Level": "normal"
    },
    "5327": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Wie ist ein Lapislazuli meistens gefärbt?",
        "Answer": "Blau",
        "Level": "normal"
    },
    "5328": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Wie nennt man die Temperatur, bei der Dampf zu kondensieren beginnt?",
        "Answer": "Taupunkt",
        "Level": "normal"
    },
    "5329": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Wie oft umkreiste John Glenn als erster Amerikaner die Erde? (ausschreiben)",
        "Answer": "Drei mal",
        "Regexp": "Drei",
        "Level": "normal"
    },
    "5330": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Wie viele Beine hat eine Zecke? (ausschreiben)",
        "Answer": "Acht",
        "Level": "normal"
    },
    "5331": {
        "Category": "Wissenschaft & Technik",
        "Question": "Wie viele Kalorien hat ein Liter Wasser?",
        "Answer": "keine",
        "Level": "normal"
    },
    "5332": {
        "Category": "Wissenschaft und Technik",
        "Question": "Wieviele Millionen Tierarten gelten bis heute als ausgestorben?",
        "Answer": "495 ",
        "Level": "normal"
    },
    "5333": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Die Anfangsbuchstaben aller Planeten in der richtigen Reihenfolge und zusammengeschrieben",
        "Answer": "MVEMJSUNP",
        "Author": "Ansgar",
        "Level": "hard"
    },
    "5334": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "In welchem Monat ist die Entfernung zwischen der Erde und der Sonne am geringsten?",
        "Answer": "Januar",
        "Author": "Andee"
    },
    "5335": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet braucht 248 Jahr für einen Umlauf um die Sonne?",
        "Answer": "Pluto",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5336": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher dt. Astronom fand die \"Gesetze der Planetenbewegung\"?",
        "Answer": "Johannes #Kepler#",
        "Regexp": "kepp?ler",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5337": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie heißt unser Trabant auf spanisch und italienisch?",
        "Answer": "Luna",
        "Author": "HenB"
    },
    "5338": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie nennt man das Siebengestirn noch?",
        "Answer": "Plejaden",
        "Regexp": "Ple[jy]aden",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5339": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wofuer steht das Kurzwort \"Quasar\"?",
        "Answer": "#quasistellar#e Radioquelle",
        "Regexp": "quasistell?ar",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "5340": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Zu welchem System gehoert die Erde?",
        "Answer": "Sonnensystem",
        "Regexp": "sonnen[- ]?system",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "5341": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Als was diente Guano?",
        "Answer": "Duenger",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5342": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Auf welchem Kontinent leben Dingos?",
        "Answer": "Australien",
        "Author": "Julika"
    },
    "5343": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Aus welchem Material bestehen Korallen?",
        "Answer": "Kalk",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5344": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Aus welchem Material bestehen Vogelfedern?",
        "Answer": "Horn",
        "Author": "Julika"
    },
    "5345": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Aus wieviel Zellen besteht eine Bakterie? (ausschreiben!)",
        "Answer": "aus #einer#",
        "Regexp": "eine",
        "Author": "Tobac"
    },
    "5346": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Bakterien in der Einzahl?",
        "Answer": "Bakterium",
        "Author": "Julika"
    },
    "5347": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Das groesste Nagetier Europas?",
        "Answer": "Biber",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5348": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Der kleinste Hund der Welt?",
        "Answer": "Chihuahua",
        "Author": "adrenalin"
    },
    "5349": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Durch Eindunsten und Einkochen von Solen erhaltenes Salzgemisch, welches in der Medizin als Blutersatz verwendet wird.",
        "Answer": "Kochsalz",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5350": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ein anderer Name fuer \"Kamel\" ist ...?",
        "Answer": "Trampeltier",
        "Regexp": "trampel[- ]?tier",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "...m...t..."
    },
    "5351": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ein anderer Name fuer Amoeben ist ...?",
        "Answer": "Wechseltierchen",
        "Regexp": "wechsel[- ]?tierchen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5352": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ein nachtaktiver Raubvogel",
        "Answer": "Uhu",
        "Author": "Sonnja",
        "Level": "easy"
    },
    "5353": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Ergebnis einer asexuellen Reproduktion?",
        "Answer": "Klon",
        "Author": "Andee"
    },
    "5354": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Es gibt Wale mit Zaehnen und Wale mit ...?",
        "Answer": "Barten",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5355": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Fische schwimmen in Schwaermen, Wale schwimmen in ...?",
        "Answer": "Herden",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5356": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "In welchem Magen gelangt die Nahrung bei einem Wiederkaeuer zuerst?",
        "Answer": "Pansen",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5357": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit welchem Gift einer Wüstenpflanze berauschen sich Mexikaner?",
        "Answer": "Mescalin",
        "Regexp": "mes[ck]alin",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "5358": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit welchen Hunden werden Wettrennen veranstaltet?",
        "Answer": "#Windhund#en",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5359": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Mit welchen Tieren, bei denen er das Phaenomen der Praegung entdeckte, hat Konrad Lorenz zusammengelebt?",
        "Answer": "Mit Grau#gaense#n",
        "Regexp": "(gans|gaense)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5360": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was entsteht, wenn Fremdkoerper (z.B. Sandkoerner) in bestimmte Muschelarten hineingelangen?",
        "Answer": "#Perle#n",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5361": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was fuer Tiere sind Meerkatzen?",
        "Answer": "Affen",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5362": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für ein Tier ist die Hofdame?",
        "Answer": "Schmetterling",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "hard"
    },
    "5363": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was für ein Vogel ist die \"Wehklagemutter\"?",
        "Answer": "Steinkauz",
        "Regexp": "stein-?kauz",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..e..k..z"
    },
    "5364": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist Ornithologie?",
        "Answer": "Vogelkunde",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5365": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Frauenlori?",
        "Answer": "Papagei",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5366": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Kalvill?",
        "Answer": "Tafelapfel",
        "Author": "aaliyah"
    },
    "5367": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist ein Ziegenbart?",
        "Answer": "Pilz",
        "Author": "Julika"
    },
    "5368": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was ist nur der Eindruck von dem, was bestimmte magnetische Wellen auf der Netzhaut hervorrufen?",
        "Answer": "Farbe",
        "Author": "Julika"
    },
    "5369": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was muß ein Braunbaer nicht hinter sich herschleppen?",
        "Answer": "Einen #Schwanz#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5370": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was richtet ein Kakadu auf, wenn er aufgeschreckt oder erregt ist?",
        "Answer": "Seinen #Schopf#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5371": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Was speichert ein Kamel in seinen Hoeckern?",
        "Answer": "Fett",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5372": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche \"Haustiere\" halten sich die Ameisen, um den von ihnen ausgeschiedenen suessen Honigtau zu \"melken\"?",
        "Answer": "Blattlaeuse",
        "Regexp": "blatt-?(laus|laeuse)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5373": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Farbe hat das Fohlen eines Schimmels IMMER?",
        "Answer": "schwarz",
        "Author": "Julika"
    },
    "5374": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Krankheit überträgt die Tze-Tze-Fliege?",
        "Answer": "Schlafkrankheit",
        "Author": "Julika"
    },
    "5375": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Tiergruppe gehört zu den Meeresvoegeln hat aber nur zwei flache ausfaltbare Flossen?",
        "Answer": "#Pinguin#e",
        "Author": "Angel_HH",
        "Tip": "sie sehen aus, als haetten sie einen Frack an"
    },
    "5376": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welche Zaehne sind beim Menschen die Mahlzaehne?",
        "Answer": "Backenzaehne",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5377": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welchen Freizeitsport der Menschen beherrscht der Jaguar mit seinem Schwanz ausgesprochen gut?",
        "Answer": "Angeln",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5378": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Baum mit bis zu 10m dickem Stamm ist fuer die afrikanische Savanne charakteristisch?",
        "Answer": "Affenbrotbaum",
        "Regexp": "affenbrot[- ]?baum",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5379": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Darmparasit kann über 15m lang werden?",
        "Answer": "Bandwurm",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "easy"
    },
    "5380": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher Vogel kann schneller laufen als ein Rennpferd?",
        "Answer": "Strauss",
        "Author": "Tobac"
    },
    "5381": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welcher österreichische Mönch machte unzählige Kreuzungsversuche mit Erbsen und Bohnen?",
        "Answer": "Mendel",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5382": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Insekt uebertraegt die Beulenpest?",
        "Answer": "Floh",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5383": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Landtier kann am schnellsten Laufen?",
        "Answer": "Gepard",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5384": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Meerestier sieht, fuehlt und schmeckt mit nur einem Organ?",
        "Answer": "Tintenfisch",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5385": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Saeugetier legt Eier?",
        "Answer": "Schnabeltier",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5386": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches Tier hoert die hoechsten Frequenzen?",
        "Answer": "Fledermaus",
        "Author": "HenB"
    },
    "5387": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches bekannte Gewuerz wird aus einer Orchideenart gewonnen?",
        "Answer": "Vanille",
        "Regexp": "vanilli?e",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5388": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das groesste lebende Reptil?",
        "Answer": "Nil-#Krokodil#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5389": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist das größte pflanzenfressenden Landsäugetier?",
        "Answer": "Elefant",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "5390": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Welches ist der groesste Meeresvogel?",
        "Answer": "Albatros",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5391": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wer hat höchstens 350 Beinpaare?",
        "Answer": "Tausendfüssler",
        "Author": "Julika"
    },
    "5392": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heissen die aus vielen hundert Einzelaugen bestehenden, nach aussen gewoelbten Augen der Insekten?",
        "Answer": "Facettenaugen",
        "Regexp": "fa[cs]etten[- ]?auge",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5393": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heissen junge Ziegen?",
        "Answer": "Zicklein",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5394": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißen die Eckzaehne eines Jagdhundes?",
        "Answer": "Faenge",
        "Author": "Julika"
    },
    "5395": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt die in Afrika und Asien lebende Riesenschlange?",
        "Answer": "Python",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5396": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie heißt jede einzelne Spitze eines Hirschgeweihs?",
        "Answer": "Ende",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5397": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lange leben Spermien eines Mannes in einer Frau nach der Ejakulation (durchschnittlich)?",
        "Answer": "48 Stunden",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "5398": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie lautet der Sammelbegriff für Dill, Estragon und Thymian?",
        "Answer": "Kraeuter",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5399": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man alle natuerl. gebildeten chem. Substanzen der Erdkruste, die eine charakteristische Kristallstruktur aufweisen?",
        "Answer": "Mineralien",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5400": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man bestimmte Fangheuschrecken aufgrund ihrer Koerperhaltung?",
        "Answer": "#Gottesanbeterin#nen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5401": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Hautoeffnung?",
        "Answer": "Pore",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5402": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Jahre in denen sich die Wuehlmaeuse explosionsartig vermehren?",
        "Answer": "Lemmingjahre",
        "Regexp": "lemming[- ]?jahre",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5403": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Kreuzung aus Pferdestute und Eselshengst?",
        "Answer": "Maultier",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5404": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Paarungszeit der Füchse?",
        "Answer": "Ranzzeit",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5405": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die Verwandlung einer Raupe in einen Schmetterling?",
        "Answer": "Metamorphose",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5406": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die sprunghaft Veränderung von Erbanlagen?",
        "Answer": "Mutation",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5407": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man die verdrehte Leiter-Struktur eines DNS-Strangs?",
        "Answer": "Doppelhelix",
        "Regexp": "doppel[- ]?helix",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5408": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man eine maennliche Giraffe?",
        "Answer": "Giraffen-#Bulle#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5409": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wie nennt man einen kastrierten Hahn?",
        "Answer": "Kapaun",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5410": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Arme besitzt ein Seestern? (ausschreiben!)",
        "Answer": "fünf",
        "Author": "Julika"
    },
    "5411": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Arme hat ein Oktopus? (ausschreiben!)",
        "Answer": "acht",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5412": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Beine haben Insekten? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5413": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Maegen hat das Rind? (ausschreiben!)",
        "Answer": "vier",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5414": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wieviele Zähne hat ein erwachsener gesunder Mensch?",
        "Answer": "32",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "easy"
    },
    "5415": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wo legen Meeresschildkroeten ihre Eier ab?",
        "Answer": "Strand",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5416": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Wodurch macht ein Murmeltier seine Artgenossen auf Gefahr aufmerksam?",
        "Answer": "durch schrilles #Pfeifen#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5417": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Woraus besteht der Panzer eines Kaefers?",
        "Answer": "Chitin",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5418": {
        "Category": "Biologie",
        "Question": "Zu welcher Familie gehoert der Fuchs?",
        "Answer": "Familie der #Hund#e",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5419": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "\"TNT\" steht für ...?",
        "Answer": "TriNitroToluol",
        "Regexp": "tri[- ]?nitro[- ]?toluol",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "........toluol"
    },
    "5420": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Chem. Bezeichnung fuer: reaktionsträge, -unfähig",
        "Answer": "inert",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5421": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Das einzige in der Natur vorkommende Element, das die Ausloesung einer gesteuerten Kettenreaktion im Kernreaktor ermoeglicht?",
        "Answer": "Uran",
        "Author": "HenB"
    },
    "5422": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Ein Pflanzenfarbstoff, der als Indikator verwendet wird und sich bei alkalischen Stoffen blau, bei neutralen violett und bei sauren rot faerbt.",
        "Answer": "Lackmus",
        "Regexp": "Lac?kmus",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5423": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Für welches chem. Element steht die Abkürzung \"Sn\"?",
        "Answer": "Zinn",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5424": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Für welches chem. Element steht die Abkürzung \"Zn\"?",
        "Answer": "Zink",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5425": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "In der Natur nicht vorkommendes radioaktives Element?",
        "Answer": "Plutonium",
        "Author": "HenB"
    },
    "5426": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Nenne eine Bereich der Chemie (...-Chemie)",
        "Answer": "Organische",
        "Author": "Clown"
    },
    "5427": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Und was ist HCl fuer eine Saeure?",
        "Answer": "Salzsaeure",
        "Regexp": "salz-?saeure",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5428": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Was ist die chemische Bezeichnung für Teflon?",
        "Answer": "PolyTetraFluorEthylen",
        "Regexp": "poly[- ]?tetra[- ]?fluor[- ]?ethylen",
        "Author": "Gizzi",
        "Level": "hard",
        "Tip": "P...T....F....Ethylen",
        "Score": "2"
    },
    "5429": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welcher russische Chemiker stellte 1869 das \"Periodenssystem der Elemente\" (PSE) auf?",
        "Answer": "Dimitrij #Mendelejew#",
        "Regexp": "m[ae]ndele?je[vw]",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Score": "2"
    },
    "5430": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches Gas ist leichter als Helium? (ausschreiben!)",
        "Answer": "Wasserstoff",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5431": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches chemische Element hat die Ordnungszahl 79?",
        "Answer": "Gold",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5432": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Welches seltene Element hat das Zeichen Tb?",
        "Answer": "Terbium",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5433": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wenn sich ein Stoff in einer Flüssigkeit NICHT völlständig löst, spricht man von einer ...?",
        "Answer": "Mischung",
        "Author": "Clown"
    },
    "5434": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wenn sich ein Stoff in einer Flüssigkeit völlständig löst, spricht man von einer ...?",
        "Answer": "Loesung",
        "Author": "Clown"
    },
    "5435": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie heißt der Wirkstoff, der sowohl in Haschisch als auch spurenweise in Schokolade vorkommt (Kurzform)?",
        "Answer": "THC",
        "Author": "Joint"
    },
    "5436": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie nennt man den Vorgang, wenn bestimmte Stoffe (z.B. Iod) direkt vom festen in den gasfoermigen Zustand (oder umgekehrt) wechseln?",
        "Answer": "Sublimation",
        "Regexp": "sublim(ation|ieren)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5437": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wie wird Eisenoxidhydrad klassisch genannt?",
        "Answer": "Rost",
        "Author": "Clown"
    },
    "5438": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wieviel Ruhemasse hat ein Photon? (ausschreiben!)",
        "Answer": "null",
        "Regexp": "(null|keine)",
        "Author": "HenB"
    },
    "5439": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Wofür steht H2O2?",
        "Answer": "Wasserstoffperoxid",
        "Regexp": "wasserstoff(per|super)oxid",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5440": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Woraus bestehen Diamanten?",
        "Answer": "Kohlenstoff",
        "Author": "Homer"
    },
    "5441": {
        "Category": "Chemie",
        "Question": "Woraus bestehen Muschelperlen?",
        "Answer": "Calciumcarbonat",
        "Regexp": "[ck]al[cz]ium[ck]arbonat",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5442": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Clever & ...",
        "Answer": "Smart",
        "Author": "Stimpy",
        "Level": "easy"
    },
    "5443": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Der Schoepfer von Garfield? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Jim Davis",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5444": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Fix und ...?",
        "Answer": "Foxi",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5445": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Homers Bierversorger?",
        "Answer": "Moe",
        "Author": "Stimpy"
    },
    "5446": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Mal ne (leichte) Simpsons-Frage: Wie heisst der Clown bei den Simpsons?",
        "Answer": "Krusty",
        "Regexp": "[ck]rusty",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5447": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Mit welchem Kraut kochen die Schluempfe?",
        "Answer": "Schlumpfkraut",
        "Regexp": "schlumpf[- ]?kraut",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5448": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Snoopy ist ein Hund aus ...?",
        "Answer": "Peanuts",
        "Author": "ComPoti"
    },
    "5449": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Tim und ...?",
        "Answer": "Struppi",
        "Regexp": "strupp?[iy]",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5450": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Und was ist Popeye, damit er gross und kraeftig wird?",
        "Answer": "Spinat",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5451": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Und wie heisst das Pferd von Lucky Luke?",
        "Answer": "Jolly Jumper",
        "Regexp": "joll?(ie|y) jumper",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5452": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Und wie heisst die schnellste Maus von Mexiko?",
        "Answer": "Speedy Gonzales",
        "Regexp": "speed(ie?|y) gonzales",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5453": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Was hat Linus aus den \"Peanuts\" immer bei sich?",
        "Answer": "seine #Schmusedecke#",
        "Regexp": "(kuschel|schmuse)decke",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5454": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Was ist Garfields Lieblingsessen?",
        "Answer": "Lasagne",
        "Author": "Homer"
    },
    "5455": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Was trinkt der Comic-Held Werner ausser Boelkstoff noch?",
        "Answer": "Kaffee oder Zucker-Ei",
        "Regexp": "(kaffee|zucker[- ]?ei)",
        "Author": "Angel_HH",
        "Tip": "....e. oder ....e.-.."
    },
    "5456": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welchen Beruf hat Daniel Duesentrieb?",
        "Answer": "Erfinder",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5457": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welcher Kater ist der Feind von Tweety?",
        "Answer": "Sylvester",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "s[iy]lvester"
    },
    "5458": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Welcher Pfadfindergruppe gehoeren die Neffen von Donald Duck an?",
        "Answer": "Faehnlein Fieselschweif",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5459": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer erfand viele der Figuren Entenhausens?",
        "Answer": "Carl #Barks#",
        "Regexp": "bar[ck]s",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5460": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer hat so grosse Angst davor, dass ihm der Himmel auf den Kopf faellt?",
        "Answer": "Majestix",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5461": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer textete Asterix & Obelix?",
        "Answer": "Goscinny",
        "Regexp": "goscinn?[iy]",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5462": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wer zeichnet Asterix & Obelix?",
        "Answer": "Uderzo",
        "Regexp": "uder[sz]o",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5463": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst \"verdammt\" bei den Schluempfen?",
        "Answer": "verschlumpft",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5464": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst Snoopys Sekretaer?",
        "Answer": "Woodstock",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5465": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Erfinder der Peanuts(tm)?",
        "Answer": "Charles M. #Schultz#",
        "Regexp": "schult?z",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5466": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Erfinder der Simpsons?",
        "Answer": "Matt #Groening#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5467": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der Mafiaboss bei \"Die Simpsons\"?",
        "Answer": "Fat Tony",
        "Regexp": "Fat Ton[iy]",
        "Author": "Joint",
        "Level": "hard"
    },
    "5468": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst der beste Freund von Fred Feuerstein?",
        "Answer": "#Barney# Geroellheimer",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5469": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst die Freundin von Donald Duck?",
        "Answer": "Daisy",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "5470": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heisst in den \"Peanuts\" die Schwester von Linus?",
        "Answer": "Lucy",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5471": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißt der Hund von Micky Maus?",
        "Answer": "Pluto",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "easy"
    },
    "5472": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wie heißt die Grossmutter von Fix und Foxi?",
        "Answer": "Oma #Eusebia#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5473": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Wieviele Finger haben die Simpsons? (ausschreiben!)",
        "Answer": "drei",
        "Author": "Homer"
    },
    "5474": {
        "Category": "Comic & Cartoon",
        "Question": "Zeichner von Käpt'n Blaubär?",
        "Answer": "Walter #Moers#",
        "Author": "Homer"
    },
    "5475": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "\"BIT\" ausgeschrieben!",
        "Answer": "Binary Digit",
        "Author": "[ZSF]Nukem",
        "Level": "hard"
    },
    "5476": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "AMD steht für ...",
        "Answer": "Advanced Micro Devices",
        "Author": "PREDATOR",
        "Level": "hard"
    },
    "5477": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Auf welchem Betriebssystem basiert Windows98?",
        "Answer": "MS-#DOS#",
        "Author": "DrFraggle"
    },
    "5478": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Bekannter TV-Karten Hersteller",
        "Answer": "Hauppauge",
        "Regexp": "haupp?auge",
        "Author": "Simon"
    },
    "5479": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Bekanntes Gebiet nahe San Francisco",
        "Answer": "Silicon Valley",
        "Regexp": "sill?icon valley",
        "Author": "[UA]Bold2504"
    },
    "5480": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Canon Tintenstrahldrucker arbeiten mit der BubbleJet-Technik - Epson setzt auf ein anderes Verfahren. Wie heißt es?",
        "Answer": "Piezo",
        "Author": "Clown"
    },
    "5481": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Der Nachfolger von Windows98?",
        "Answer": "Windows ME",
        "Regexp": "windows( ?me| mill?enn?ium edition)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5482": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Deutsch fuer \"Backup\"",
        "Answer": "Datensicherung",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "easy"
    },
    "5483": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "EDO RAM ausgeschrieben!",
        "Answer": "Extended Data Output Random Access Memory",
        "Author": "[ZSF]Nukem2",
        "Level": "extreme",
        "Tip": "..t..d.. ..t. ..t..t ..n..m ..c..s ..m..y"
    },
    "5484": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Ein Kilobyte hat wieviele Bytes?",
        "Answer": "1024",
        "Author": "adrenalin"
    },
    "5485": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Ein Taiwanischer Mainboardhersteller",
        "Answer": "Asus",
        "Author": "Neo"
    },
    "5486": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Ein Taiwanischer Mainboardhersteller",
        "Answer": "Gigabyte",
        "Regexp": "giga[- ]?byte",
        "Author": "Neo"
    },
    "5487": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Ein großer Druckerhersteller",
        "Answer": "Hewlett Packard",
        "Regexp": "hewlett?[- ]pac?kard",
        "Author": "Clown"
    },
    "5488": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Heute heißt es T-Online, davor DatexJ, und davor?",
        "Answer": "BTX",
        "Author": "Clown"
    },
    "5489": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Ich vermute, ihr wisst nicht was \"MPEG\" bedeutet?",
        "Answer": "Moving Pictures Experts Group",
        "Author": "Neo",
        "Level": "hard"
    },
    "5490": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "In welcher Einheit wird die sichtbare Fläche eines Monitors gemessen?",
        "Answer": "Zoll",
        "Regexp": "(inch|zoll)",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "easy"
    },
    "5491": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Linux: Kernel-Guru? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Alan Cox",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5492": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Neuester Grafik-Chip von Matrox? (Juli 2000)",
        "Answer": "G450",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5493": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Präsident von Microsoft? (2000)",
        "Answer": "Steve #Ballmer#",
        "Regexp": "ball?mer",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5494": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "The One, The True OS.",
        "Answer": "Linux",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5495": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Und was heisst \"DVD\"?",
        "Answer": "Digital Versatile Disc",
        "Regexp": "digital[- ]vers[ae]tile[- ]dis[ck]",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5496": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Und welcher Verlag bringt die \"grossen\" Computerbücher heraus?",
        "Answer": "Data Becker",
        "Author": "Neo"
    },
    "5497": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Von welchem Verlag stammt die Zeitschrift c't?",
        "Answer": "Heinz #Heise#-Verlag",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5498": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Vorgang des Fehler-Entfernens beim Programmieren?",
        "Answer": "Debugging",
        "Author": "Neo"
    },
    "5499": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet \"ADSL\"?",
        "Answer": "Asymmetric Digital Subscriber Line",
        "Regexp": "asymm?etric[- ]digital[- ]subscriber[- ]line",
        "Author": "Homer"
    },
    "5500": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet \"DFN\"?",
        "Answer": "Deutsches Forschungsnetzwerk",
        "Regexp": "deutsches forschungs-?netzwerk",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5501": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet \"HTML\"?",
        "Answer": "Hypertext Markup Language",
        "Regexp": "hyper[- ]?text[- ]markup[- ]language",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...e...x. ...k.. ...g...e"
    },
    "5502": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet \"HTTP\"?",
        "Answer": "Hypertext Transfer Protocol",
        "Regexp": "hyper[- ]?text[- ]transfer[- ]protocol",
        "Author": "m6k",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...e...x. ...n...r ...t...l"
    },
    "5503": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet IDE?",
        "Answer": "Integrated Drive Electronics",
        "Regexp": "integrated[- ]drive[- ]electronics?",
        "Author": "Gizzi",
        "Level": "hard"
    },
    "5504": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet bei q-Basic das \"q\"?",
        "Answer": "quick",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "hard"
    },
    "5505": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet der Name des Verschluesselungsprogrammes \"PGP\" ausgeschrieben?",
        "Answer": "Pretty Good Privacy",
        "Regexp": "pretty[- ]good[- ]privacy",
        "Author": "Homer"
    },
    "5506": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet die Abkürzung \"ASCII\"?",
        "Answer": "American Standard Code for Information Interchange",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5507": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was fuern eine Art \"Virus\" war der Loveletter?",
        "Answer": "Wurm",
        "Regexp": "w[ou]rm",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5508": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heisst das \"ME\" in Windows ME?",
        "Answer": "Millennium Edition",
        "Regexp": "mill?enn?ium edition",
        "Author": "Joint"
    },
    "5509": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heist BASIC ausgeschrieben?",
        "Answer": "Beginners All Purpose Symbolic Instruction Code",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2",
        "Tip": "B........ A.. P...... S....... Instruction C..."
    },
    "5510": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heißt POP3 ausgeschrieben?",
        "Answer": "Postoffice Protocol 3",
        "Regexp": "post[- ]?office[- ]?protocol",
        "Author": "aldor",
        "Level": "hard"
    },
    "5511": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heißt SuSE?",
        "Answer": "Software- und Systementwicklung",
        "Regexp": "software-? und system[- ]?entwicklung",
        "Author": "HenB",
        "Tip": "....w.... ... S....mentwicklung"
    },
    "5512": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heißt eigentlich \"CD-ROM\"?",
        "Answer": "Compact Disc - Read Only Memory",
        "Regexp": "compact ?dis[ck].*read only memory",
        "Author": "TBA",
        "Level": "easy"
    },
    "5513": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heißt eigentlich \"DOS\"?",
        "Answer": "Disk Operating System",
        "Regexp": "dis[ck] operating system",
        "Author": "TBA"
    },
    "5514": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was heißt eigentlich \"MIDI\"?",
        "Answer": "Musical Instrument Digital Interface",
        "Author": "TBA",
        "Level": "hard",
        "Score": "2",
        "Tip": "...i... ...t...e.. ...i... ...e...c."
    },
    "5515": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was ist der \"EMU10K1\"?",
        "Answer": "Soundchip",
        "Regexp": "sound[- ]?chip",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5516": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was ist der härteste Linux Konkurrent?",
        "Answer": "Windows 2000",
        "Author": "Neo",
        "Level": "easy"
    },
    "5517": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was ist eine \"NIC\"?",
        "Answer": "Network Interface Card",
        "Regexp": "network[- ]interface[- ]card",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5518": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was meinen viele Leute, wenn sie das Wort \"Benzium\" benutzen?",
        "Answer": "Pentium",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5519": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welche Programmiersparche kann vom Namen her im Meer schwimmen?",
        "Answer": "Delphi",
        "Author": "LunaticPandora",
        "Level": "hard"
    },
    "5520": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welches Bildformat wurde damals vom Online Anbieter CompuServe ins Leben gerufen?",
        "Answer": "GIF",
        "Author": "Neo"
    },
    "5521": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welches deutsche Institut hat die MP3-Komprimierung erfunden?",
        "Answer": "#Fraunhofer# Institut",
        "Regexp": "fraue?nhofer",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "5522": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wer fertigt die Aldi-PC's?",
        "Answer": "Medion",
        "Author": "Homer"
    },
    "5523": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst der neue Celeron-Konkurrent von AMD?",
        "Answer": "Duron",
        "Author": "Homer"
    },
    "5524": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heisst die Firma, die zusammen mit Linus Torvalds den Cruesoe-Prozessor entwickelt hat?",
        "Answer": "Transmeta",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5525": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie heißt das Office-Paket, welches von einer Fa. in Hamburg entwickelt wurde, und nun zu SUN gehört?",
        "Answer": "StarOffice",
        "Author": "Clown"
    },
    "5526": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie hiess die erste grafische Oberfläche (bzw. der Befehl zum eingeben) für MS-DOS?",
        "Answer": "Dosshell",
        "Regexp": "dos[- ]?shell",
        "Author": "CiferAlmesy",
        "Level": "hard"
    },
    "5527": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie nennt man Programme, die die Aktivität von Programmen (Zugriffen) auf dem eigenen Rechner überwachen, und ggf. einschränken?",
        "Answer": "Sandbox",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "5528": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie nennt man Programme, die die Ports des Rechners überwachen, und ggf. einen Connect verhindern?",
        "Answer": "Firewall",
        "Author": "Clown"
    },
    "5529": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie nennt man den Superuser (Administrator) unter Linux?",
        "Answer": "root",
        "Author": "Clown"
    },
    "5530": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie nennt man die vollstaendig am Computer erzeugten, animierten Hampelmaenner (z.B. Robert T. Online), die den Menschen nachempfunden sind?",
        "Answer": "#Avatar#e",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5531": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie wird der neueste Prozessor (Codename: Willamette) von Intel heissen? (Stand: Juni 2000)",
        "Answer": "Pentium IV",
        "Regexp": "Pentium ?(iv|4)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5532": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wieviel MB passen auf eine 74-Minuten CD?",
        "Answer": "#650# MB",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5533": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wieviel Speicherkapazität (in MB) besitzt eine überlange Compact Disc?",
        "Answer": "#700# MB",
        "Author": "Jason"
    },
    "5534": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wiviele Minuten kannste auf einer 650MB-CD brennen?",
        "Answer": "#74# Minuten",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "5535": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofür steht \"ICQ\"?",
        "Answer": "I Seek You",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5536": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung \"DFÜ\"?",
        "Answer": "Datenfernübertragung",
        "Regexp": "daten[- ]?fern[- ]?uebertragung",
        "Author": "TBA"
    },
    "5537": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung FAT?",
        "Answer": "File Allocation Table",
        "Author": "TheMegaMario",
        "Level": "hard"
    },
    "5538": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Das meistgespielte Game in deutschen Büros? (2000)",
        "Answer": "#Moorhuhn#jagd",
        "Author": "Andee"
    },
    "5539": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Ehemals Präsident von Trilobyte, jetzt bei id-Software? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Graeme Devine",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5540": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "In welchem Kult-Game (natürlich von LucasArts) musste man seine Gegner mit schrägen Sprüchen übertrumpfen?",
        "Answer": "Monkey Island",
        "Author": "CiferAlmesy",
        "Level": "hard",
        "Tip": "Auf Deutsch: Affen Insel"
    },
    "5541": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "In welchem Kult-Game von LucasArts gibts eine Kettensäge ohne Benzin?",
        "Answer": "Maniac Mansion",
        "Regexp": "maniac[- ]?mansion",
        "Author": "CiferAlmesy",
        "Level": "hard",
        "Tip": ".a.i.c .a.s.o."
    },
    "5542": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "In welchem Kult-Game von LucasArts musste man am Ende einen Becher auswählen, um zu gewinnen?",
        "Answer": "Indiana Jones",
        "Author": "CiferAlmesy",
        "Level": "hard",
        "Tip": ".n.i.n. .o.e."
    },
    "5543": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "In welchem Kult-Game von LucasArts wollte Guybrush Threepwood unbedingt Pirat werden?",
        "Answer": "Monkey Island",
        "Author": "Neo"
    },
    "5544": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Welchen Teil der Larry-Serie gab es NICHT? (ausschreiben!)",
        "Answer": "vier",
        "Author": "Homer"
    },
    "5545": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Welches Computerspiel erregte soviel Aufsehen, dass es dieses Jahr in HH einen nationalen Wettkampf dafür gab?",
        "Answer": "#Moorhuhn#jagd",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "5546": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wer entwarf die Kultfigur \"Leisure Suit Larry\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Al Lowe",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5547": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wer entwickelte Quake3 Arena?",
        "Answer": "id Software",
        "Regexp": "id[- ]software",
        "Author": "[UA]Bold2504",
        "Level": "hard"
    },
    "5548": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heisst das kultige Spiel von LucasArts, bei dem man ein Ei in einer Mikrowelle explodieren lassen muss?",
        "Answer": "Zak McKracken",
        "Regexp": "za[ck] ?ma?c ?[ck]ra(c|ck|k)en",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5549": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heisst der Held, der in einer bekannten Spiele-Serie um das Überleben Britanniens kämpft?",
        "Answer": "Avatar",
        "Author": "Neo",
        "Level": "hard"
    },
    "5550": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heisst der Nachfolger von Anno 1602?",
        "Answer": "Anno 1503",
        "Author": "Neo",
        "Level": "hard"
    },
    "5551": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heist der (fast schon) Kult-Mapper bei Epic Games?",
        "Answer": "Cliff #Bleszinski#",
        "Regexp": "bles[cz]inski",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5552": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie heißt der Freßsack aus dem wohl beliebtesten Elektronikspiel der Welt?",
        "Answer": "Pac-Man",
        "Regexp": "pac[- ]?man",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5553": {
        "Category": "Computerspiele",
        "Question": "Wie ist der vollständige Titel des dritten Teils von Quake?",
        "Answer": "Quake3 Arena",
        "Regexp": "quake ?(3|iii) arena",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5554": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": " Star Trek: Was bedeutet das Akronym \"TOS\"?",
        "Answer": "The Original Series",
        "Author": "Moxon",
        "Tip": "... ........ Series"
    },
    "5555": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": " Welcher Musiker, Serienstar und Schauspieler rettet in Independence Day die Welt? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Will Smith",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "easy"
    },
    "5556": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "\"Nachfolger\" der Simpsons?",
        "Answer": "Futurama",
        "Author": "adasd"
    },
    "5557": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "... ..., Party Time, Excellent!",
        "Answer": "Wayne's World",
        "Regexp": "wayne.?s world",
        "Author": "Neo"
    },
    "5558": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Astrid Lindgren: Wir Kinder aus ...?",
        "Answer": "Bullerbue",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5559": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Aus welchem Film stammt der Begriff Fluxkompensator?",
        "Answer": "Zurueck in die Zukunft",
        "Author": "Simon",
        "Level": "hard"
    },
    "5560": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "DIE Partnerin von Neo",
        "Answer": "Trinity",
        "Author": "Neo"
    },
    "5561": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der neueste Film von Mel Gibson? (2000)",
        "Answer": "Der #Patriot#",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5562": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der wievielte Sinn entwickelte sich zum Dauerbrenner in der ARD?",
        "Answer": "Der #siebte# Sinn",
        "Regexp": "(sieb[en]te|7\\.)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "5563": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der witzige Ostfriese. (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Otto Waalkes",
        "Regexp": "otto waa?lkes",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "easy"
    },
    "5564": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Ein bekannter Sprecher der Tagesthemen auf ARD",
        "Answer": "Ulrich #Wickert#",
        "Regexp": "wic?ker[dt]",
        "Author": "Tobac"
    },
    "5565": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Ene mene miste, es ... ... ... ...",
        "Answer": "rappelt in der Kiste",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "baby"
    },
    "5566": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Ergaenze: Der die das, wer wie was, wieso weshalb warum, ... ... ..., ... ...",
        "Answer": "wer nicht fragt, bleibt dumm",
        "Regexp": "wer nicht fragt,? bleibt dumm",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5567": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hauptdarsteller im Kinofilm \"The Rock\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Sean Connery",
        "Regexp": "[js]ean connery",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5568": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hauptdarsteller und Regisseur von \"Stargate\"?",
        "Answer": "Richard Dean #Anderson#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5569": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hauptdarsteller von \"Blade\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Wesley Snipes",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5570": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hauptdarsteller von 'From Dusk Till Dawn'?",
        "Answer": "George #Clooney#",
        "Regexp": "cloo?ney",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5571": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hauptdarstellerin bei \"Jenseits von Afrika\"?",
        "Answer": "Meryl #Streep#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5572": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Hauptdarstellerin in der Alien-Filmen? (Name im Film)",
        "Answer": "Allen #Ripley#",
        "Author": "LunaticPandora"
    },
    "5573": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Antikriegsfilm hatte Harrison Ford das Vergnuegen, mit Superstars wie Marlon Brando und Martin Sheen zusammen zu spielen?",
        "Answer": "Apocalypse now",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "5574": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Film hat Robert de Niro die Aufgabe, über das Leiden von Jason Patric und Brad Pitt Stillschweigen zu bewahren?",
        "Answer": "Sleepers",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "5575": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Film spielte Leonardo di Caprio die Charakterrolle eines behinderten Jungen?",
        "Answer": "Gilbert Grape",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "5576": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchem Land wurde Bruce Willis geboren?",
        "Answer": "Deutschland",
        "Author": "Joint"
    },
    "5577": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welchen Film spielte Nicolas Cage mit Meg Ryan zusammen?",
        "Answer": "City of Angels",
        "Author": "LunaticPandora",
        "Level": "hard"
    },
    "5578": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "In welcher Sportart ist Chuck Norris mehrfacher Meister?",
        "Answer": "Karate",
        "Author": "Thomas_HH"
    },
    "5579": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Indy's Lieblings-\"Waffe\"?",
        "Answer": "Peitsche",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "easy"
    },
    "5580": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Moderator von Knoff-Hoff?",
        "Answer": "Joachim #Bublath#",
        "Regexp": "bublath?",
        "Author": "HenB"
    },
    "5581": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Regisseur von 'Spaceballs' ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Mel Brooks",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5582": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Trek: Was bedeutet das Akronym \"TNG\"?",
        "Answer": "The Next Generation",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5583": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Der Name des Imperators?",
        "Answer": "Palpatine",
        "Regexp": "palpatine?",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5584": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Die Fuehrerin der Rebellen-Allianz?",
        "Answer": "Mon Mothma",
        "Regexp": "mon moth?ma",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5585": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Welcher Rasse gehoert Admiral Ackbar an?",
        "Answer": "Mon #Calamari#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5586": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Wer spielte den jungen Obi-Wan Kenobi in Episode 1?",
        "Answer": "Ewan #McGregor#",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5587": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Wer war im US-Original die Synchronstimme von Darth Vader? (voller Name!)",
        "Answer": "James Earl Jones",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5588": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Wie heisst Darth Vader wirklich? (voller Name!)",
        "Answer": "Anakin Skywalker",
        "Regexp": "anar?kin skywalker",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5589": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Star Wars: Wofür steht die Abkuerzung der imperialen Raumjaeger \"TIE\"?",
        "Answer": "Twin Ion Engine",
        "Regexp": "twin[- ]ion[- ]engine",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5590": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Unter welchem Namen waren Stan Laurel und Oliver Hardy bekannt?",
        "Answer": "Dick und Doof",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5591": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Versicherungs-Fuzzi aus der Werbung?",
        "Answer": "Herr Kaiser",
        "Author": "Homer",
        "Level": "easy"
    },
    "5592": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Von welchem Planeten kommt Mr. Spock?",
        "Answer": "Vulkan",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5593": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Von welchem deutschen Schauspieler ist die Stimme vom Pumuckl? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Hans Clarin",
        "Regexp": "hans [ck]larin",
        "Author": "Julika"
    },
    "5594": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Von wem ist die Verfilmung von \"MOMO\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Michael Ende",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5595": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Von wem stammt der Film \"Der grosse Diktator\"?",
        "Answer": "Charly Chaplin",
        "Regexp": "charl(es|ie|y) chaplin",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5596": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Figur aus der Sesamstrasse lebt im Muelleimer?",
        "Answer": "Oscar",
        "Regexp": "os[ck]ar",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5597": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche Kult-Serie wurde am 8. September 1966 das erste mal im NBS ausgestrahlt?",
        "Answer": "Star Trek",
        "Regexp": "(TOS|Star Trek)",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5598": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welche renommierte Gemeinsamkeit verbindet die Star Trek-Darsteller Brent Spinner, Jonathan Frakes und Patrick Stewart?",
        "Answer": "Royal Shakespeare Company",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "5599": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welchem Film diente das Buch \"Do Androids Dream Of Electric Sheep?\" als Vorlage?",
        "Answer": "Blade Runner",
        "Regexp": "blade[- ]?runner",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5600": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welchen Job hat Uhura in Raumschiff Enterprise?",
        "Answer": "Kommunikationsoffizier",
        "Author": "Julika"
    },
    "5601": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher \"schnelle Raumkreuzer\" verfügt über eine \"schlummernde Reserve\"?",
        "Answer": "Orion",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5602": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher \"witzige\" Latzhosenträger führt durch die Sendung Löwenzahn?",
        "Answer": "Peter Lustig",
        "Author": "Neo"
    },
    "5603": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Fernsehkanal wurde als deutsch-franzoesische Kooperation gestartet?",
        "Answer": "Arte",
        "Author": "Julika"
    },
    "5604": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Film machte Regisseur Ridley Scott und Schauspielerin Sigourney Weaver zu Superstars?",
        "Answer": "Alien",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "5605": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Marx-Brother hat einen angemalten Schnurrbart, runde Brille und riesige Zigarre?",
        "Answer": "Groucho",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5606": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Marx-Brother ist stumm und spielt Harfe?",
        "Answer": "Harpo",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5607": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Musiker spielte in dem Kult-Film \"Das Boot\" mit? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Herbert Groenemeyer",
        "Regexp": "herbert groeneme[iy]er",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5608": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Regisseur trat fast immer am Anfang seiner Filme selber auf?",
        "Answer": "Alfred #Hitchcock#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5609": {
        "Category": "Fernsehen",
        "Question": "Welcher Schauspieler flog übers Kuckucksnest? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Jack Nicholson",
        "Regexp": "Jack Nichols[eo]n",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "5610": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Schauspieler spielt in dem Film \"Fight Club\" an der Seite von Brad Pitt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Edward Norton",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5611": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Schauspieler uebernimmt die Nachfolge des Paten, gespielt von Marlon Brando? (voller Name)",
        "Answer": "Al Pacino",
        "Author": "Moxon",
        "Tip": ".. ..c..o"
    },
    "5612": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher Star Trek-Darsteller spielt im Film \"X-Men\" mit?",
        "Answer": "Patrick #Stewart#",
        "Author": "i11usion",
        "Level": "hard"
    },
    "5613": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher britische Musiker legt sich mit einer eigentlich schon toten Krähe an?",
        "Answer": "Iggy Pop",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...y ..."
    },
    "5614": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher deutsche Komiker ist an seinem Nachnamen gestorben? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Dieter Krebs",
        "Author": "Tobac"
    },
    "5615": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher englische Popstar versuchte sich als Schauspieler in dem Film \"Dune\"?",
        "Answer": "Sting",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "5616": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welches Glücksspiel beherrschte Cincinnati Kid?",
        "Answer": "Poker",
        "Author": "Julika"
    },
    "5617": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welches Koerperorgan von E. T. leuchtet, wenn sich der kleine Ausserirdische zu sehr aufregen muss?",
        "Answer": "Herz",
        "Author": "Julika"
    },
    "5618": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welches Monty Python Mitgiled war Amerikaner?",
        "Answer": "Terry #Giliam#",
        "Regexp": "gill?iam",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5619": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welches amerikanische Pferd muss zu allem seinen Kommentar geben?",
        "Answer": "Mr. Ed",
        "Regexp": "(Mr\\.?|Mister) Ed",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "5620": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer drehte den Kult-Film 'Blade Runner'?",
        "Answer": "Ridley #Scott#",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..d..y ..o.."
    },
    "5621": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer führte Regie in \"Frankenstein Junior\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Mel Brooks",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5622": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer hat den längsten der Welt (laut Presse)?",
        "Answer": "Long Dong Silver",
        "Author": "aldor"
    },
    "5623": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer lebt am 39. Stein des Canyon Way?",
        "Answer": "Familie Feuerstein",
        "Regexp": "(feuerstein|flintstone)",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "yabbaa dabaa dooooo"
    },
    "5624": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt FBI Agent Mulder?",
        "Answer": "David #Duchovny#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5625": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt FBI Agentin Scully?",
        "Answer": "Gillian #Anderson#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5626": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt in der Soap GZSZ den bösen? (Serienname)",
        "Answer": "Joe Gerner",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5627": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte \"Lawrence von Arabien\" ? (voller Name)",
        "Answer": "Peter O'Toole",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...e. ....o.."
    },
    "5628": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte \"Pille\" in Star Trek?",
        "Answer": "DeForest #Kelley#",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5629": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte Charlie Allnut in African Queen? (vollstaendiger Name)",
        "Answer": "Humphrey Bogart",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..m..r.. ..g..t"
    },
    "5630": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte Ike Turner in der Verfilmung von Tina Turners Leben?",
        "Answer": "Lawrence #Fishburne#",
        "Author": "TheMegaMario",
        "Level": "hard"
    },
    "5631": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte Mr. Spock in Star Trek?",
        "Answer": "Leonard #Nimoy#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5632": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte Scheich Ali in \"Lawrence von Arabien\" ? (voller Name)",
        "Answer": "Omar Sharif",
        "Author": "Moxon",
        "Tip": "...r ...r.."
    },
    "5633": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte den Rick im Film Casablanca? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Humphrey Bogart",
        "Regexp": "humphrey bogar[dt]",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "...p...y ...a.."
    },
    "5634": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte den kleineren Zwilling in dem Kinoerfolg \"Twins\" - Zwillinge? (voller Name!)",
        "Answer": "Danny de Vito",
        "Author": "Julika"
    },
    "5635": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielte die Missionarin Rosie in African Queen (vollstaendiger Name)",
        "Answer": "Katharine Hepburn",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..t..r..e ..p..r."
    },
    "5636": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer will nach Hause telefonieren?",
        "Answer": "E.T.",
        "Regexp": "e\\. ?t\\.",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "easy"
    },
    "5637": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer wurde mit \"Jenseits von Eden\" beruehmt? (voller Name)",
        "Answer": "James Dean",
        "Author": "Moxon",
        "Tip": "...e. ...n"
    },
    "5638": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: \"Ich will Kuehe!\"",
        "Answer": "Tui",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5639": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Eine Katzenfutter-Marke",
        "Answer": "Sheba",
        "Regexp": "sc?heba",
        "Author": "Tobac"
    },
    "5640": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Wer ist der \"Haribo-Mann\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Thomas Gottschalk",
        "Regexp": "thomas gottschalc?k",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "5641": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Wie heisst die quadratisch, praktisch, gute Schokolade?",
        "Answer": "Ritter sport",
        "Regexp": "ritter[- ]?sport",
        "Author": "Neo",
        "Level": "easy"
    },
    "5642": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst das Haus, in dem Pippi Langstrumpf wohnt?",
        "Answer": "Villa Kunterbunt",
        "Author": "Julika"
    },
    "5643": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst das schoene Segelschiff aus der Beck's Reklame?",
        "Answer": "Alexander von Humboldt",
        "Regexp": "alexander.*humboldt?",
        "Author": "Andee",
        "Level": "hard"
    },
    "5644": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Butler von Batman?",
        "Answer": "Alfred",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5645": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Frosch bei den Muppets?",
        "Answer": "Kermit",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5646": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der begehrte internationale Filmpreis von Cannes?",
        "Answer": "Goldene Palme",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5647": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der wohl beruehmteste Film mit John Belushi?",
        "Answer": "Blues Brothers",
        "Author": "Thomas_HH"
    },
    "5648": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die \"Frau\", die für die Wa(h)re Liebe auf VOX zustaendig ist? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Lilo Wanders",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "hard"
    },
    "5649": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Special Effects-Firma, die George Lucas aufgrund seines Erfolges mit Star Wars gegründet hat?",
        "Answer": "Industrial Light and Magic",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...u...i.. ...h. ... ...i."
    },
    "5650": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Stadt in der Batman lebt?",
        "Answer": "Gotham City",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5651": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt der Moderator von Hobbythek?",
        "Answer": "Jean #Puetz#",
        "Author": "HenB"
    },
    "5652": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt der Moderator von Quarks&Co?",
        "Answer": "Ranga #Yogeshwar#",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard"
    },
    "5653": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt der beruehmteste Klingone?",
        "Answer": "Worf",
        "Author": "Simon"
    },
    "5654": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heißt die Parodie auf 'Star Wars'?",
        "Answer": "Spaceballs",
        "Regexp": "space[- ]?balls",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard"
    },
    "5655": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie nannte Will Smith die Zigarre im Film \"Independence Day\"?",
        "Answer": "Fat Lady",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5656": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wo rammt John Travolta im Film Pulp Fiction die Adrenalin Spritze rein?",
        "Answer": "Herz",
        "Author": "LunaticPandora"
    },
    "5657": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Woher hat Indiana Jones seinen Spitznamen \"Indy\"?",
        "Answer": "Vom #Hund#",
        "Author": "LunaticPandora"
    },
    "5658": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Zu welchem Ball wird Pocahontas (Teil 2) vom König aus eingeladen?",
        "Answer": "Jaegerball",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5659": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Zu welcher Produktionsfirma schlossen sich Spielberg, Katzman und Geffen zusammen?",
        "Answer": "Dreamworks",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "5660": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Zweiter Vorname von Cpt. Kirk?",
        "Answer": "Tiberius",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5661": {
        "Category": "Film",
        "Question": "Welcher Sohn einer Englaenderin und eines Inders spielte unter anderem die Hauptrolle in dem Monumentalfilm \"Gandhi\"?",
        "Answer": "Ben Kingsley",
        "Regexp": "kingsle?y",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5662": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Fluss liegt Innsbruck?",
        "Answer": "Inn",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "Bleibt nur noch der Inn, oder?",
        "Level": "baby"
    },
    "5663": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem Platz Venedigs liegt der Dogenpalast?",
        "Answer": "Markusplatz",
        "Regexp": "mar[ck]us[- ]?platz",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5664": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "An welchem russischen Fluss siedelte sich das Reiter- und Bauernvolk der Kosaken an?",
        "Answer": "Don",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5665": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Auf welcher italienischen Insel besichtigt man die \"Blaue Grotte\"?",
        "Answer": "Capri",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5666": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Der \"gelbe Fluss\" heisst?",
        "Answer": "Jangtsekiang",
        "Regexp": "[jy]ang[- ]?tse[- ]?kiang",
        "Author": "Andee",
        "Level": "hard"
    },
    "5667": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Deutscher Bundesstaat?",
        "Answer": "Bayern",
        "Author": "Joint"
    },
    "5668": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Deutscher Bundesstaat?",
        "Answer": "Schleswig Holstein",
        "Regexp": "schleswig[- ]holstein",
        "Author": "Joint"
    },
    "5669": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Skyline welcher Stadt wird vom Zuckerhut dominiert?",
        "Answer": "#Rio# de Janeiro",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5670": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Eine sehr bekannte Stadt im Nordwesten von Amerika",
        "Answer": "Seattle",
        "Author": "[UA]Bold2504"
    },
    "5671": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Geometrische Figur in der Sargasso See?",
        "Answer": "Bermuda Dreieck",
        "Regexp": "bermuda[- ]?dreieck",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5672": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Groesster niederlaendische Badeort?",
        "Answer": "Scheveningen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5673": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Grosse Insel südöstlich von Afrika",
        "Answer": "Madagaskar",
        "Author": "Stimpy"
    },
    "5674": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Haupstadt von Taiwan?",
        "Answer": "Tai Peh",
        "Regexp": "tai[- ]?peh",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5675": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Haupstadt von Tibet?",
        "Answer": "Lhasa",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5676": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt der Mongolei?",
        "Answer": "Ulaan Baator",
        "Regexp": "ulaa?n baa?tor",
        "Author": "Julika",
        "Comment": "in meinen Lexikas steht's mit je einem \"a\" *shrug*"
    },
    "5677": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Arkansas (USA)?",
        "Answer": "Little Rock",
        "Regexp": "little[- ]?rock",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5678": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von California (USA)?",
        "Answer": "Sacramento",
        "Regexp": "sa[ck]ramento",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5679": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Hawaii?",
        "Answer": "Honolulu",
        "Regexp": "honoll?ull?u",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5680": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Indiana (USA)?",
        "Answer": "Indianapolis",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5681": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Mecklenburg-Vorpommern?",
        "Answer": "Schwerin",
        "Author": "i11usion"
    },
    "5682": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von New Mexico (USA)?",
        "Answer": "Santa Fe",
        "Regexp": "santa[- ]?fe",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5683": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Nordkorea?",
        "Answer": "Pyongyang",
        "Regexp": "p[jy]oe?ng[jy]ang",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard"
    },
    "5684": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von North Dakota (USA)?",
        "Answer": "Bismarck",
        "Regexp": "bismarc?k",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5685": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Senegal",
        "Answer": "Dakar",
        "Author": "Stimpy",
        "Level": "hard"
    },
    "5686": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Sri Lanka?",
        "Answer": "Colombo",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5687": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Texas (USA)?",
        "Answer": "Austin",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5688": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Uruguay?",
        "Answer": "Monte Video",
        "Regexp": "monte[- ]?video",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5689": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Hauptstadt von Utah (USA)?",
        "Answer": "Salt Lake City",
        "Regexp": "salt[- ]?lake[- ]?city",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5690": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Bundesland liegt Bad Oldesloe?",
        "Answer": "Schleswig-Holstein",
        "Regexp": "schleswig[- ]holstein",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5691": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Gebirge liegt das Fuerstentum Andorra?",
        "Answer": "Pyrenaeen",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5692": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Land liegt die Inselt Java?",
        "Answer": "Indonesien",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5693": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Schweizer Kanton entsteht der Rhein?",
        "Answer": "Graubünden",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5694": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welcher dt. Stadt ist die \"Strasse der Menschenrechte\"?",
        "Answer": "Nuernberg",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5695": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welches Land muss man reisen, um Machu Picchu zu sehen?",
        "Answer": "Peru",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5696": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welches Meer faehrt man vom Atlantik durch die Strasse von Gibraltar?",
        "Answer": "Mittelmeer",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5697": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Inoffizielles Bundesland von Deutschland. Schöner Strand teilweise dort.",
        "Answer": "Mallorca",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "easy"
    },
    "5698": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Landeshauptstadt von Rheinland-Pfalz?",
        "Answer": "Mainz",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5699": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Name eines waldreichen Gebirges im oestl. Nordamerika?",
        "Answer": "Appalachen",
        "Regexp": "app?alachen",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5700": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Naturschutzgebiet in Florida?",
        "Answer": "Everglades",
        "Author": "Andee"
    },
    "5701": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Prov. Hauptstadt von Israel bis 1949?",
        "Answer": "Tel Aviv",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5702": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "Arkansas",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5703": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "Delaware",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5704": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "Hawaii",
        "Regexp": "hawaii?",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5705": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "Massachusetts",
        "Regexp": "mass?achuss?ett?s",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5706": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "Mississippi",
        "Regexp": "miss?iss?ipp?i",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5707": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "New Hampshire",
        "Regexp": "new[- ]?hampshire",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5708": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "Rhode Island",
        "Regexp": "rh?ode[- ]?island",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5709": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Staat der USA",
        "Answer": "Wyoming",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5710": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Unter welchem Namen ist Ost-Pakistan weitaus bekannter?",
        "Answer": "Bangladesch",
        "Regexp": "bangladesc?h",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5711": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Ursprünglicher Name für Südsee-Bewohner",
        "Answer": "Kanaken",
        "Regexp": "kar?nac?ken",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5712": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was fliesst vom Schwarzwald ins Schwarze Meer?",
        "Answer": "Donau",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "5713": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Hauptstadt des oesterreichischen Bundeslandes Vorarlberg?",
        "Answer": "Bregenz",
        "Author": "Julika"
    },
    "5714": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was ist die Landes-Hauptstadt von Schleswig-Holstein?",
        "Answer": "Kiel",
        "Author": "Sonnja"
    },
    "5715": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Insel liegt vor der Spitze von Feuerland?",
        "Answer": "Staaten Island",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5716": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche Sprache wird neben maltesisch auf Malta noch gesprochen?",
        "Answer": "Englisch",
        "Author": "Julika"
    },
    "5717": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche deutsche Insel Wird die \"Blumeninsel\" genannt?",
        "Answer": "Mainau",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5718": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche deutsche Landeshauptstadt existiert dem Namen nach noch 68mal auf der Welt?",
        "Answer": "Hannover",
        "Author": "Julika"
    },
    "5719": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche griechische Insel bildet das Zentrum der minoischen Kultur?",
        "Answer": "Kreta",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5720": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche japanische Stadt hieß früher \"Edo\"?",
        "Answer": "Tokio",
        "Regexp": "Tok[iy]o",
        "Author": "Julika"
    },
    "5721": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welche suedamerikanische Hauptstadt wurde ab 1957 ganz auf dem Reissbrett entworfen?",
        "Answer": "Brasilia",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5722": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welchen Fluss staut der Assuan-Staudamm in Aegypten?",
        "Answer": "Nil",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5723": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welchen Namen trägt der höchste Berg in Alaska (6193m)?",
        "Answer": "Mount #McKinley#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5724": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Bergname setzt sich aus einem Buchstaben und einer Zahl zusammen?",
        "Answer": "K2",
        "Regexp": "k[- ]?2",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": ".2"
    },
    "5725": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Fluss durchbricht die Porta Westfalica?",
        "Answer": "Weser",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5726": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Fluss fliesst durch Prag?",
        "Answer": "Die #Moldau#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5727": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Fluss trennt Buda von Pest?",
        "Answer": "Donau",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5728": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Landstrich liegt um eine gleichnamige Stadt in der suedlichen Kuestenebene von Palaestina?",
        "Answer": "#Gaza#streifen",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5729": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welcher Ozean nimmt das Wasser des Sambesi auf?",
        "Answer": "#Indische# Ozean",
        "Author": "Andee",
        "Level": "hard"
    },
    "5730": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land hat den groessten Anteil an der Sahara?",
        "Answer": "Algerien",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5731": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches Land hat eine schlichte gruene Flagge?",
        "Answer": "Libyen",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5732": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches asiatische Land heisst seit 1989 offiziell Myanmar?",
        "Answer": "Burma",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5733": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist das groesste Land der Erde, das keine einzige Kueste besitzt?",
        "Answer": "Mongolei",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5734": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist das grösste Land Afrikas?",
        "Answer": "Sudan",
        "Author": "Julika"
    },
    "5735": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der aelteste Nationalpark der Erde?",
        "Answer": "#Yellowstone#park",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5736": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der kleinste Staat Asiens?",
        "Answer": "Die #Malediven#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5737": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist der wasserreichste Strom der Erde?",
        "Answer": "Amazonas",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5738": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Welches ist die noerdlichste Gross-Stadt der USA?",
        "Answer": "Anchorage",
        "Regexp": "anch?orage",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5739": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wer entdeckte die Aleuten?",
        "Answer": "V. J. #Bering#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5740": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heissen die Einwohner von Madagaskar?",
        "Answer": "Madagassen",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5741": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der Fluß in der Hansestadt Hamburg?",
        "Answer": "Alster",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5742": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der Marinestuetzpunkt auf Hawaii?",
        "Answer": "Pearl Harbor",
        "Regexp": "pea?rl[- ]?harbor",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5743": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der hoechste noch taetige Vulkan Europas?",
        "Answer": "Aetna",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5744": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der hvchste Gipfel Oesterreichs?",
        "Answer": "Grossglockner",
        "Regexp": "gross[- ]?glockner",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5745": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der südlich gelegene Teil des 37. Breitengrades der USA?",
        "Answer": "Sonnengürtel",
        "Author": "[UA]Bold2504",
        "Level": "hard"
    },
    "5746": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die Ruhmeshalle bei Donaustauf unterhalb von Regensburg, die im Auftrag Ludwigs I. erbaut wurde?",
        "Answer": "Walhalla",
        "Regexp": "wall?hall?a",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5747": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die noerdlichste Stadt Europas?",
        "Answer": "Hammerfest",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5748": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt das einzige Land in Südostasien, das rundherum von anderen Staaten eingegrenzt wird?",
        "Answer": "Laos",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5749": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt das größte Korallenriff der Welt? (Australien)",
        "Answer": "Barrier Reef",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "5750": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt der suedlichste Ort Deutschlands?",
        "Answer": "Obersdorf",
        "Level": "hard",
        "Author": "HenB"
    },
    "5751": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Haupstadt von Albanien?",
        "Answer": "Tirana",
        "Author": "Juli",
        "Level": "hard"
    },
    "5752": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt des Inselstaates Malta?",
        "Answer": "Valletta",
        "Regexp": "vall?etta",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5753": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Nordirland?",
        "Answer": "Belfast",
        "Author": "Julika"
    },
    "5754": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die Hauptstadt von Pennsylvania (USA)?",
        "Answer": "Harrisburg",
        "Author": "Andee",
        "Level": "hard"
    },
    "5755": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die hoechstgelegenste Hauptstadt der Welt?",
        "Answer": "La Paz",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": ".. ..z"
    },
    "5756": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt die von den Portugiesen entdeckte Ilha Formosa (zu deutsch: Schöne Insel) heute?",
        "Answer": "Taiwan",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..i..n"
    },
    "5757": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heißt eine Hansestadt in NRW, die nicht am Wasser liegt?",
        "Answer": "Soest",
        "Author": "Clown"
    },
    "5758": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie lange ist der Aequator? (in km)",
        "Answer": "40.000km",
        "Regexp": "40\\.?000",
        "Author": "Stimpy"
    },
    "5759": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie nennen die Australier ihr Hinterland?",
        "Answer": "Outback",
        "Author": "Clown"
    },
    "5760": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviel mal ist Australien größer als die BRD (ca.)?",
        "Answer": "#21# mal",
        "Author": "Clown"
    },
    "5761": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Bundeslaender gibt es in Oesterreich? (ausschreiben!)",
        "Answer": "neun",
        "Author": "Julika"
    },
    "5762": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wieviele Schleusen verschließen den Suezkanal? (ausschreiben!)",
        "Answer": "null",
        "Regexp": "(null|keine)",
        "Author": "Julika"
    },
    "5763": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo findet man die \"Weihnachtsinseln\"?",
        "Answer": "Indischer Ozean",
        "Regexp": "indische(r|n)? ozean",
        "Author": "Andee",
        "Level": "hard"
    },
    "5764": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo gibt es ein Gebiet, das \"Neuschwabenland\" genannt wird?",
        "Answer": "Antarktis",
        "Regexp": "(antarktis|suedpol)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5765": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehört Grönland (politisch)?",
        "Answer": "Daenemark",
        "Author": "Julika"
    },
    "5766": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zweitgroesste Stadt in Mexico?",
        "Answer": "Guadalajara",
        "Regexp": "Guad[ea]la(j|ch)ara",
        "Author": "HenB",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2"
    },
    "5767": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "1. amerikanische Praesident? (von 1789-1797)",
        "Answer": "George #Washington#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5768": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "2. amerikanische Praesident? (von 1797-1801)",
        "Answer": "John #Adams#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5769": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "3. amerikanische Praesident? (von 1801-1809)",
        "Answer": "Thomas #Jefferson#",
        "Regexp": "jeff?erson",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5770": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "An der Universitaet welcher Stadt bildete die \"Weisse Rose\" eine studentische Widerstandsgruppe gegen Hitler?",
        "Answer": "Muenchen",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5771": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Angeblicher Wundertaeter und Moench am russischen Zarenhof?",
        "Answer": "Rasputin",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "gibt einen Song von Boney M. über ihn :-)"
    },
    "5772": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Auf welchem Platz löste das chinesische Militär im Sommer 1989 eine friedliche Demonstration brutal auf?",
        "Answer": "Platz des himmlischen Friedens",
        "Author": "Julika",
        "Tip": "...t. ... ...m...c... ...e...s"
    },
    "5773": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Auf welcher Halbinsel lag der Konferenzort Jalta, bei der sich Churchill, Roosevelt und Stalin 1945 trafen?",
        "Answer": "Krim",
        "Author": "Julika",
        "Comment": "von Truman auf Roosevelt geaendert laut Lexikon"
    },
    "5774": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Bei welchem Unglück, das weltweit im Fernsehen übertragen wurde, starben am 28.01.1986 sieben Menschen?",
        "Answer": "Challenger",
        "Regexp": "chall[ae]nger",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5775": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Der Philosoph Sokrates wurde zum Tode verurteilt. Er starb durch den ...?",
        "Answer": "#Schierling#sbecher",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5776": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Die Athener verurteilen Sokrates zu Tode. Dabei wurde ihm Gotteslaesterung vorgeworfen. Was noch?",
        "Answer": "die Jugend zu verfuehren",
        "Regexp": "jugend (zu verfuehren|verfuehrt)",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard",
        "Tip": "nicht die Alten, sondern die ..."
    },
    "5777": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Die Junkers Ju87 wurde waehrend des WWII eingesetzt, wie war ihr Beiname?",
        "Answer": "Stuka",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": ".t.k."
    },
    "5778": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Ein Ueberraschungsangriff auf welchen Flottenstuetzpunkt loeste 1941 den Krieg zwischen Japan und den USA aus?",
        "Answer": "Pearl Harbor",
        "Regexp": "pea?rl harbor",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5779": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Florence ... half Armen, Kranken und Verwahrlosten.",
        "Answer": "Nightingale",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5780": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Fuer was wurde Australien verwendet, als es von England \"erobert\" wurde?",
        "Answer": "Strafkolonie",
        "Author": "Clown"
    },
    "5781": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Fuer welche Revolution wurde in China die Viererbande verantwortlich gemacht?",
        "Answer": "Kulturrevolution",
        "Regexp": "kultur[- ]?revolution",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5782": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Jahr ging die Titanic unter?",
        "Answer": "1912",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5783": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Land waren die Mau-Mau-Guerillas aktiv?",
        "Answer": "Kenia",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5784": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Monat fand die russische Oktoberrevolution von 1917 tatsaechlich statt?",
        "Answer": "November",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5785": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem Reich bildeten die Janitscharen bis 1826 eine militaerische Eliteeinheit?",
        "Answer": "Osmanisches Reich",
        "Regexp": "osman(en|ische)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...a...c... ...c."
    },
    "5786": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welchem europäischen Land wurde 1792 die erste Republik ausgerufen?",
        "Answer": "Frankreich",
        "Author": "Julika"
    },
    "5787": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welcher Hafenstadt laeutete der Matrosenaufstand vom 4.11.1918 das Ende des Kaiserreichs ein?",
        "Answer": "Kiel",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5788": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welcher Stadt gab es 1940 die letzte Pestepidemie in Europa?",
        "Answer": "Paris",
        "Author": "Julika"
    },
    "5789": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welcher Stadt hat Albert Einstein im Patentamt gearbeitet?",
        "Answer": "Bern",
        "Author": "HenB"
    },
    "5790": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welcher Stadt regierte der legendaere Kalif Harun al Raschid (um 763-809)?",
        "Answer": "Bagdad",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5791": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "In welcher amerikanischen Stadt trieb Al Capone sein Unwesen?",
        "Answer": "Chicago",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5792": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "The ... has landed!",
        "Answer": "Eagle",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5793": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Von Gorbatschow verwendetes Schlagwort fuer seine Reform des Staats- und Wirtschaftssystems der UdSSR.",
        "Answer": "Perestrojka",
        "Regexp": "perestro[ij]ka",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5794": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Von wem ist das beruehmte Wachsfiguren-Kabinett in London?",
        "Answer": "Madame #Tussaud#",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "to?uss?aud"
    },
    "5795": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Vor welchem berüchtigten Gericht widerrief Galileo Galilei 1633 seine wissenschaftliche Überzeugung?",
        "Answer": "Vor dem #Inquisition#sgericht",
        "Author": "Julika"
    },
    "5796": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann erhielt Indien seine Unabhängigkeit von Gross-Britannien? (welches Jahr)",
        "Answer": "15.08.#1947#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5797": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde Rom gegruendet?",
        "Answer": "753 v. Chr.",
        "Regexp": "753 v(\\.|or) chr(\\.|istus)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5798": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde das Deutsche Reich gegründet?",
        "Answer": "1871",
        "Author": "mk575",
        "Level": "hard"
    },
    "5799": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was bedeutet der Name des roemischen Kaisers \"Caligula\" uebersetzt?",
        "Answer": "Stiefelchen",
        "Regexp": "(stiefelchen|kleiner stiefel)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5800": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was hielt Mahatma Gandhi in der rechten Hand, als er seinen \"Feldzug der Gehorsamsverweigerung\" startete?",
        "Answer": "Spazierstock",
        "Regexp": "stock",
        "Author": "Julika"
    },
    "5801": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Was wurde 1956 in Deutschland (wieder) eingeführt?",
        "Answer": "allgemeine Wehrpflicht",
        "Regexp": "wehr(pflicht|dienst)",
        "Author": "Andee"
    },
    "5802": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Armee belagerte 1683 zum zweiten Male Wien?",
        "Answer": "Die #osmanische# Armee",
        "Regexp": "(osmanische|osmanen)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "sie kamen, um zu missionieren"
    },
    "5803": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Fracht transportierte der \"Adler\" auf seiner ersten Fahrt von Nuernberg nach Fuerth?",
        "Answer": "zwei Faesser #Bier#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...und gilt in Bayern als Grundnahrungsmittel!"
    },
    "5804": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Hauptstadt wurde im Zweiten Weltkrieg als letzte von den deutschen Besatzern befreit?",
        "Answer": "Prag",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5805": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Nonne hat den Nobelpreis erhalten?",
        "Answer": "Mutter Theresa",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5806": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche Truppen zogen am 27. Februar 1991 als erste ins befreite Kuwait-City ein?",
        "Answer": "#Kuwaitische# Truppen",
        "Regexp": "kuw[ae]itische",
        "Author": "Julika"
    },
    "5807": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche paepstliche Enzyklika traegt ausnahmsweise einen deutschen Titel?",
        "Answer": "In brennender Sorge",
        "Regexp": "brennender? sorge",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5808": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchem Land gehoerte die Kolonie Kamerun vor dem ersten Weltkrieg?",
        "Answer": "Deutschland",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5809": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchen Beinamen traegt der Hunnenkoenig Attila in der dt. Heldensage?",
        "Answer": "Etzel",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5810": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welchen amerikanischen Bundesstaat haben die Mormonen 1847 gegruendet?",
        "Answer": "Utah",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5811": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Deutsche wurde 1987 in Moskau wegen Verletzung des Luftraums zu vier Jahren Arbeitslager verurteilt?",
        "Answer": "Mathias #Rust#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5812": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Endtecker nannte sich auch Cristoval Colon?",
        "Answer": "Christoph #Columbus#",
        "Regexp": "[ck]olumbus",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "5813": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Ex-Beatle wurde 1980 ermordet? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "John Lennon",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5814": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Indianerhäuptling führte die Sioux in der Schlacht am Little Big Horn?",
        "Answer": "Sitting Bull",
        "Regexp": "sitting[- ]?bull",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5815": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Kaiser herrschte, als Jesus zur Welt kam?",
        "Answer": "Augustus",
        "Author": "Julika"
    },
    "5816": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Präsident wurde von zwei Journalisten aufgrund einer Abhöraffaire zur Amtsniederlegung gezwungen?",
        "Answer": "Richard #Nixon#",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "5817": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Seefahrer gab dem heutigen Hawaii den Namen \"The Sandwich Islands\"? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "James Cook",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5818": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Sowjetpolitiker klopfte waehrend einer UN-Sitzung mit dem Schuh aufs Pult?",
        "Answer": "Nikita #Chruschtschow#",
        "Regexp": "Ch?rus?chts?cho[vw]",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5819": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher US-Präsident mußte aufgrund der Watergate-Affaere von seinem Amt zuruecktreten? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Richard Nixon",
        "Author": "ComPoti"
    },
    "5820": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher Vulkan am Golf von Neapel zerstoerte 79 n. Chr. Pompei und Herculaneum?",
        "Answer": "Vesuv",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5821": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher beruehmte Pirat lief noch gekoepft weiter?",
        "Answer": "Klaus #Stoertebecker#",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "stoer[dt]ebec?ker",
        "Level": "hard"
    },
    "5822": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher deutsche Bundespraesident sagte einst \"Equal goes it loose\", und meinte damit: \"Gleich geht es los\"?",
        "Answer": "Heinrich #Luebke#",
        "Regexp": "luebc?ke",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5823": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher deutsche Grossadmiral forderte im 1. Weltkrieg den uneingeschraenkten U-Boot-Krieg?",
        "Answer": "Alfred von #Tirpitz#",
        "Regexp": "tirpit?z",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5824": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher deutsche Wissenschaftler gilt als der Entdecker der Kernspaltung?",
        "Answer": "Otto #Hahn#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5825": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher schwedische Ministerpraesident fiel im Februar 1986 einem Attentat zum Opfer?",
        "Answer": "Olof #Palme#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5826": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher sowjetische Physiker gründete 1970 ein Komitee für Menschenrechte?",
        "Answer": "Andrej #Sacharow#",
        "Regexp": "sacharo[vw]",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5827": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welcher spanische Feldherr unterwarf die Azteken?",
        "Answer": "Ferdinand #Cortez#",
        "Regexp": "Corte[sz]",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5828": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Staatsoberhaupt wurde 1984 von zwei Mitgliedern der eigenen Leibwache erschossen?",
        "Answer": "Indira #Gandhi#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5829": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Volk fuehrte die Phalanx als erfolgreiche Schlachtordnung ein?",
        "Answer": "Spartaner",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5830": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches aufgelöste Verteidigungsheer war unter der Abkürzung \"NVA\" bekannt?",
        "Answer": "Nationale Volksarmee",
        "Regexp": "nationale volks[- ]?armee",
        "Author": "Julika"
    },
    "5831": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches damals bewegende Ereignis schob sich 1835 von Nürnberg nach Fürth?",
        "Answer": "Die erste #Eisenbahn# in Deutschland",
        "Author": "Julika"
    },
    "5832": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches gefaehrliche Umweltgift verursachte im Juli 1976 die \"Seveso-Katastrophe\"?",
        "Answer": "Dioxin",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5833": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches revolutionäre Ereignis fand am 14. Juli 1789 in Paris statt?",
        "Answer": "Sturm auf die Bastille",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...r. ... ... ...t...e"
    },
    "5834": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer druckte die erste Bibel?",
        "Answer": "Johannes #Gutenberg#",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "hard"
    },
    "5835": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer erfand den Buchdruck?",
        "Answer": "Johannes #Gutenberg#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5836": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer gruendete 1919 die \"Komintern\"?",
        "Answer": "Lenin",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5837": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer hatte das Kommando über das Expeditionsschiff Endeavour?",
        "Answer": "James Cook",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5838": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer oder was war der Grund für den trojanischen Krieg?",
        "Answer": "Helena von Sparta",
        "Regexp": "helena.*sparta",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5839": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer praegte den Ausdruck \"Eiserner Vorhang\"?",
        "Answer": "Winston #Churchill#",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "churchill?"
    },
    "5840": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer trat 1980 als Gegenkandidat zum amtierenden Bundeskanzler Helmut Schmidt an? (voller Name!)",
        "Answer": "Franz-Josef Strauss",
        "Regexp": "franz[- ]jose(f|ph) strauss",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...n.-...e. ...a..."
    },
    "5841": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer ueberquerte erstmals den Atlantik mit dem Flugzeug?",
        "Answer": "Charles August #Lindbergh#",
        "Regexp": "lindbergh?",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5842": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer verfaßte die amerikanische Unabhängigkeitserklärung?",
        "Answer": "Thomas #Jefferson#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5843": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war Nachfolger des 1966 zurückgetretenen Bundeskanzlers Ludwig Erhard?",
        "Answer": "Kurt-Georg #Kiesinger#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5844": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der Erbauer der Dresdner Oper?",
        "Answer": "Gottfried #Semper#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5845": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der Friedensnobelpreistraeger von 1964, der sich in den USA fuer eine friedliche Rassenintegration einsetzte? (voller Name!)",
        "Answer": "Martin Luther King",
        "Regexp": "martin[- ]luther king",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5846": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der Fuehrer der 1980 in Danzig gegruendeten Gewerkschaft \"Solidaritaet\"?",
        "Answer": "Lech #Walesa#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5847": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer war der erste roemische Kaiser?",
        "Answer": "Augustus",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5848": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wer übernahm am 1. Oktober 1936 offiziell im spanischen Burgois \"alle Gewalten des neuen Staates\"?",
        "Answer": "Franco Bahamonde",
        "Regexp": "(fran[ck]o|bahamonde)",
        "Author": "Julika"
    },
    "5849": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wessen Denkmal steht am Trafalgar Square in London?",
        "Answer": "Admiral #Nelson#s",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5850": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie heisst die belgische Gemeinde, bei der Napoleon gegen Bluecher und Wellington verlor?",
        "Answer": "Waterloo",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5851": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Hitlers Leib-Architekt (spaeter Ruestungsminister)?",
        "Answer": "Albert #Speer#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5852": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Ho-Chi-Minh-Stadt frueher?",
        "Answer": "Saigon",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5853": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das Luftschiff, welches am 6. Mai 1937 in Lakehurst explodierte?",
        "Answer": "Hindenburg",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5854": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess das Schiff, mit dem die \"Pilgrim Fathers\" 1620 nach Nordamerika reisten?",
        "Answer": "Mayflower",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5855": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess der Vorgaenger von Erich Honecker?",
        "Answer": "Walter #Ulbricht#",
        "Regexp": "ull?bricht",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5856": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die erste Frau von Sokrates?",
        "Answer": "Xanthippe",
        "Regexp": "xanth?ipp?e",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5857": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der berühmte Lehrer des griechischen Naturforschers Aristoteles?",
        "Answer": "Plato",
        "Author": "Julika"
    },
    "5858": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der britisch-chinesische Krieg, der 1842 durch den Frieden von Nanking beendet wurde?",
        "Answer": "Opiumkrieg",
        "Regexp": "opium[- ]?krieg",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5859": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß der deutsche Reichspräsident, der 1927 seinen 80. Geburtstag feierte?",
        "Answer": "Paul von #Hindenburg#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5860": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hieß die Frau des argentinischen Staats-Präsidenten Juan Peron?",
        "Answer": "Evita",
        "Regexp": "(evita|eva maria)",
        "Author": "Julika"
    },
    "5861": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man Friedrich der Große noch?",
        "Answer": "Der alte Fritz",
        "Regexp": "alte.? fritz",
        "Author": "Julika"
    },
    "5862": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man die zwischen 1957-75 in Suedvietnam operierenden Guerillas?",
        "Answer": "Viet-Cong",
        "Regexp": "viet[- ]?[ck]ong",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5863": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nannte man einen sich selbst regierenden, nur noch durch die Krone mit dem Mutterland verbundenen Staat des British Commonwealth of Nations frueher?",
        "Answer": "Dominion",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5864": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die Taktik, mit deren Hilfe die Deutschen am Anfang des 2. WK grosse Erfolge erzielen konnten?",
        "Answer": "Blitzkrieg",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5865": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie wurde der amerikanische Bürgerkrieg genannt, der zwischen 1861 und 1865 wütete?",
        "Answer": "Sezessionskrieg",
        "Author": "Julika"
    },
    "5866": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie wurde der unzugaengliche Landstrich entlang der innerdeutschen Grenze genannt?",
        "Answer": "Todesstreifen",
        "Author": "Julika",
        "Tip": "viele Fluechtige aus der ehemaligen DDR sind daran gescheitert ..."
    },
    "5867": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie wurde die Abschottung des Ostblocks gegenueber des Westens genannt?",
        "Answer": "Eiserner Vorhang",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "5868": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wieviel Sterne funkelten auf der früheren Flagge der UdSSR? (ausschreiben!)",
        "Answer": "einer",
        "Author": "Julika"
    },
    "5869": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wo landete das unbemannte amerikansche Raumschiff Viking?",
        "Answer": "Mars",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5870": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wodurch starb Kleopatra?",
        "Answer": "#Schlange#nbiss",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5871": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wofuer steht \"UdSSR\"?",
        "Answer": "Union der Sozialistischen Sowjet-Republiken",
        "Regexp": "union der sozialistischen sowjet[- ]?republik",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "U.... der S.............. S.....-Republiken"
    },
    "5872": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Zu seiner Frau Xanthippe, die ihn mal beschimpfte, und dann noch mit Wasser uebergoss, bemerkte Sokrates: Hab ich nicht immer gesagt, dass Xanthippe, wenn sie donnert, ... ... ...?",
        "Answer": "auch Regen bringt",
        "Regexp": "regen bringt",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...h ...e. ...n.."
    },
    "5873": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Aus welchem Land stammte der Maler Marc Chagall (1887 - 1985)?",
        "Answer": "Russland",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5874": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Aus welcher italienischen Stadt stammte der Maler Tizian?",
        "Answer": "Venedig",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5875": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Was ist der Augenpunkt eines perspektivisch gemalten Gemaeldes?",
        "Answer": "Fluchtpunkt",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5876": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Was trägt die Frau auf Peter Paul Rubens Gemälde \"Das Pelzchen\" unter dem Pelzchen?",
        "Answer": "nichts",
        "Author": "Julika"
    },
    "5877": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welche Kopfbedeckung trug Joseph Beuys wegen einer alten Kopfverletzung?",
        "Answer": "Filzhut",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5878": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welchem Kunststil wird der Maler Renoir zugeordnet?",
        "Answer": "Impressionismus",
        "Author": "Julika"
    },
    "5879": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welchen starken Mann verewigte Albrecht Dürer nackt in einem berühmten Kupferstich?",
        "Answer": "Herkules",
        "Regexp": "her([ck]u|a[ck])les",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5880": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welcher Maler liebte die Polynesischen Frauen?",
        "Answer": "Paul #Gauguin#",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5881": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welcher dt. Aktionskuenstler und Professor an der Duesseldorfer Kunstakademie schuf Objekte aus Honig, Fett und Filz?",
        "Answer": "Joseph #Beuys#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5882": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welcher irische Maler würde auf deutsch Franz Speck heißen? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Francis Bacon",
        "Regexp": "francis ba[ck]on",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5883": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Welches Motiv beeindruckte Rembrandt so sehr, dass er es in 64 Bildern verewigte?",
        "Answer": "Er selbst",
        "Regexp": "(er|sich|ihn|rembrandt)",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5884": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer gilt als der bedeutendste Landschaftsmaler der deutschen Romantik?",
        "Answer": "Caspar David #Friedrich#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5885": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer gilt als der bedeutendste Vertreter der deutschen Renaissancemalerei?",
        "Answer": "Albrecht #Duerer#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5886": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer malte die nackte Venus von Urbino?",
        "Answer": "Tizian",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5887": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wer schuf die Deckengemaelde und das \"Juengste Gericht\" in der Sixtinischen Kapelle?",
        "Answer": "Michelangelo",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5888": {
        "Category": "Kunst",
        "Question": "Wie bezeichnet man einen Malstil, den Laien sich im Selbststudium angeeignet haben?",
        "Answer": "Naive Malerei",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..i.. ..l..e."
    },
    "5889": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "\"Die Saeulen der Erde\" verfasste?",
        "Answer": "Ken #Follett#",
        "Regexp": "foll?ett?",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5890": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "\"Fahrenheit 451\" - von wem?",
        "Answer": "Ray #Bradbury#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5891": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "\"Nun steh ich hier, ich armer Tor, und bin so klug als wie zuvor\" - wer sagte das?",
        "Answer": "Faust",
        "Author": "Julika"
    },
    "5892": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Bestseller-Roman von Frank Herbert",
        "Answer": "Dune - Der Wuestenplanet",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "(dune|wuestenplanet)",
        "Tip": "..n."
    },
    "5893": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Das \"Kuckucksei\" ist ein Buch von?",
        "Answer": "Clifford #Stoll#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5894": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Der Author von \"Der Shamane\" (voller Name)?",
        "Answer": "Noah Gordon",
        "Author": "Stimpy"
    },
    "5895": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Der Autor von \"Iphigenie auf Tauris\" ? (voller Name!)",
        "Answer": "Johann Wolfgang von Goethe",
        "Regexp": "johann wolfgang( von)? goethe",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5896": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Der Autor von \"Maria Stuart\"?",
        "Answer": "Friedrich #Schiller#",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5897": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Der Autor von \"Nathan der Weise\"?",
        "Answer": "G. E. #Lessing#",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5898": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Der Autor von \"Viel Laerm um nichts\" ist?",
        "Answer": "William #Shakespeare#",
        "Regexp": "shakespe[ae]re?",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5899": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Die Antwort auf die ultimative Frage über \"Life, the Universe and Everything\" ist ...?",
        "Answer": "42",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5900": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Für Tolkien-Fans: Wem diente Sauron (aus \"Der Herr der Ringe\") einst? (Elbenname!)",
        "Answer": "Morgoth",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5901": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "In welchem Buch steht: \"Alle Tiere sind gleich, nur einige Tiere sind gleicher als die anderen!\"?",
        "Answer": "Farm der Tiere",
        "Regexp": "(farm der tiere|animal farm)",
        "Author": "Julika"
    },
    "5902": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "In welcher Stadt spielte die tragische Liebesgeschichte \"Romeo und Julia\"?",
        "Answer": "Verona",
        "Author": "Julika"
    },
    "5903": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Laut Douglas Adams das wichtigste Utensil fuer einen \"Hitchhiker\".",
        "Answer": "Handtuch",
        "Regexp": "(handtuch|towel)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5904": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Mit welchem Fachbegriff wird die Unterhaltungsliteratur bezeichnet?",
        "Answer": "Belletristik",
        "Author": "Julika",
        "Tip": "...l...i...k"
    },
    "5905": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Was steht in grosser, freundlicher Schrift auf dem \"Hitchhiker's Guide\" ? (auf englisch)",
        "Answer": "Don't Panic",
        "Regexp": "don'?t panic",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5906": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welchen Beruf uebte Heinrich Hoffmann aus, der u.a. das Kinderbuch \"Der Struwwelpeter\" verfasste?",
        "Answer": "Arzt",
        "Author": "Julika"
    },
    "5907": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Dichter schrieb: \"Musik wird oft nicht schön gefunden, weil sie stets mit Geräusch verbunden\"?",
        "Answer": "Wilhelm #Busch#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5908": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher Literaturkritiker wurde 1993 auf einem Spiegel-Titel als reißender Hund karikiert?",
        "Answer": "Marcel #Reich-Ranicki#",
        "Regexp": "reich[- ]rani[cz]ki",
        "Author": "Julika"
    },
    "5909": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher beruehmte Spassmacher hielt den Leuten den Spiegel vor und hat daher seinen Namen?",
        "Answer": "Till #Eulenspiegel#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5910": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher englische Schriftsteller diente bis 1927 bei der indischen Polizei in Burma?",
        "Answer": "George #Orwell#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5911": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher französische Schriftsteller stammte aus Algerien und war Mitglied der Résistance (schrieb unter anderem \"Der Fremde\" und \" Die Pest\")?",
        "Answer": "Albert #Camus#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5912": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Welcher schweizer Dichter schrieb die Romanvorlage zu Hans W. Geissendoerfers Kinofilm \"Justiz\"?",
        "Answer": "Friedrich #Duerrenmatt#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5913": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wenn du zum Weibe gehst, vergiss die Peitsche nicht! - Von wem stammt der Ausspruch?",
        "Answer": "Friedrich #Nietzsche#",
        "Regexp": "nie(tz|t|z)sche",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5914": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer ist der \"Herr der Ringe\"?",
        "Answer": "Sauron",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5915": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer sagte: \"Wer an die Quelle gelangen will, muss gegen den Strom schwimmen\"?",
        "Answer": "Hermann #Hesse#",
        "Author": "Moxon",
        "Regexp": "Hesse",
        "Level": "hard"
    },
    "5916": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"1984\"?",
        "Answer": "George #Orwell#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5917": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Der Misanthrop\"?",
        "Answer": "Molière",
        "Regexp": "moliere",
        "Author": "Julika"
    },
    "5918": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Der kleine Prinz\"?",
        "Answer": "Antoine de #Saint-Exupéry#",
        "Regexp": "saint[- ]exupery",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5919": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Die Entdeckung der Langsamkeit\"?",
        "Answer": "Sten #Nadolny#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5920": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Die Physiker\"?",
        "Answer": "Friedrich #Duerrenmatt#",
        "Regexp": "duerr?enmatt?",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5921": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Geliebter Roboter\"?",
        "Answer": "Isaac #Asimov#",
        "Regexp": "asimo[vw]",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5922": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Karlsson vom Dach\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Astrid Lindgren",
        "Author": "pot"
    },
    "5923": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Stiller\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Max Frisch",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5924": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Unzeitgemaesse Betrachtungen\"?",
        "Answer": "Friedrich #Nietzsche#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5925": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb \"Utopia\"?",
        "Answer": "Sir Thomas #Morus#",
        "Regexp": "mor(e|us)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5926": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb 1963 den Roman \"Ansichten eines Clowns\"?",
        "Answer": "Heinrich #Boell#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5927": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb das Gedicht \"Die Eisenbahn\"?",
        "Answer": "Johann Wolfgang von #Goethe#",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5928": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den Lensmen-Zyklus?",
        "Answer": "E. E. #Smith#",
        "Author": "pot",
        "Level": "hard"
    },
    "5929": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den Roman \"Der Medicus\"?",
        "Answer": "Noah #Gordon#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5930": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb den Utopie-Roman \"Schöne neue Welt\"?",
        "Answer": "Aldous #Huxley#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5931": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb die Ilias?",
        "Answer": "Homer",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5932": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb die Romanvorlagen zu 'Jagd auf Roter Oktober' und 'Stunde der Patrioten'?",
        "Answer": "Tom #Clancy#",
        "Author": "Homer"
    },
    "5933": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb vo ca. zweieinhalb-tausend Jahren: \"Die Kunst des Krieges\"?",
        "Answer": "Sunzi",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5934": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer schrieb: \"Kulturgeschichte der Neuzeit\"?",
        "Answer": "Egon #Friedel#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "5935": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wer verfaßte die Werke \"Dantons Tod\" und \"Woyzeck\"?",
        "Answer": "Georg #Buechner#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5936": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst \"Streicher\" aus J.R.R. Tolkiens \"Herr der Ringe\" mit richtigem Namen?",
        "Answer": "Aragorn",
        "Regexp": "aragor?n",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5937": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst das Buch von George Orwell, welches dem Film \"Big Brother is watching you\" als Vorlage diente?",
        "Answer": "1984",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5938": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst das geklaute Raumschiff in \"Per Anhalter durch die Galaxis\"?",
        "Answer": "Heart Of Gold",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5939": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst der grch. Epos Homers vom Trojanischen Krieg?",
        "Answer": "Ilias",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5940": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst die altindische Literatursprache, die als Gelehrtensprache und -schrift bis heute noch gebraeuchlich ist und uebersetzt \"heilige Schrift\" bedeutet?",
        "Answer": "Sanskrit",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5941": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heisst die zweiköpfige Gestalt in \"Per Anhalter durch die Galaxis\"?",
        "Answer": "Zaphod Beeblebrox",
        "Regexp": "(zaphod|beeblebrox)",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "5942": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie heißt das Werk Friedrich Schillers, das sich mit Menschen ausserhalb des Gesetzes beschaeftigt?",
        "Answer": "Die #Raeuber#",
        "Author": "Julika"
    },
    "5943": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hiess der beste Freund von Tom Sawyer?",
        "Answer": "Huckleberry Finn",
        "Regexp": "huck(e?l|le)berry finn",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5944": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie hieß das Pferd von Don Quichotte?",
        "Answer": "Rosinante",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5945": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie ist der Name des notorisch unzufriedenen und an Minderwertigkeitskomplexen leidenden Roboters aus dem \"Hitchhiker's Guide\"?",
        "Answer": "Marvin",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5946": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wie lange lebte Robinson Crusoe auf seiner Insel?",
        "Answer": "28 Jahre",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5947": {
        "Category": "Literatur",
        "Question": "Wofür ist das Friedensministerium in George Orwells \"1984\" zuständig?",
        "Answer": "Krieg",
        "Author": "Julika"
    },
    "5948": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Ali Baba und die ... Raeuber.",
        "Answer": "vierzig",
        "Regexp": "(40|vierzig)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5949": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Gluecksmarie und Pechmarie kamen zu Frau Holle durch den ...?",
        "Answer": "Brunnen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5950": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Was brachte MOMO den Menschen zurueck?",
        "Answer": "Die gestohlene #Zeit#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5951": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Was isst Witwe Bolte am liebsten aufgewaermt?",
        "Answer": "Sauerkraut",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5952": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Was ist gefaehrlich fuer kleine Wassermaenner?",
        "Answer": "trockene Fuesse",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5953": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wen nennt man den Luegenbaron?",
        "Answer": "Freiherr von #Muenchhausen#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5954": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wer beschloss, das er niemals gross werden wollte?",
        "Answer": "Peter Pan",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5955": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wer musste ein Vogel bleiben, weil er das Zauberwort vergass?",
        "Answer": "Kalif Storch",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "Kalif ..o..h"
    },
    "5956": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wer sagt: \"Meines Lebens schoenster Traum haengt an diesem Apfelbaum\"?",
        "Answer": "Witwe Bolte",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "Witwe ...te"
    },
    "5957": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wer sagte: \"Nein, meine Suppe ess' ich nicht!\"?",
        "Answer": "Der #Suppenkasper#",
        "Regexp": "suppen[ck]asp[ae]r",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5958": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wer sollte sein Haar herunterlassen?",
        "Answer": "Rapunzel",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "5959": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie heisst das Waldgebiet, in dem Robin Hood lebte?",
        "Answer": "Sherwood Forest",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5960": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie heisst der Wolf als Widersacher von Reineke Fuchs im gleichnamigen mittelalterlichen Tierepos?",
        "Answer": "Isegrimm",
        "Regexp": "isegrimm?",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5961": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie heisst der kleine Junge im Dschungelbuch?",
        "Answer": "Mowgli",
        "Regexp": "mow?gli",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5962": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wie viele Reisen hat Sindbad unternommen? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5963": {
        "Category": "Maerchen",
        "Question": "Wo hat sich das juengste Geisslein versteckt, als der Wolf kam?",
        "Answer": "im #Uhrenkasten#",
        "Regexp": "uhr(en)?kasten",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5964": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "2+4+4+5+9+6-8=",
        "Answer": "22",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "baby"
    },
    "5965": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Regel fuer das Differenzieren",
        "Answer": "Kettenregel",
        "Regexp": "ketten-?regel",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5966": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Regel fuer das Differenzieren",
        "Answer": "Produktregel",
        "Regexp": "produkt-?regel",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5967": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Teilgebiet der Mathematik, das sich mit Wahrscheinlichkeitsrechnung und Statistik befasst.",
        "Answer": "Stochastik",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5968": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Teilgebiet der Mathematik, das sich mit den Anordnungsmoeglichkeiten gegebener Elemente in Gruppen und deren Anzahl befasst.",
        "Answer": "Kombinatorik",
        "Regexp": "kombinat(ionslehre|orik)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5969": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Was ist ein Limes?",
        "Answer": "Grenzwert",
        "Author": "Homer"
    },
    "5970": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Welche Zahl bildet Die Grundeinheit des Duodezimal-Systems?",
        "Answer": "12",
        "Regexp": "(12|zwoelf)",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "easy"
    },
    "5971": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Welche beiden Wissenschaftler entwickelten unabhängig voneinander die Differenzialrechnung?",
        "Answer": "Newton und Leibniz",
        "Regexp": "(newton.* lei[bp]nit?z|lei[bp]nit?z.* newton)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "5972": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie lautet die Kubikwurzel aus 27 ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "drei",
        "Author": "Jason",
        "Level": "easy"
    },
    "5973": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wie nennt man eine Zahl, die nur durch 1 und sich selbst teilbar ist?",
        "Answer": "Primzahl",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5974": {
        "Category": "Mathe",
        "Question": "Wieviel ist anderthalb Drittel von 100?",
        "Answer": "50",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5975": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "An welchem Teil des menschlichen Koerpers setzt Neurodermitis als Erkrankung an?",
        "Answer": "Haut",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5976": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Die Krankheit Mumps wird auch noch bezeichnet als ...?",
        "Answer": "Ziegenpeter",
        "Author": "Clown"
    },
    "5977": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Sauerstoffarmes Blut fuehrende Adern heissen?",
        "Answer": "#Vene#n",
        "Author": "Moxon"
    },
    "5978": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Steigerungsform von Kopfschmerzen",
        "Answer": "Migraene",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "5979": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wann entdeckte Alexander Fleming das Penicillin?",
        "Answer": "1928",
        "Author": "Julika",
        "Tip": "...8",
        "Level": "hard"
    },
    "5980": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was hat man verloren, wenn man an Amnesie leidet?",
        "Answer": "Gedaechtnis",
        "Author": "Tobac"
    },
    "5981": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was heisst Menigokokkenmenigitissepsis (Krankheit) übersetzt?",
        "Answer": "Gehirnhautentzündung",
        "Regexp": "hirnhaut[- ]?entzuendung",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5982": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Was kann ein bösartiger Tumor bilden, was ein Gutartiger nicht kann?",
        "Answer": "Metastasen",
        "Author": "Joint"
    },
    "5983": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welche Koerperteile werden durch Osteoporose geschwaecht?",
        "Answer": "Knochen",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5984": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Welches Organ verbraucht allein 25% des gesammten Sauerstoffs, den wir einatmen?",
        "Answer": "Gehirn",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "5985": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wie nennt man die Trisomie 21 noch?",
        "Answer": "Down-Syndrom",
        "Regexp": "down[- ]syndrom",
        "Author": "Netjet",
        "Level": "hard"
    },
    "5986": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wirkstoff, der andere Mikroorganismen im Wachstum hemmt oder abtoetet?",
        "Answer": "Antibiotika",
        "Author": "HenB"
    },
    "5987": {
        "Category": "Medizin",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung \"AIDS\"?",
        "Answer": "Acquired Immune Deficiency Syndrome",
        "Author": "Julika",
        "Level": "extreme",
        "Tip": "...u...d ...u.. ...i...n.. ...d...e"
    },
    "5988": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "\"Brown Girl in the Ring\" von wem?",
        "Answer": "Boney M.",
        "Regexp": "boney[- ]m",
        "Author": "Micheee"
    },
    "5989": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Anderes Wort für den Dudelsack?",
        "Answer": "Sackpfeife",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "5990": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Bei welcher Band sang \"DORO\" damals?",
        "Answer": "Warlock",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "5991": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Blinder amerikanischer Musiker? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Stevie Wonder",
        "Regexp": "stev(ie|y) wonder",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "...v.. ...d.."
    },
    "5992": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Diese Sängerin bedankte sich bei allen musikalisch und weiß, was Ironie ist.",
        "Answer": "Alanis #Morissette#",
        "Regexp": "moriss?ett?e?",
        "Author": "Tobac"
    },
    "5993": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Eine deutsche Schlagersängerin, die sich mit Luftballons \"rumgetrieben\" hat",
        "Answer": "Nena",
        "Author": "Clown",
        "Level": "easy"
    },
    "5994": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Einer der \"Sänger\" von Modern Talking (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Dieter Bohlen",
        "Author": "ich"
    },
    "5995": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Er hat ein knall... ...",
        "Answer": "rotes Gummiboot",
        "Regexp": "rotes gummi-?boot",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "5996": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem Jahr starb Frank Zappa?",
        "Answer": "1993",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard",
        "Comment": "von 94 auf 93 geaendert, starb an krebs"
    },
    "5997": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "In welchem Stadion gab die Rockgruppe Queen ihr letztes Konzert?",
        "Answer": "Wembley",
        "Author": "Neo"
    },
    "5998": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Mit welchem 1975 geschriebenen Lied erzielte die britische Rockband Queen einen ihrer grössten Hits?",
        "Answer": "Bohemian Rhapsody",
        "Author": "Neo"
    },
    "5999": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Mit welchem Lied gewann Udo Jürgens 1966 den Grand Prix?",
        "Answer": "Merci Cheri",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6000": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Mit welchem Song wurde \"Offspring\" bekannt?",
        "Answer": "self esteem",
        "Regexp": "self ?este[ae]m",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6001": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Olli Dietrich und Wigald Boning sind die ...?",
        "Answer": "Doofen",
        "Author": "LunaticPandora"
    },
    "6002": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Und Anton kommt aus ...?",
        "Answer": "Tirol",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6003": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band stammt der Song \"Bohemian Rhapsody\"?",
        "Answer": "Queen",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6004": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von welcher Band stammt der Song \"Tell me why I don't like mondays\"?",
        "Answer": "Boomtown Rats",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6005": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem ist \"Verdammt lang her\"?",
        "Answer": "BAP",
        "Author": "DrFraggle"
    },
    "6006": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem stammt das Album \"The Wall\"?",
        "Answer": "Pink Floyd",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6007": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem stammt das Album 'Pocket Full Of Kryptonite'?",
        "Answer": "Spin Doctors",
        "Author": "Homer"
    },
    "6008": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Von wem stammt urspruenglich der George Michael-Hit 'Papa was a rolling stone'?",
        "Answer": "The #Temptations#",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "6009": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was bedeutet die musikalische Ausdrucksbezeichnung \"da capo\"?",
        "Answer": "von Anfang",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6010": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Was hat Adolphe Sax erfunden?",
        "Answer": "Saxophon",
        "Author": "omitter"
    },
    "6011": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band aus Hannover bringt am liebsten populäre Pferde zum Abdecker?",
        "Answer": "Fury in the Slaughterhouse",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6012": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Band singt ein Lied ueber \"zu stark ausgeleuchtete Autobahnen\" ? ;o)",
        "Answer": "AC/DC",
        "Regexp": "ac[-/ ]?dc",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "ausgeschrieben: \"Alternating Current - Direct Current\""
    },
    "6013": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche Rockband trennte sich offiziell 1983 und reformierte sich 1985 für das Live-Aid-Concert?",
        "Answer": "The #Who#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6014": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche bekannte Band aus Seattle beendete ihre Karriere mit dem Selbstmord des Leadsängers?",
        "Answer": "Nirvana",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6015": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche britische Popgruppe ließ in Konzerten ein Plastikschwein fliegen und eine Mauer einstuerzen?",
        "Answer": "Pink Floyd",
        "Author": "Julika"
    },
    "6016": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welche englisch-amerikanische Performance-Gruppe macht mit Haushaltsmüll und -gegenständen Musik?",
        "Answer": "Stomp",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6017": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Schauspieler spricht mit gruseliger Stimme am Schluss von Michael Jacksons Hit \"Thriller\"?",
        "Answer": "Vincent #Price#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6018": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher gebuertige Baske komponierte das berühmte Balettwerk \"Boléro\"?",
        "Answer": "Maurice #Ravel#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6019": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher geniale Künstler, der mit Polizei nichts am Hut hatte, sang \"Shape of my Heart\"?",
        "Answer": "Sting",
        "Author": "Julika"
    },
    "6020": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher oesterreichische Saenger hat ein \"Herz wie ein Bergwerk\" :-))?",
        "Answer": "Reinhard #Fendrich#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6021": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher spanische Tanz wurde durch das gleichnamige Werk des Komponisten Maurice Ravel bekannt?",
        "Answer": "Bolero",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6022": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher spätere Sänger wurde 1943 als John Deutschendorf geboren?",
        "Answer": "John Denver",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6023": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welches Musikgeraet benoetigt der DJ zum \"scratchen\"?",
        "Answer": "Einen #Plattenspieler#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6024": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer ist der \"Panik-Udo\"?",
        "Answer": "Udo Lindenberg",
        "Author": "Clown"
    },
    "6025": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer ist seit den 70er Jahren der erfolgreichste Musicalkomponist der Gegenwart?",
        "Answer": "Andrew Lloyd #Webber#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6026": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer malte das Cover zu Bob Dylans LP \"Self Portrait\"?",
        "Answer": "Bob #Dylan#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6027": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer schrieb das Lied \"Die Moritat von Meckie Messer\"?",
        "Answer": "Bertolt #Brecht#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6028": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer schrieb den Titelsong zu \"Lethal Weapon 3\"?",
        "Answer": "Sting",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "6029": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer schrieb die Musik zur Dreigroschenoper?",
        "Answer": "Kurt #Weill#",
        "Regexp": "weill?",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "6030": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer veroeffentlichte zunaechst die CD \"Diva\" und danach die CD \"Medusa\" ? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Annie Lennox",
        "Regexp": "Annie? Lenn?ox",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6031": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer war Hendrik Simons? Alias?",
        "Answer": "Heintje",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "6032": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer wurde \"Spatz von Paris\" genannt?",
        "Answer": "Edith #Piaf#",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "pia[fv]",
        "Level": "hard"
    },
    "6033": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer wurde der \"Loewe von Babylon\" genannt obwohl er in der Karibik lebte? (Vor- und Nachname)",
        "Answer": "Bob Marley",
        "Regexp": "Bob Marle?y",
        "Author": "Angel_HH",
        "Tip": "Nachfolger war Peter Tosh"
    },
    "6034": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst das Album von Carlos Santana, das ihm ein grosses Comeback bescherte?",
        "Answer": "Supernatural",
        "Author": "Homer"
    },
    "6035": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heisst das Musical mit dem Benny und Björn (ABBA) ihren Erfolg fortsetzen wollten?",
        "Answer": "Chess",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "6036": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heißt der Saenger von der Rockgruppe Scorpions, der den Hit \"Winds of Change\" pfiff?",
        "Answer": "Klaus #Meine#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6037": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heißt der etwas rüde Tanzstil, der unter Punk-Anhängern beliebt ist?",
        "Answer": "Pogo",
        "Author": "Julika"
    },
    "6038": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie heißt die \"PunkLady\" (Sängerin) aus der DDR, die über drei Oktaven singen kann? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Nina Hagen",
        "Author": "Clown"
    },
    "6039": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie hieß der Popsaenger, der \"Amadeus\" besang?",
        "Answer": "Falco",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6040": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man Harfe, Laute, Gitarre, Mandoline, Banjo, Zither?",
        "Answer": "Zupfinstrumente",
        "Regexp": "(Zupfinstrumente|Saiteninstrumente)",
        "Author": "HenB"
    },
    "6041": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man beim Schlagzeug das mit dem Fuß betätigte Beckeninstrument?",
        "Answer": "Hi-Hat",
        "Regexp": "hi[- ]?hat",
        "Author": "Julika"
    },
    "6042": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie nennt man den stilisierten Tonbuchstaben zu Beginn eines Notenliniensystems?",
        "Answer": "Notenschluessel",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6043": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie wurde die Hi-Hat früher genannt?",
        "Answer": "Charleston-Maschine",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6044": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wieviele SCHWARZE Tasten hat ein Klavier?",
        "Answer": "36",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard",
        "Comment": "aenderung von 40 auf 36 (auf ReapeRs wunsch hin)"
    },
    "6045": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Zu welcher Instrumentengattung gehört das Saxophon?",
        "Answer": "Holzblasinstrumente",
        "Regexp": "holz[- ]?blas[- ]?instrumente?",
        "Author": "Homer"
    },
    "6046": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Donnerstag ist abgeleitet von?",
        "Answer": "Thors Tag",
        "Regexp": "(donar|thor)s[- ]?tag",
        "Author": "Nightwing",
        "Tip": "...r. ..."
    },
    "6047": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Germanischer Gott des Feuers / Softwarefirma die Spiele für Linux konvertiert",
        "Answer": "Loki",
        "Author": "Micheee/Nightwing",
        "Level": "hard"
    },
    "6048": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Griech. König - tötete unwissentlich seinen Vater und heiratete seine Mutter.",
        "Answer": "Oedipus",
        "Author": "Thorn"
    },
    "6049": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Griechische Goettin der Fruchtbarkeit?",
        "Answer": "Demeter",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6050": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "In was verwandelte Circe die Maenner Odysseus?",
        "Answer": "Schweine",
        "Author": "Julika"
    },
    "6051": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "In welchem Teil seines Koerpers lag das Geheimnis der uebermenschlichen Staerke Samsons?",
        "Answer": "Haar",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6052": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Medusa hatte die Angewohnheit, alles in Stein zu verwandeln, was sie anschaute. Mit welchem Mittel wurde sie von Odysseus besiegt?",
        "Answer": "Spiegel",
        "Regexp": "(spiegel|schild)",
        "Author": "Julika"
    },
    "6053": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Mit Hilfe welcher Tiere entkamen Odysseus und seine Leute aus der Hoehle des Zyklopen?",
        "Answer": "Schafe",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6054": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Unter welchem griechischen Gott lebten die Menschen im \"Goldenen Zeitalter\"?",
        "Answer": "Kronos",
        "Regexp": "[ck]ronos",
        "Level": "hard",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6055": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Welchem Gott war die griechische Kultstätte Delphi geweiht?",
        "Answer": "Apoll",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6056": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Welcher griechische Held wird auch \"der Listige\" genannt?",
        "Answer": "Odysseus",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6057": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Welcher nordische Gott strafte Brunhilde mit tiefem Schlaf?",
        "Answer": "Odin",
        "Regexp": "(odin|woth?an)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6058": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wen heiratete Kriemhild nach dem Tod Siegfrieds?",
        "Answer": "Koenig Etzel",
        "Regexp": "(etzel|attila)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "den Hunnenkoenig"
    },
    "6059": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wer hat Koenig Artus den heiligen Becher zurueckgebracht?",
        "Answer": "Parzival",
        "Regexp": "par[csz]ival",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6060": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wer toetete den Minotaurus im Labyrinth?",
        "Answer": "#Theseus# von Theben",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "th?eseus",
        "Level": "extreme"
    },
    "6061": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wer war in Koenig Artus Runde der beruehmteste Ritter?",
        "Answer": "Sir #Lancelot#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6062": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heisst das gefluegelte Pferd der griechischen Mythologie?",
        "Answer": "Pegasus",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6063": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heisst der altroemische Gott des Schlafes?",
        "Answer": "Somnus",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...n.."
    },
    "6064": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heisst der griechische Gott des Schlafes?",
        "Answer": "Hypnos",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "hard"
    },
    "6065": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heisst der griechische Gott des Traumes?",
        "Answer": "Morpheus",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6066": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heisst die Schlange, die sich selber in den Schwanz beisst?",
        "Answer": "#Midgard#schlange",
        "Author": "Nightwing",
        "Level": "hard"
    },
    "6067": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie heißt der Wohnsitz der germanischen Götter?",
        "Answer": "Asgard",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6068": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie hiess der Magier von Koenig Artus?",
        "Answer": "Merlin",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6069": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie nannten die Griechen den ungeformten Urstoff als ersten Zustand der Welt?",
        "Answer": "Chaos",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6070": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Wie nennt man einen kuenstlichen Menschen aus Lehm?",
        "Answer": "Golem",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6071": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Womit wollten die Sirenen Odysseus verfuehren?",
        "Answer": "mit ihrem #Gesang#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6072": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Kant: Kritik der ...-kraft",
        "Answer": "#Urteils#kraft",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6073": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Kant: Kritik der reinen ...",
        "Answer": "Vernunft",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6074": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Wann war der 100. Todestag von Nietzsche?",
        "Answer": "25.8.2000",
        "Regexp": "25.(0?8.| Aug.* )2000",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "6075": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Welcher frz. Mathematiker und Philosoph sagte \"Ich denke, also bin ich\"?",
        "Answer": "René #Descartes#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6076": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Welcher griechische Philosoph postulierte in seiner Poetik massgebliche Gestaltungsprinzipien der Literatur?",
        "Answer": "Aristoteles",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6077": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Wer kritisierte Vernunft und Urteilskraft?",
        "Answer": "Immanuel #Kant#",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "6078": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Wer praegte den Ausdruck \"Alles ist im Fluss\"?",
        "Answer": "Heraklit",
        "Regexp": "Herakl(it|eitos)",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "6079": {
        "Category": "Philosophie",
        "Question": "Wie heisst der engl. Philosoph, der als wichtiger Vertreter der Aufklaerung und Begruender des engl. Empirismus gilt?",
        "Answer": "John #Locke#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6080": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Die erste Ableitung des Weges nach der Zeit heisst?",
        "Answer": "Geschwindigkeit",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6081": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Ein Koordinatensystem in Raum und Zeit, in dem die Newtonschen Axiome der Mechanik gelten, ohne dass Traegheitskraefte auftreten.",
        "Answer": "Inertialsystem",
        "Regexp": "inertial[- ]?system",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6082": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Ein Stern fällt in einem Gravitationskollaps in sich zusammen und setzt dabei kurzzeitig enorme Energien frei. Wie nennt man das?",
        "Answer": "Supernova",
        "Regexp": "super[- ]?nova",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6083": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Einheit der Induktivität (Formelzeichen: L)",
        "Answer": "Henry",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6084": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Einheit der el. Kapazitaet eines Kondensators (Formelzeichen: C)",
        "Answer": "Farad",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6085": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Einheit der el. Ladung (Formelzeichen: Q)",
        "Answer": "Coulomb",
        "Regexp": "Cou?lou?mb",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6086": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Einheit der magn. Induktion (Formelzeichen: B)",
        "Answer": "Tesla",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6087": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Einheit des el. Leitwerts (Formelzeichen: G)",
        "Answer": "Siemens",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6088": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Gegenteil von Zentrifugalkraft?",
        "Answer": "Zentripetalkraft",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6089": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Mega, Giga, Tera, ...",
        "Answer": "Peta",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6090": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Nach welchem oestr. Physiker wurde der Effekt benannt, nach dem sich die Wellenlaenge einer Licht- oder Schallwelle bei einer relativen Bewegung von Quelle und Empfaenger aendert?",
        "Answer": "C. #Doppler#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6091": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Welche Einheit hat die Lichtstärke (Formelzeichen: cd)?",
        "Answer": "Candela",
        "Author": "Julika"
    },
    "6092": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Welche Naturerscheinung wird durch Sonnenentladungen in der höheren Atmosphäre verursacht?",
        "Answer": "Polarlicht",
        "Regexp": "(nord|polar)licht",
        "Author": "Julika"
    },
    "6093": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Welche Windstaerke herrscht im Auge eines Wirbelsturmes?",
        "Answer": "keine",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6094": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heisst die Verschmelzung zweier kleiner Atome unter Energiefreisetzung zu einem groesseren?",
        "Answer": "Kernfusion",
        "Regexp": "kern-?fusion",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6095": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heißt die Kraft, die zwischen den Molekülen wirkt?",
        "Answer": "Kohaesion",
        "Regexp": "[ck]ohaesion",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6096": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heißt die Schnur mit einem daran befestigten Gewicht, die im Bauhandwerk benutzt wird?",
        "Answer": "Lot",
        "Author": "Julika"
    },
    "6097": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie heißt ein Kabel, bei dem eine Leitung den Kern bildet und die zweite isoliert darum gewickelt ist?",
        "Answer": "Koaxialkabel",
        "Regexp": "[ck]oaxial[- ]?kabel",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6098": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man die Wissenschaft von den Bewegungsgesetzen der Gase und Flüssigkeiten?",
        "Answer": "Stroemungslehre",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6099": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie nennt man elektr. geladene Atome bzw. Molekuele allgemein?",
        "Answer": "Ionen",
        "Author": "Clown"
    },
    "6100": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wie wird die Farblehre auch genannt?",
        "Answer": "Chromatik",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "hard"
    },
    "6101": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wieviel kg sind 1 dz?",
        "Answer": "#100# kg",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "2x50 = 100 =p"
    },
    "6102": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wieviele Anschlusspole hat ein Transistor? (ausschreiben!)",
        "Answer": "drei",
        "Author": "Julika"
    },
    "6103": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "Wo gibt es keine Gravitationskräfte?",
        "Answer": "Nirgendwo",
        "Regexp": "(garnicht|nirgend(s|wo))",
        "Author": "HenB"
    },
    "6104": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "actio gleich ...",
        "Answer": "reactio",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6105": {
        "Category": "Physik",
        "Question": "milli, micro, nano, pico, ...",
        "Answer": "femto",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6106": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Auf welcher Insel liegen Tamilen und Singhalesen in erbittertem Streit?",
        "Answer": "Sri Lanka",
        "Regexp": "sri lan[ck]a",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6107": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Auf wieviel Jahre wird in Deutschland der Bundespraesident gewaehlt? (ausschreiben!)",
        "Answer": "fuenf",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6108": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Seit 1989 Praesident der Tschechoslowakei",
        "Answer": "Vaclav #Havel#",
        "Regexp": "ha[vw]el",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6109": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Welche drei Buchstaben kürzen den Namen der verbotenen Arbeiterpartei Kurdistans ab?",
        "Answer": "PKK",
        "Author": "Julika"
    },
    "6110": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wen wählt die Bundesversammlung?",
        "Answer": "Bundespraesident",
        "Author": "pot"
    },
    "6111": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie heisst der oesterreichische Bundespraesident? (2000)",
        "Answer": "Thomas #Klestil#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6112": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie ist die Abkuerzung fuer die palaestinensische Freiheitsbewegung?",
        "Answer": "PLO",
        "Author": "Micheee",
        "Comment": "Palestine Liberation Organization"
    },
    "6113": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie werden die \"Aufwandsentschaedigungen der Parlamentarier\" genannt?",
        "Answer": "Diaeten",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6114": {
        "Category": "Psychologie",
        "Question": "Wie nennt man jene Menschen die unter Neurosen leiden?",
        "Answer": "Neurotiker",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy",
        "Comment": "Von Psychopathen auf Neurotiker geaendert, da Psychopathen ein allgemeiner Ausdruck für psychische Erkrankte ist, veraltet und heute ungebraeuchlich bzw. diskriminierend"
    },
    "6115": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Geistlicher Würdenträger",
        "Answer": "Vikar",
        "Author": "Sonnja",
        "Level": "hard"
    },
    "6116": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "In welchem Behältnis wird in einer kath. Kirche eine geweihte Hostie aufbewahrt?",
        "Answer": "Monstranz",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6117": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "In welcher Religion gelten Thora und Talmud als die wichtigsten Schriften?",
        "Answer": "Judentum",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6118": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Messbuch der römisch-katholischen Kirche?",
        "Answer": "Missale",
        "Author": "aaliyah",
        "Level": "hard"
    },
    "6119": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Mit welchem Instrument wurden die Stadtmauern von Jericho zum Einsturz gebracht?",
        "Answer": "#Trompete#n",
        "Regexp": "(trompete|posaune)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6120": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Mit welchem tuerkischem Ausdruck wird im Islam das von Gott vorbestimmte Schicksal bezeichnet?",
        "Answer": "Kismet",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6121": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Unter welchem Ehrenname ist der indische Prinz Siddharta Gautama (ca. 560-480 . Chr.) bekannt?",
        "Answer": "Buddha",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6122": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wann ist der Tag der Heiligen Drei Könige?",
        "Answer": "6. Januar",
        "Regexp": "0?6.(0?1.| ?jan.*)",
        "Author": "Diddel"
    },
    "6123": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Welcher biblische Prophet geriet in den Bauch eines Wals?",
        "Answer": "Jonas",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6124": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wer bezwang den Riesen Goliath mit Hilfe einer Steinschleuder?",
        "Answer": "David",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6125": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wer sah als erste den auferstandenen Jesus? (voller Name)",
        "Answer": "Maria Magdalena",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6126": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wer war bereit, auf Gottes Befehl hin sogar seinen Sohn zu opfern?",
        "Answer": "Abraham",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6127": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst das juedische Versoehnungsfest?",
        "Answer": "Jom Kippur",
        "Regexp": "jom kipp?ur",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6128": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst die Suenderin, die Jesus vor der Steinigung bewahrte? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Maria Magdalena",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6129": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie hieß der Statthalter, der das Todesurteil über Jesus aussprach?",
        "Answer": "Pontius #Pilatus#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6130": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie hieß der aeltere Bruder von Moses?",
        "Answer": "Aaron",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6131": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Alles hat ein Ende nur die ... hat zwei",
        "Answer": "Wurst",
        "Author": "Clown"
    },
    "6132": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Anderes Wort fuer Schnelltippen?",
        "Answer": "Tastaturkarate",
        "Regexp": "tastatur[- ]?karate",
        "Author": "Moxon",
        "Tip": "..........ra.."
    },
    "6133": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was bekommt man, wenn man einen Regenwurm mit einem Igel kreuzt?",
        "Answer": "Stacheldraht",
        "Author": "Homer"
    },
    "6134": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was hat Flügel und kann nicht Fliegen, einen Rücken und kann nicht darauf liegen, nur ein Bein und kann doch laufen?",
        "Answer": "Nase",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "6135": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was läuft morgens auf vier Beinen, mittags auf zwei Beinen, und abends auf drei Beinen?",
        "Answer": "Der #Mensch#",
        "Author": "aldor"
    },
    "6136": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was macht abhaengig?",
        "Answer": "quizzen",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6137": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was war am 6.12.1933?",
        "Answer": "Nikolaus",
        "Author": "PREDATOR",
        "Tip": "Also der Osterhasi kommt da nicht..."
    },
    "6138": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welche Bahn ist Hamburg's teuerstes Verkehrsmittel?",
        "Answer": "Reeperbahn",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "6139": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welchen Planeten kann man auch essen?",
        "Answer": "Mars",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "baby"
    },
    "6140": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welches Wesen hat Scheinbedarf?",
        "Answer": "Student",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "6141": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Welches Land hat die meisten Messing-Minen?",
        "Answer": "keines",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6142": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer hat einen kurzen in der Hose? ;-)",
        "Answer": "Elektriker",
        "Author": "Neo"
    },
    "6143": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer ist der beste Koch?",
        "Answer": "Der #Hunger#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6144": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wo findet man noch Berliner, wenn nicht in Berlin?",
        "Answer": "#Baecker#ei",
        "Author": "Clown"
    },
    "6145": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Womit sollte man nicht ins Haus fallen?",
        "Answer": "Tuer",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6146": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Anderer Name fuer Tischtennis",
        "Answer": "Pingpong",
        "Regexp": "ping[- ]?pong",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6147": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Auf welchem Fluss findet das Ruderrennen \"Oxford gegen Cambridge\" statt?",
        "Answer": "Themse",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6148": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Auf welchem Kurs gab Schumi sein F1 Debüt 1991?",
        "Answer": "Spa",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6149": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Auf welcher Rennstrecke verunglückte Niki Lauda am 1. August 1976?",
        "Answer": "Nuerburgring",
        "Author": "Julika"
    },
    "6150": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Aus welchem Land kommt der Aikido-Sport?",
        "Answer": "Japan",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6151": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Aus welchen US-Bundesstaat kommt der \"Tour de France\" Sieger von 1999 Lance Armstrong?",
        "Answer": "#Texas# (Austin)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6152": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Aus wieviel Spielern besteht eine Volleyball-Mannschaft? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6153": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Bei welcher Sportart spricht man vom \"Wedeln\"?",
        "Answer": "#Ski#-Sport",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6154": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Bis zu wieviel Runden hat ein Weltmeisterschaftskampf im Profi-Boxen?",
        "Answer": "15",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6155": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Der \"Pflicht\" im Eiskunstlauf entspricht die ... im Pferdesport.",
        "Answer": "Dressur",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6156": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Deutscher Sportler des Jahres 1982 (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Michael Gross",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "....... Gross"
    },
    "6157": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Erfolgreichster deutscher Boxer in den 30er und 40er Jahren?",
        "Answer": "Max #Schmeling#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6158": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Fuer welches Ballspiel braucht man keinen Boden?",
        "Answer": "Wasserball",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6159": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Für welchen Sport ist Bondi Beach (Australien) bekannt?",
        "Answer": "Surfen",
        "Author": "Clown"
    },
    "6160": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Gegen welche Nationalelf wurde Deutschland 1974 Fussballweltmeister?",
        "Answer": "Niederlande",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6161": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Großer Sportartikelhersteller aus Herzogenaurach (D)?",
        "Answer": "adidas",
        "Author": "Joint"
    },
    "6162": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Im Fussball heisst der Strafstoss \"Elfmeter\". Wie heisst er im Handball?",
        "Answer": "Siebenmeter",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6163": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welchem Sport spricht man vom \"Bodycheck\"?",
        "Answer": "Eishockey",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6164": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart heisst es zum Schluss: \"Spiel, Satz, Sieg\"?",
        "Answer": "Tennis",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6165": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart kann man einen Lutz und einen Axel erleben, auch wenn kein Mann zugegen ist?",
        "Answer": "Im #Eiskunstlauf#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6166": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart spricht man vom \"Schultersieg\"?",
        "Answer": "Ringen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6167": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart spricht man vom Fosbury-Flop?",
        "Answer": "Hochsprung",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6168": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "In welcher Sportart verwendet man die Begriffe \"Double In\", \"Double Bull\" und \"Check\"?",
        "Answer": "Dart",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6169": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Jugendsportgerät mit hoher Verletzungsgefahr?",
        "Answer": "Skateboard",
        "Author": "Stimpy"
    },
    "6170": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Leichtathletischer Langstreckenlauf quer durch Wald- oder Huegelgelaende.",
        "Answer": "Querfeldeinlauf",
        "Regexp": "querfeldein[- ]?lauf",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6171": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Mit welchem Begriff wird beim Golf die Spielstaerke angegeben?",
        "Answer": "Handicap",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6172": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Mit welchen Figuren macht man beim Schach eine Rochade?",
        "Answer": "Koenig und Turm",
        "Regexp": "(koenig.* turm|turm.* koenig)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6173": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Seit welchem Jahr finden die Olympischen Winterspiele in zweijaehrigem Wechsel mit den Sommerspielen statt?",
        "Answer": "1994",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...4"
    },
    "6174": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was heißt \"SEGA\"?",
        "Answer": "Service Games",
        "Author": "Joint",
        "Level": "hard"
    },
    "6175": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was ist Kendo?",
        "Answer": "fernoestliche #Kampfsport#art",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6176": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was ist der Strafstoss beim Fussball?",
        "Answer": "Elfmeter",
        "Author": "Tobac"
    },
    "6177": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was ist ein Freistilkaempfer?",
        "Answer": "Ringer",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6178": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was schleppt ein Biathlet mit über die Runden?",
        "Answer": "Gewehr",
        "Author": "Julika"
    },
    "6179": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Was sind \"Prix de l'Arc de Triomphe\" und \"Grand National\"?",
        "Answer": "Pferderennen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6180": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Disziplin des alpinen Skilaufs wurde 1982 neu eingefuehrt?",
        "Answer": "Super G",
        "Regexp": "super[- ]?(g|ski)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6181": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Sportler geraten in Rückstand, wenn sie einen Pudel werfen?",
        "Answer": "Kegler",
        "Author": "Julika"
    },
    "6182": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Sportler müssen sich mit einer Eskimorolle vor einer möglichen Disqualifikation retten?",
        "Answer": "Kanuslalomfahrer",
        "Regexp": "kanu[- ]?slalom[- ]?fahrer",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6183": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Wettkaempfer tragen lediglich einen knappen Lendenschurz? (Mehrzahl)",
        "Answer": "Sumoris",
        "Regexp": "(sumoris|sumo[- ]?ringer)",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6184": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Zahl auf der Dartscheibe steht bei \"3 Uhr\" ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6185": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche Zahl liegt auf einer Dartscheibe genau gegenüber der 20 ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "drei",
        "Author": "Julika"
    },
    "6186": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welche ist mit vier Weltmeistertiteln bis jetzt (2000) die erfolgreichste Fussballnation der Welt?",
        "Answer": "Brasilien",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6187": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welchem Boxer wurde der Weltmeistertitel aberkannt weil er den Kriegsdienst verweigerte?",
        "Answer": "Muhammad Ali",
        "Regexp": "muhamm?[ae]d ali",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6188": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welchen Partner benoetigt ein moderner Fuenfkaempfer für eine Disziplin?",
        "Answer": "Ein #Pferd#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6189": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Bube sticht beim Skat am hoechsten?",
        "Answer": "Kreuz Bube",
        "Author": "Julika"
    },
    "6190": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Spielball ist nicht rund?",
        "Answer": "#Rugby#-Ball",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "...b.-...l"
    },
    "6191": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher Sportler trainieren mit einem Kopfballpendel?",
        "Answer": "Fussballer",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6192": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welcher bekannte Autorennfahrer erlitt 1976 auf dem Nuerburgring einen schweren Unfall? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Niki Lauda",
        "Regexp": "nic?k(i|ie|y) lauda",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6193": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welches Ballspiel wurde angeblich von Haeftlingen eines Londoner Gefaengnisses erfunden?",
        "Answer": "Squash",
        "Author": "Julika"
    },
    "6194": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welches ist der schnellste Schwimmstil?",
        "Answer": "Kraul",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6195": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welches leichtathletische Wurfgeraet sieht gar nicht so aus, wie es heißt?",
        "Answer": "Hammer",
        "Author": "Julika",
        "Level": "baby"
    },
    "6196": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Welches pulvrige Hilfsmittel duerfen Freeclimber benutzen?",
        "Answer": "Magnesium",
        "Regexp": "(magnesium|magnesia)",
        "Author": "Julika"
    },
    "6197": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer hat 1996 die Goldmedaille in der Disziplin Springreiten erhalten?",
        "Answer": "Ludger #Beerbaum#",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard"
    },
    "6198": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer praegte Begriffe wie Reck und Barren und gilt als \"Vater\" des deutschen Turnens?",
        "Answer": "Friedrich Ludwig #Jahn#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6199": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wer war wohl der berühmteste Ausüber asiatischer Kampfkunst?",
        "Answer": "Bruce Lee",
        "Author": "Stimpy",
        "Tip": "...c. ..."
    },
    "6200": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heissen Olympische Spiele fuer Koerperbehinderte?",
        "Answer": "Paralympics",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6201": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst der Erfinder von Mario?",
        "Answer": "Shigeru #Myiamoto#",
        "Author": "Joint",
        "Level": "hard"
    },
    "6202": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst der Motorsportchef von McLaren-Merecedes (Vor- und Zuname)?",
        "Answer": "Norbert Haug",
        "Author": "Homer"
    },
    "6203": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst der Ringstil, der Griffe am ganzen Koerper und Beineinsatz erlaubt?",
        "Answer": "Freistil",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6204": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst der derzeit weltbeste Golfer? (2000)",
        "Answer": "Tiger #Woods#",
        "Author": "Joint"
    },
    "6205": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst die Sportart, die aus Skilanglauf und Schiessen besteht?",
        "Answer": "Biathlon",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6206": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst die Strecke beim alpinen Skilauf?",
        "Answer": "Piste",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6207": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heisst ein Boxsieg, wenn der Gegner nicht k.o. gegangen ist?",
        "Answer": "Sieg nach Punkten",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6208": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie heißt der blaue SEGA-Igel?",
        "Answer": "Sonic",
        "Author": "Joint"
    },
    "6209": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man bei Formel-1-Rennen die profillosen Reifen?",
        "Answer": "Slicks",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6210": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man den Reiter bei einem Pferderennen?",
        "Answer": "Jockey",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6211": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie nennt man die Strecke der Skilanglaeufer?",
        "Answer": "Loipe",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6212": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wie viele Sportler braucht man fuer einen Dreisprung? (ausschreiben!)",
        "Answer": "einen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6213": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviel Kugeln sind für eine Partie Russisches Roulette erforderlich? (ausschreiben!)",
        "Answer": "eine",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6214": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviele Bauern hat ein Schachspiel?",
        "Answer": "16",
        "Author": "adrenalin",
        "Level": "easy"
    },
    "6215": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviele Löcher hat ein Golfparcours?",
        "Answer": "18",
        "Author": "Homer"
    },
    "6216": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wieviele Minuten dauert eine Runde beim Boxen? (ausschreiben!)",
        "Answer": "drei",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6217": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo fanden 1980 die Olympischen Spiele statt?",
        "Answer": "Moskau",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6218": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo fanden die Olympischen Spiele 1952 statt?",
        "Answer": "Oslo",
        "Author": "Julika"
    },
    "6219": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo fanden die olympischen Sommerspiele 2000 statt?",
        "Answer": "Sydney",
        "Author": "Joint",
        "Level": "easy"
    },
    "6220": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wo hat die erste Fussballweltmeisterschaft stattgefunden?",
        "Answer": "Uruguay",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6221": {
        "Category": "Sport & Spiel",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung \"BMX\"?",
        "Answer": "Bicycle Motocross",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...y... ...o...s."
    },
    "6222": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Welcher bekannte Tennisspieler läuft nur noch mit Mütze rum, weil er kaum noch Haare auf dem Kopf hat?",
        "Answer": "John #McKenroe#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6223": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Angewandte Lehre von stroemenden Fluessigkeiten",
        "Answer": "Hydraulik",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6224": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Aus welchem zerbrechlichen Material wurden die ersten Schallplatten hergestellt?",
        "Answer": "Schellack",
        "Author": "Julika"
    },
    "6225": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Ausfall des Kuehlsystems in einem Kernreaktor mit anschließendem Schmelzen des Reaktorkerns und Freiwerden radioaktiver Stoffe? (Kurzwort)",
        "Answer": "GAU",
        "Author": "HenB"
    },
    "6226": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Ausziehbares Fernrohr mit geknicktem Strahlengang.",
        "Answer": "Periskop",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6227": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Bauteil, welches die Lasten von Tragwerken aufnimmt; auch zur Aufnahme und Fuehrung von schwingenden und sich drehenden Maschinenteilen.",
        "Answer": "Lager",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6228": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Bezeichnug von Energiezellen, die mit Wasserstoff arbeiten?",
        "Answer": "Brennstoffzellen",
        "Regexp": "(brenn|brennstoff)zellen",
        "Author": "Clown"
    },
    "6229": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Der Super Transporter \"Beluga\" ist eines der groessten (und auch haesslichsten) Flugzeuge, die je gebaut worden sind. Von wem wird es gefertigt?",
        "Answer": "Airbus",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6230": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Elektr. Geraet zum Umwandeln von Stromarten.",
        "Answer": "Stromrichter",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6231": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Früher gab es Nickel-Cadmium Batterien, heute heißen sie?",
        "Answer": "Metall Hydrid",
        "Regexp": "metall[- ]?hydrid",
        "Author": "Clown"
    },
    "6232": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "In welchem Bereich ist die IATA taetig?",
        "Answer": "Luftverkehr",
        "Regexp": "luft-?verkehr",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6233": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Killerfrage: Wofuer steht die Abkuerzung \"LASER\"?",
        "Answer": "Light Amplification by Stimulated Emission of Radiation",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "extreme",
        "Score": "2",
        "Tip": "L.... A............ by S......... E....... of Radiation"
    },
    "6234": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Mit welchem Kameraobjektiv hat man fast eine 360° Sicht? (Umgangssprachlich)",
        "Answer": "Fischauge",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6235": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Reaktortyp, der nicht spaltbares Uran in spaltbares Plutonium fuer Kernkraftwerke umwandelt?",
        "Answer": "Schneller Brueter",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard"
    },
    "6236": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Sprengkoerper, dessen Explosionsenergie hpts. durch Kernfusion erzeugt wird?",
        "Answer": "Wasserstoffbombe",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard"
    },
    "6237": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was bedeutet \"BTX\"?",
        "Answer": "Bildschirmtext",
        "Regexp": "bildschirm[- ]?text",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "6238": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was bedeutet der Funkstandard DECT ausgeschrieben?",
        "Answer": "Digital Enhanced Cordless Telecommunications",
        "Regexp": "digital enhanced cordless tele(communication|phone)",
        "Author": "Neo",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..g..a. ..h..c.. ..r..e.. ..l..o..u..c..i..s"
    },
    "6239": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was bedeutet die Abkuerzung \"GAU\"?",
        "Answer": "Groesstmoeglicher Anzunehmender Unfall",
        "Regexp": "groesst(er|-?moeglicher) anzunehmender unfall",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...e....o....c... a....n....d.. Unfall"
    },
    "6240": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was erfand Samuel Colt (1814-1862)?",
        "Answer": "Revolver",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6241": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was erfand der Norweger Johann Vaalen um 1900 aus einem Stueck Draht?",
        "Answer": "Bueroklammer",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6242": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was generiert ein Bandgenerator am laufenden Band?",
        "Answer": "Hochspannung",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "6243": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was hat das Telex abgelöst, gilt aber nicht als Dokument?",
        "Answer": "Telefax",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6244": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was heisst \"TÜV\" ausgeschrieben?",
        "Answer": "Technischer Ueberwachungs-Verein",
        "Regexp": "technischer? ueberwachungs[- ]?verein",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6245": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was heisst \"WAP\"?",
        "Answer": "Wireless Application Protocol",
        "Author": "adrenalin",
        "Level": "hard"
    },
    "6246": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist \"RDS\"?",
        "Answer": "Radio Data System",
        "Regexp": "radio[- ]?data[- ]?system",
        "Author": "LunaticPandora",
        "Level": "hard"
    },
    "6247": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist ein \"Nuernberger Ei\"?",
        "Answer": "Taschenuhr",
        "Regexp": "taschen[- ]?uhr",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "man kann daran die Zeit ablesen =P"
    },
    "6248": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Was ist eine \"MD\"?",
        "Answer": "Minidisk",
        "Regexp": "mini[- ]?dis[ck]",
        "Author": "jason"
    },
    "6249": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Bremse loeste in PKW's die Trommelbremse ab?",
        "Answer": "Die #Scheibenbremse#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6250": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Erfindung machte der englische Tierarzt John Dunlop 1888?",
        "Answer": "Den pneumatischen #Gummireifen#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6251": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Kabel haben sich hervorragend in der Uebertragungstechnik bewaehrt?",
        "Answer": "Glasfaserkabel",
        "Regexp": "(glasfaser-?kabel|lichtwellen-?leiter)",
        "Author": "Julika"
    },
    "6252": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Markenhandys werden am meisten verkauft?",
        "Answer": "Nokia",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "6253": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welche Schüssel steht auf vielen Dächern? (Fachwort!)",
        "Answer": "Parabolspiegel",
        "Regexp": "Parabol[- ]?spiegel",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6254": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welchen (japanischen) Beinamen trägt die Suzuki GSX 1300R? (Ein Motorrad)",
        "Answer": "Hayabusa",
        "Author": "PREDATOR"
    },
    "6255": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welcher Strahl ist scharf gebündelt, monochromatisch sowie räumlich und zeitlich kohärent?",
        "Answer": "Laserstrahl",
        "Regexp": "laser[- ]?strahl",
        "Author": "Julika"
    },
    "6256": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Flugzeug ist der echte Jumbo-Jet?",
        "Answer": "Boeing 747",
        "Regexp": "boe?ing[- ]747",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6257": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Satelliten Handy-Netz wurde abgeschaltet, weil es Bankrott ging?",
        "Answer": "Iridium",
        "Author": "connect",
        "Level": "hard"
    },
    "6258": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Sicherheitssystem befindet sich oft im Lenkrad eines Autos?",
        "Answer": "Airbag",
        "Author": "Tobac"
    },
    "6259": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Welches Videosystem setzte sich trotz seiner Möglichkeit des beidseitigen Bespielens nicht durch?",
        "Answer": "Beta 2000",
        "Regexp": "beta[- ]?2000",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "6260": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer entwickelte das erste Kraftfahrzeug?",
        "Answer": "Carl #Benz#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6261": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand den Kreiskolbenmotor?",
        "Answer": "Felix #Wankel#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6262": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand den sechseckigen Bleistift?",
        "Answer": "Lothar von #Faber#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6263": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wer erfand mit dem Phonographen den Vorlaeufer des Grammophons?",
        "Answer": "Thomas Alva #Edison#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6264": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Widerstand eines Koerpers gegen aeussere Beanspruchung?",
        "Answer": "Festigkeit",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6265": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Widerstand eines Koerpers gegen das Eindringen eines anderen Koerpers?",
        "Answer": "Haerte",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6266": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heisst der größte Deutsche Mobilfunknetz-Betreiber?",
        "Answer": "D2",
        "Author": "connect"
    },
    "6267": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie heißen die beiden Metalle, die (beim Weichloeten) zu einer Loetmasse verschmolzen werden?",
        "Answer": "Zinn und Blei",
        "Regexp": "(blei.* zinn|zinn.* blei)",
        "Author": "Julika",
        "Comment": "geandert von Lot auf Blei"
    },
    "6268": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hieß das erste Kraftfahrzeug, das von Henry Ford entwickelt wurde?",
        "Answer": "Tin Lizzy",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6269": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hieß der LKW von Opel, der mit Holz- und Kohlenfeuerung fahren konnte? (nach dem Weltkrieg)",
        "Answer": "Opel Blitz",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "6270": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie hoch ist die max. Datenübertragungsrate im GSM Netz? (in bps)",
        "Answer": "9600",
        "Author": "connect"
    },
    "6271": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie lautet die Messeinheit der Fluggeschwindigkeit, die nicht mit einer Befehlsform zu verwechseln ist?",
        "Answer": "Mach",
        "Author": "Julika"
    },
    "6272": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie lautet die veraltete Bezeichnung für einen Temperaturregler?",
        "Answer": "Thermostat",
        "Regexp": "Th?ermosth?at",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6273": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man das Druckverfahren, das man vor allem dann anwendet, wenn es um grosse Auflagen geht (z.B. Quelle-Katalog)?",
        "Answer": "#Tiefdruck#-Verfahren",
        "Regexp": "tief-?druck",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6274": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man den Geschw.-bereich, in dem infolge Reibung der Luft so hohe Temperaturen entstehen, dass die Aussenhaut von Flugkoerper angegriffen wird?",
        "Answer": "Hitzemauer",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6275": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man den Heissgas-Kolbenmotor, welcher 1816 von einem schottischen Geistlichen entwickelt wurde und der als besonders umweltfreundlich gilt, aber jedoch nie richtig weiterentwickelt wurde?",
        "Answer": "Stirling-Motor",
        "Regexp": "st[ei]rling[- ]?motor",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6276": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man eine Vorrichtung zur Kopplung und Umwandlung von Bewegungen und Energien?",
        "Answer": "Getriebe",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6277": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wie nennt man einen elektrisch betriebenen Heizkörper?",
        "Answer": "Radiator",
        "Author": "Homer"
    },
    "6278": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviel mm hat ein Inch? (auf drei geltende Stellen)",
        "Answer": "25,4 mm",
        "Regexp": "25[\\.|,]4",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6279": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wieviele Räder hat ein Trike? (ausschreiben!)",
        "Answer": "drei",
        "Author": "Homer",
        "Level": "easy"
    },
    "6280": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wissenschaft vom Verhalten der Gase / Teilgebiet der Mechanik",
        "Answer": "Pneumatik",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6281": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wofuer steht das Kurzwort \"Meteosat\"?",
        "Answer": "Wettersatellit",
        "Regexp": "wetter[- ]?satt?ell?it",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6282": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wofür steht \"NTBA\"?",
        "Answer": "Network Termination Basic Access",
        "Regexp": "network[- ]termination[- ]basic[- ]access",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..t..r. ..r..n..i.. ..s.. ..c..s"
    },
    "6283": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wofür steht \"POTS\"?",
        "Answer": "Plain Old Telephone System",
        "Regexp": "plain[- ]old[- ]telephone[- ]system",
        "Author": "Homer",
        "Level": "hard"
    },
    "6284": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wofür steht \"SMS\"?",
        "Answer": "Short Message Service",
        "Regexp": "short[- ]message[- ]service",
        "Author": "Jean-Luc"
    },
    "6285": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Wofür steht die Abkürzung \"Telex\"?",
        "Answer": "Teleprinter Exchange",
        "Regexp": "teleprinter[- ]?exchange",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "T...p...... Exchange"
    },
    "6286": {
        "Question": "\"Zum Mittelmeer gehörig\" nennt man wie?",
        "Answer": "mediterran",
        "Author": "Julika"
    },
    "6287": {
        "Question": "... - We got a problem.",
        "Answer": "Houston",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6288": {
        "Question": "... statt Plastik",
        "Answer": "Jute",
        "Author": "Clown"
    },
    "6289": {
        "Question": "Aldi Cola?",
        "Answer": "River Cola",
        "Regexp": "river[- ]?cola",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "6290": {
        "Question": "Als was wurde das Tadsch Mahal in Agra (Indien) erbaut?",
        "Answer": "Grabmal",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6291": {
        "Question": "Anderer Begriff für \"Freiherr\"?",
        "Answer": "Baron",
        "Author": "Julika"
    },
    "6292": {
        "Question": "Anderes Wort für Geburtshelferin?",
        "Answer": "Hebamme",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6293": {
        "Question": "Anderes Wort für Platzangst?",
        "Answer": "Klaustrophobie",
        "Regexp": "(c|k)laustrophobie",
        "Author": "Andee"
    },
    "6294": {
        "Question": "Auf welcher Insel lebte die griech. Dichterin Sappho (um 600 v. Chr.)?",
        "Answer": "Lesbos",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6295": {
        "Question": "Aus welchem Gemüse macht man Wodka?",
        "Answer": "#Kartoffel#n",
        "Author": "pot"
    },
    "6296": {
        "Question": "Aus welcher Stadt kommen die Mozartkugeln?",
        "Answer": "Salzburg",
        "Author": "Julika"
    },
    "6297": {
        "Question": "Bei welchem Amt wird Sozialhilfe beantragt?",
        "Answer": "Sozialamt",
        "Regexp": "sozial[- ]?amt",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6298": {
        "Question": "Bei welchem Gang ruhen die Boegen auf Pfeilern oder Saeulen?",
        "Answer": "bei einer #Arkade#",
        "Regexp": "ar[ck]ade",
        "Author": "Julika"
    },
    "6299": {
        "Question": "Bekannter weißer Rum?",
        "Answer": "Bacardi",
        "Regexp": "ba[ck]ardi",
        "Author": "Clown",
        "Level": "easy"
    },
    "6300": {
        "Question": "Bezeichnung fuer das mittelalterliche Lehnswesen",
        "Answer": "Feudalismus",
        "Regexp": "feudal(ismus|[- ]?herrschaft)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6301": {
        "Question": "Bobby ist schneller als Alfred. Alfred ist langsamer als Charly. Bobby ist langsamer als Charly. Wer ist der schnellste?",
        "Answer": "Charly",
        "Author": "PREDATOR"
    },
    "6302": {
        "Question": "(BRD) Zum Bund oder ...",
        "Answer": "Zivildienst",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "easy"
    },
    "6303": {
        "Question": "CIA (zentrale Geheimdienstorganisation der USA) ausgeschrieben?",
        "Answer": "Central Intelligence Agency",
        "Author": "Julika",
        "Tip": "....r.. ....l....n.. ....c."
    },
    "6304": {
        "Question": "Charly ist langsamer als Bobby. Alfred ist langsamer als Bobby. Charly ist schneller als Alfred. Wer ist der schnellste?",
        "Answer": "Bobby",
        "Author": "PREDATOR"
    },
    "6305": {
        "Question": "Charly ist schneller als Bobby. Bobby ist langsamer als Alfred. Charly ist langsamer als Alfred. Wer ist der schnellste?",
        "Answer": "Alfred",
        "Author": "PREDATOR"
    },
    "6306": {
        "Question": "Chef der Deutschen Bahn AG? (2000)",
        "Answer": "Hartmut #Mehdorn#",
        "Regexp": "ma?ehdorn",
        "Level": "hard",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6307": {
        "Question": "Claudia spricht lauter als Nina. Rosi spricht leiser als Karin. Karin spricht genauso laut wie Claudia. Stephanie spricht lauter als Karin. Wer spricht am lautesten?",
        "Answer": "Stephanie",
        "Author": "PREDATOR"
    },
    "6308": {
        "Question": "Da ist doch der ...  und Malz verloren.",
        "Answer": "Hopfen",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "6309": {
        "Question": "Das roemische Zahlenzeichen für 50?",
        "Answer": "L",
        "Author": "Julika"
    },
    "6310": {
        "Question": "Die meistgesprochenste Sprache der Welt?",
        "Answer": "Chinesisch",
        "Author": "Joint"
    },
    "6311": {
        "Question": "Diese Stadt ist die letzte im Postleitzahlenbuch, nach Buchstaben geordnet",
        "Answer": "Zwickau",
        "Author": "Tobac",
        "Tip": "Faengt mit Z an"
    },
    "6312": {
        "Question": "Do not feed the ...? (Spruch im Usenet)",
        "Answer": "trolls",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard"
    },
    "6313": {
        "Question": "Doppelpunktstrichklammerzu",
        "Answer": ":-)",
        "Author": "Nukem"
    },
    "6314": {
        "Question": "Ein Gefaellsknick, der eine Fluss-Strecke mit hoher Stroemungsgeschwindigkeit zur Folge hat",
        "Answer": "Stromschnelle",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6315": {
        "Question": "Ein Lasttier",
        "Answer": "Esel",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6316": {
        "Question": "Ein Lasttier",
        "Answer": "Kamel",
        "Author": "Sonnja"
    },
    "6317": {
        "Question": "Eine große Mineralwasser-Firma in der Eifel",
        "Answer": "Gerolsteiner",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "6318": {
        "Question": "Eine unerwünschte Person im diplomatischen Sprachgebrauch nennt man eine ... ... ...",
        "Answer": "Persona non grata",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6319": {
        "Question": "Einer der Weisen Athens, Kleobulos verfasste folgendes Raetsel: Einer ist der Vater, der hat zwoelf Kinder, von denen ein jedes seinerseits hat zweimal dreissig von gegensaetzlichem Aussehn; Sind doch die einen hell, die anderen wiederum schwaerzlich.  Und obwohl sie unsterblich, gehn alle doch gaenzlich zugrunde.  Was ist damit gemeint?",
        "Answer": "das #Jahr#",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6320": {
        "Question": "Eines der sieben Weltwunder",
        "Answer": "#Haengenden Gaerten# der Semiramis",
        "Regexp": "haengenden? gaerten",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6321": {
        "Question": "Eines der sieben Weltwunder",
        "Answer": "Aegyptische Pyramiden",
        "Regexp": "(aegyptischen? pyramiden|cheops[- ]pyramide)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6322": {
        "Question": "Eines der sieben Weltwunder",
        "Answer": "Koloss von Rhodos",
        "Regexp": "koll?oss?.*rh?odos",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6323": {
        "Question": "Eines der sieben Weltwunder",
        "Answer": "Leuchtturm von Alexandria",
        "Regexp": "leuchtturm",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6324": {
        "Question": "Ene mene muh ... ... ... ...?",
        "Answer": "und raus bist du",
        "Author": "HenB",
        "Level": "baby"
    },
    "6325": {
        "Question": "Ergaenze: Bei Nacht sind alle Katzen ...",
        "Answer": "grau",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6326": {
        "Question": "Ergaenze: ich bin, er ist, sie ...",
        "Answer": "sind",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6327": {
        "Question": "Ergänze den Satz: Zieh dich aus kleine Maus, ... ... ...",
        "Answer": "mach dich nackig",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6328": {
        "Question": "Erster Vorname von Bill Gates?",
        "Answer": "William",
        "Author": "i11usion"
    },
    "6329": {
        "Question": "Es gibt ein Geschäft, das nennt sich genauso wie ein Planet! Welches Geschäft ist gesucht?",
        "Answer": "Saturn",
        "Author": "m6k",
        "Level": "easy"
    },
    "6330": {
        "Question": "Essen hat die niedrigste Ortsvorwahl in Deutschland. Wie lautet sie?",
        "Answer": "0201",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "hard"
    },
    "6331": {
        "Question": "Frage, auf die keine Antwort erwartet wird?",
        "Answer": "Rhetorische Frage",
        "Author": "HenB"
    },
    "6332": {
        "Question": "Früher typischer Bodenbelag. Unterseite mit Filz und oben ganz glatt (wurde regelmäßig gebohnert)",
        "Answer": "Linoleum",
        "Author": "Clown"
    },
    "6333": {
        "Question": "Griechisch fuer \"Meinung\"",
        "Answer": "Dogma",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6334": {
        "Question": "Hass <-> ...?",
        "Answer": "Liebe",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6335": {
        "Question": "Hauptbestandteil von Marzipan?",
        "Answer": "#Mandel#n",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6336": {
        "Question": "Hauptzutat von Bier?",
        "Answer": "Wasser",
        "Author": "Stimpy",
        "Level": "easy"
    },
    "6337": {
        "Question": "Hier wird nur genagelt und nicht ...!",
        "Answer": "geleimt",
        "Author": "Thomas_HH"
    },
    "6338": {
        "Question": "In Oesterreich ist es die Semmel, in Deutschland das ...?",
        "Answer": "Broetchen",
        "Author": "Clown"
    },
    "6339": {
        "Question": "In welchem Bundesland ist Apfelwein das \"Nationalgetränk\"?",
        "Answer": "Hessen",
        "Author": "DrFraggle"
    },
    "6340": {
        "Question": "In welchem Land findet einmal im Jahr die größte Computermesse der Welt statt?",
        "Answer": "Deutschland",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6341": {
        "Question": "In welchem Spiel steht jede Figur auf dem Kopf?",
        "Answer": "Kartenspiel",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6342": {
        "Question": "In welcher Stadt findet alle vier Jahre die ILA statt?",
        "Answer": "Berlin",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "sogar die Hauptstadt von Deutschland =)"
    },
    "6343": {
        "Question": "In welcher Stadt liegt die Firmenzentrale von Coca-Cola Deutschland?",
        "Answer": "Essen",
        "Author": "ich"
    },
    "6344": {
        "Question": "In welcher Stadt liegt die Welt-Firmenzentrale von Coca-Cola?",
        "Answer": "Atlanta",
        "Author": "i11usion"
    },
    "6345": {
        "Question": "In welcher argentinischen Stadt entstand der Tango?",
        "Answer": "Buenos Aires",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6346": {
        "Question": "Italienischer Medienmogul",
        "Answer": "Sylvio #Berlusconi#",
        "Regexp": "berlus[ck]oni",
        "Author": "DrFraggle"
    },
    "6347": {
        "Question": "Jahres-, Wind- und Regenzeit in - vor allem - Südostasien?",
        "Answer": "Monsun",
        "Author": "Julika"
    },
    "6348": {
        "Question": "Mehrzahl von Atlas",
        "Answer": "Atlanten",
        "Author": "Clown",
        "Level": "easy"
    },
    "6349": {
        "Question": "Name des groessten Internet-Auktionshauses?",
        "Answer": "ebay",
        "Author": "adrenalin"
    },
    "6350": {
        "Question": "Nina spricht lauter als Claudia. Karin spricht leiser als Stephanie. Stephanie spricht genauso laut wie Nina. Rosi spricht lauter als Stephanie. Wer spricht am lautesten?",
        "Answer": "Rosi",
        "Author": "PREDATOR"
    },
    "6351": {
        "Question": "Nokia ist heute bekannt als Elektronikkonzern, doch womit hat die Produktion 1865 begonnen?",
        "Answer": "Papier",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "6352": {
        "Question": "Nutze den Tag!",
        "Answer": "Carpe Diem",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6353": {
        "Question": "Oesterreichisches Aequivalent für den deutschen Pfannkuchen?",
        "Answer": "Palatschinken",
        "Author": "Julika"
    },
    "6354": {
        "Question": "Ruderkriegsschiff des Altertums?",
        "Answer": "Galeere",
        "Regexp": "gall?eere",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6355": {
        "Question": "Science Fiction Autor und Gründer der Scientology-Sekte?",
        "Answer": "L. Ron #Hubbard#",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6356": {
        "Question": "Sitz der Sonne?",
        "Answer": "Dortmund",
        "Author": "Andee"
    },
    "6357": {
        "Question": "Susi und Kawa sind ...?",
        "Answer": "Motorraeder",
        "Regexp": "motorrae?d",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6358": {
        "Question": "Trugwahrnehmung, die ohne reale Ursachen und Mitwirkung der Sinnesorgane zustande kommt.",
        "Answer": "Halluzination",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6359": {
        "Question": "Ueber welchem indischen Gebäude dürfen keine Flugzeuge verkehren?",
        "Answer": "Taj Mahal",
        "Regexp": "ta(j|dsch) mahal",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6360": {
        "Question": "Und aus was wird Sauerkraut gemacht?",
        "Answer": "Kohl",
        "Author": "Andee"
    },
    "6361": {
        "Question": "Unter welcher (Innlands)Vorwahl wird einem etwas versautes vorgestöhnt?",
        "Answer": "0190",
        "Author": "Tobac",
        "Level": "easy"
    },
    "6362": {
        "Question": "Unterhose in Minni-Format",
        "Answer": "Tanga",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6363": {
        "Question": "Vokabel-Test: \"uebertreiben\" auf Englisch",
        "Answer": "to #exaggerate#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6364": {
        "Question": "Wann wurden in Deutschland die 5-stelligen Postleitzahlen eingefuehrt?",
        "Answer": "1993",
        "Author": "Andee"
    },
    "6365": {
        "Question": "Was \"gebiert\" einen Gletscher, wenn er kalbt?",
        "Answer": "Eisberg",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6366": {
        "Question": "Was bedeutet \"pernizioes\"?",
        "Answer": "boesartig",
        "Regexp": "(boesartig|gefaehrlich)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6367": {
        "Question": "Was bedeutet Chow (von Chow-Chow) übersetzt?",
        "Answer": "lecker",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Tip": "sie finden ihn ...? *bg*"
    },
    "6368": {
        "Question": "Was bedeutet Majoritaet?",
        "Answer": "Mehrheit",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6369": {
        "Question": "Was bedeutet Minoritaet?",
        "Answer": "Minderheit",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6370": {
        "Question": "Was bedeutet das griechische Wort \"Amazone\" auf deutsch?",
        "Answer": "#Brustlos#e",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6371": {
        "Question": "Was bewacht die Schweizer Garde?",
        "Answer": "Vatikan",
        "Author": "Julika"
    },
    "6372": {
        "Question": "Was erfand Marvin Chester Stone als er paraffiniertes Manilapapier zusammenrollte?",
        "Answer": "Strohhalm",
        "Regexp": "stroh-?halm",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "6373": {
        "Question": "Was für ein Auto schenkte Elvis seiner Mama?",
        "Answer": "Pink Cadillac",
        "Regexp": "pink[- ]cadill?ac",
        "Author": "Homer"
    },
    "6374": {
        "Question": "Was für ein Malz ist in Malzbier drin?",
        "Answer": "Gerstenmalz",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6375": {
        "Question": "Was heisst \"GmbH\"?",
        "Answer": "Gesellschaft mit beschraenkter Haftung",
        "Author": "LunaticPandora",
        "Level": "easy"
    },
    "6376": {
        "Question": "Was heisst \"OPEC\"?",
        "Answer": "Organization of the Petroleum Exporting Countries",
        "Regexp": "organi[sz]ation of .*petroleum exporting countries",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard",
        "Tipcycle": "4"
    },
    "6377": {
        "Question": "Was heisst \"RAF\" ausser Rote-Armee-Fraktion noch?",
        "Answer": "Royal Air Force",
        "Regexp": "royal[- ]?air[- ]?force",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "R.... A.. Force"
    },
    "6378": {
        "Question": "Was heisst \"Raumtransporter\" auf englisch?",
        "Answer": "Space Shuttle",
        "Regexp": "space shutt?le",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6379": {
        "Question": "Was heisst \"Unbekanntes Land\" auf Lateinisch?",
        "Answer": "Terra Incognita",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...r. ...o...t."
    },
    "6380": {
        "Question": "Was heisst IKK ausgeschrieben?",
        "Answer": "Innungskrankenkasse",
        "Regexp": "innungs[- ]?krankenkasse",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "6381": {
        "Question": "Was heisst auf Griechisch: \"Mutterstamm\"?",
        "Answer": "Matrix",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "6382": {
        "Question": "Was heißt \"Herbst\" auf US-Englisch?",
        "Answer": "fall",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6383": {
        "Question": "Was heißt \"to be on tenterhooks\" sinngemaess in's Deutsche uebersetzt?",
        "Answer": "wie auf gluehenden Kohlen sitzen",
        "Author": "ich",
        "Tip": "... ... ...e...d.. ...l.. ...z.."
    },
    "6384": {
        "Question": "Was heißt BASF ausgeschrieben?",
        "Answer": "Badische Anilin und Soda Fabrik",
        "Regexp": "badische anill?in und soda[- ]fabrik",
        "Author": "Clown",
        "Level": "extreme"
    },
    "6385": {
        "Question": "Was heißt HARIBO?",
        "Answer": "Hans Riegel aus Bonn",
        "Regexp": "Hans Riegel( aus)? Bonn",
        "Author": "HenB",
        "Level": "hard"
    },
    "6386": {
        "Question": "Was hoert sich an wie Braedzl?",
        "Answer": "Brezel",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "easy"
    },
    "6387": {
        "Question": "Was ist Rhetorik?",
        "Answer": "Redekunst",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6388": {
        "Question": "Was ist das Gegenteil von \"konkret\"?",
        "Answer": "abstrakt",
        "Author": "Julika"
    },
    "6389": {
        "Question": "Was ist der Ausloeser fuer einen Fallout?",
        "Answer": "Atomexplosion",
        "Regexp": "atom(are)?[- ]?(bombe|explosion)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6390": {
        "Question": "Was ist der Gegensatz zu Egoismus?",
        "Answer": "Altruismus",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6391": {
        "Question": "Was ist der deutsche Ausdruck fuer eine \"Felis Domestica\"?",
        "Answer": "Hauskatze",
        "Regexp": "haus[- ]?katze",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "...s...z. (macht \"miau\")"
    },
    "6392": {
        "Question": "Was ist die Zahl des Illuminatus? - tip: XX",
        "Answer": "23",
        "Author": "aldor",
        "Level": "hard"
    },
    "6393": {
        "Question": "Was ist ein \"Hasardeur\"?",
        "Answer": "Gluecksspieler",
        "Regexp": "gluecks-?spieler",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": ".......spieler"
    },
    "6394": {
        "Question": "Was ist ein Misanthrop?",
        "Answer": "Menschenhasser",
        "Regexp": "menschen(feind|hasser)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6395": {
        "Question": "Was ist ein Philantrop?",
        "Answer": "Menschenfreund",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6396": {
        "Question": "Was ist ein Schiffskobold?",
        "Answer": "Klabautermann",
        "Author": "Julika"
    },
    "6397": {
        "Question": "Was ist eine portugiesische Galeere?",
        "Answer": "#Qualle#nart",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6398": {
        "Question": "Was kommt nach der Physik (Aristoteles)?",
        "Answer": "Metaphysik",
        "Regexp": "meta[- ]?physik",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6399": {
        "Question": "Was macht man mit einem Abakus?",
        "Answer": "rechnen",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "6400": {
        "Question": "Was sammeln Numismatiker?",
        "Answer": "Muenzen",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "hard"
    },
    "6401": {
        "Question": "Was sollte normalerweise auf jeder Zigarettenpackung stehen?",
        "Answer": "Rauchen gefaehrdet die Gesundheit",
        "Regexp": "rauchen gefaehrdet (die|ihre) gesundheit",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6402": {
        "Question": "Was untersucht ein Paläontologe?",
        "Answer": "Fossilien",
        "Author": "Julika"
    },
    "6403": {
        "Question": "Was verliert an Wert im Laufe einer Inflation?",
        "Answer": "Geld",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6404": {
        "Question": "Was versteht die amerikanische Food and Drug Administration unter \"GRAS\" bezueglich Gen-Food?",
        "Answer": "generally recognized as safe",
        "Regexp": "generally recogni[sz]ed as sa[fv]e",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "hard",
        "Tip": "g........ r......... .. safe"
    },
    "6405": {
        "Question": "Was versteht man unter Kalligraphie?",
        "Answer": "Schoenschreib-Kunst",
        "Regexp": "(schoen-?schrift|schreibe?-?kunst)",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6406": {
        "Question": "Was wirft keinen Schatten, hat kein Spiegelbild und kann Knoblauch nicht leiden?",
        "Answer": "Vampir",
        "Author": "[ZSF]Duke",
        "Level": "baby"
    },
    "6407": {
        "Question": "Wegen welchem Buch wurde der Schriftsteller Salman Rushdie vom Ayatollah zum Tode verurteilt?",
        "Answer": "Die Satanischen Verse",
        "Regexp": "satanischen? verse",
        "Author": "Julika"
    },
    "6408": {
        "Question": "Welche Befugnisse hat der Staat in einer freien Marktwirtschaft?",
        "Answer": "keine",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6409": {
        "Question": "Welche Behörde befasst sich mit Steuerhinterziehung?",
        "Answer": "Steuerfahndung",
        "Regexp": "steuer[- ]?fahndung",
        "Author": "Sonnja"
    },
    "6410": {
        "Question": "Welche Bogenform ist ein wesentliches Kennzeichen gotischer Baukunst?",
        "Answer": "Spitzbogen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6411": {
        "Question": "Welche Farbe hat der Anfängergürtel in Judo?",
        "Answer": "weiss",
        "Author": "Reaper",
        "Level": "easy"
    },
    "6412": {
        "Question": "Welche Farbe soll einen beruhigenden Eindruck schaffen?",
        "Answer": "gruen",
        "Author": "Clown"
    },
    "6413": {
        "Question": "Welche Nachrichtenagentur wird mit dem Kuerzel \"AFP\" bezeichnet?",
        "Answer": "Agence-France-Presse",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "agence[- ]france[- ]presse?",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..e..e-..a..e-..e..e"
    },
    "6414": {
        "Question": "Welche Süssspeise errinnert an ein Lied von Elvis Presley?",
        "Answer": "Milka Tender",
        "Author": "Neo",
        "Tip": "...k. ...d.."
    },
    "6415": {
        "Question": "Welche Waffen werden als sogenannte B-Waffen geführt?",
        "Answer": "#Biologische# Waffen",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6416": {
        "Question": "Welche Zigaretten-Marke ist Blau? HINWEIS: Rauchen gefaehrdet die Gesundheit!",
        "Answer": "Gauloises",
        "Regexp": "Gauloises?",
        "Author": "Nukem"
    },
    "6417": {
        "Question": "Welche Zigarettenmarke bedeutet übersetzt soviel wie Glückstreffer? (HINWEIS: Rauchen gefaehrdet Ihre Gesundheit!)",
        "Answer": "Lucky Strike",
        "Author": "Neo",
        "Level": "easy"
    },
    "6418": {
        "Question": "Welche aufdringlichen Typen werden nach der roemischen Wortmischung aus Stechmuecke und Blitzlicht benannt?",
        "Answer": "Paparazzis",
        "Author": "Julika",
        "Regexp": "papp?arazz?i",
        "Level": "hard",
        "Tip": "angeblich eine Ursache für Lady Di's tragischen Unfall"
    },
    "6419": {
        "Question": "Welche lat. Worte bezeichnen ebenfalls eine Universität?",
        "Answer": "alma mater",
        "Regexp": "alma mat(a|er)",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard",
        "Comment": "geaendert von mata zu mater (laut lexikon)",
        "Tip": "...a ...e."
    },
    "6420": {
        "Question": "Welche ursprüngliche Arbeitsbekleidung aus der Goldgräberzeit ist heute noch in Mode?",
        "Answer": "Jeans",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6421": {
        "Question": "Welchen Beruf übte Evita Peron aus, ehe sie den argentinischen Staatspräsidenten heiratete?",
        "Answer": "Schauspielerin",
        "Author": "Julika"
    },
    "6422": {
        "Question": "Welcher Anwalt aus Muenchen hat u.a. durch Internet-Abmahnungen einen eher zweifelhaften Ruhm erlangt? (Voller Name mit Titel)",
        "Answer": "Guenter Freiherr von Gravenreuth",
        "Regexp": "guenth?er freiherr von gra[fv]enreuth",
        "Author": "Micheee",
        "Tip": "...n... ...i...r ... ...v...e..."
    },
    "6423": {
        "Question": "Welcher Ball haengt an einer Schlaufe?",
        "Answer": "Schleuderball",
        "Regexp": "schleuder[- ]?ball",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6424": {
        "Question": "Welcher Deutsche ist Weltrekordler im patentieren?",
        "Answer": "Artur #Fischer#",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard",
        "Tip": "..s..e."
    },
    "6425": {
        "Question": "Welcher Hoteltreffpunkt heißt wie eine Interessengruppe, die Parlamentarier in ihrem Sinne beeinflußt?",
        "Answer": "Lobby",
        "Author": "Julika"
    },
    "6426": {
        "Question": "Welcher Kontinent hat die geringste Bevölkerungsdichte?",
        "Answer": "Antarktis",
        "Regexp": "(antarktis|suedpol)",
        "Author": "[ZSF]Duke"
    },
    "6427": {
        "Question": "Welcher Vogel ist das Symboltier der Lufthansa?",
        "Answer": "Kranich",
        "Author": "Angel_HH"
    },
    "6428": {
        "Question": "Welcher frz. Physiker erfand den Schnellkochtopf?",
        "Answer": "Denis #Papin#",
        "Author": "pot",
        "Level": "hard"
    },
    "6429": {
        "Question": "Welcher italienische Werkstoff heißt übersetzt \"Gebrannte Erde\"?",
        "Answer": "Terracotta",
        "Regexp": "terra[- ]?[ck]otta",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6430": {
        "Question": "Welches - heute populärstes - Erfrischungsgetränk musste seine Rezeptur ändern, weil es bei seiner ursprünglichen Herstellung eine heute verbotene Droge enthielt?",
        "Answer": "Coca Cola",
        "Regexp": "coca[- ]?cola",
        "Author": "Dreamteam"
    },
    "6431": {
        "Question": "Welches Bier gibt es jetzt in Plastikflaschen? *würg*",
        "Answer": "Holsten",
        "Author": "pot"
    },
    "6432": {
        "Question": "Welches Brettspiel wurde vom späteren US-Millionär Charles Barrow erfunden?",
        "Answer": "Monopoly",
        "Author": "Julika"
    },
    "6433": {
        "Question": "Welches Getraenk wurde von Moenchen im MA urspruenglich als Fastenspeise produziert?",
        "Answer": "Bier",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6434": {
        "Question": "Welches Gewürz enthält der Aperitif \"Pernod\"?",
        "Answer": "Anis",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6435": {
        "Question": "Welches Horoskop hat Anfang Juli Geburtstag?",
        "Answer": "Krebs",
        "Author": "Tobac"
    },
    "6436": {
        "Question": "Welches Land benutzt unsere (noch-) Währung als Namensteil?",
        "Answer": "Daenemark",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6437": {
        "Question": "Welches Loch bringt auch das größte Schiff zum sinken?",
        "Answer": "Leck",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6438": {
        "Question": "Welches Musikinstrument spielt \"Billy Boy\" Clinton?",
        "Answer": "Saxophon",
        "Author": "Homer"
    },
    "6439": {
        "Question": "Welches Tier wird als Glücksbringer angesehen?",
        "Answer": "Marienkäfer",
        "Author": "Sonnja"
    },
    "6440": {
        "Question": "Welches Zahlenlotto lieben die englischen Hausfrauen?",
        "Answer": "Bingo",
        "Author": "Julika"
    },
    "6441": {
        "Question": "Welches deutsche Flugzeugwerk (heute MBB) wurde 1923 in Bamberg gegründet?",
        "Answer": "Messerschmitt",
        "Regexp": "messerschmi[dt]t",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6442": {
        "Question": "Welches ist die berühmt-berüchtigtste Strasse Deutschlands?",
        "Answer": "Die #Reeperbahn#",
        "Author": "Julika"
    },
    "6443": {
        "Question": "Wenn es auf Geschwindigkeit nicht ankommt, auf was dann ?!?",
        "Answer": "Wissen",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6444": {
        "Question": "Wer ist der Chef der palaestinensischen Freiheitsbewegung PLO ? (2000)",
        "Answer": "Jasir #Arafat#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6445": {
        "Question": "Wer ist der Schutzpatron fuer verlorene Sachen?",
        "Answer": "der heilige #Antonius#",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6446": {
        "Question": "Wer ist mit \"La Gioconda\" gemeint?",
        "Answer": "Mona Lisa",
        "Regexp": "mona[- ]?lisa",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6447": {
        "Question": "Wer weiss was das russische Wort \"Wodka\" eigentlich in Deutsch bedeutet?",
        "Answer": "kleines Wasser",
        "Regexp": "(kleines wasser|waesserchen)",
        "Author": "Andee",
        "Level": "hard"
    },
    "6448": {
        "Question": "Wer wird der Koenig der Gangster genannt? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Al Capone",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6449": {
        "Question": "Wie bezeichnet ein Winzer das Umfuellen des Weines vom Fass in Flaschen?",
        "Answer": "Abfuellung",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "6450": {
        "Question": "Wie heissen die Brötchen in Berlin?",
        "Answer": "Schrippen",
        "Author": "Clown"
    },
    "6451": {
        "Question": "Wie heissen die Zelte der nordamerikanischen Indianer?",
        "Answer": "Tipi",
        "Regexp": "tipp?i",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6452": {
        "Question": "Wie heisst Fleisch im Fladenbrot besser?",
        "Answer": "Doener",
        "Author": "connect"
    },
    "6453": {
        "Question": "Wie heisst auf spanisch \"der Teufel\"?",
        "Answer": "el diablo",
        "Author": "HenB",
        "Level": "easy"
    },
    "6454": {
        "Question": "Wie heisst das Maskottchen der Expo 2000?",
        "Answer": "Twipsy",
        "Author": "Tobac"
    },
    "6455": {
        "Question": "Wie heisst das Pfeilgift der Urwald-Indianer?",
        "Answer": "Curare",
        "Regexp": "[ck]urare",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6456": {
        "Question": "Wie heisst das Space Shuttle, welches als erstes in die Erdumlaufbahn flog?",
        "Answer": "Columbia",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6457": {
        "Question": "Wie heisst das teuerste und exclusivste Kaufhaus in Grossbritannien?",
        "Answer": "Harrods",
        "Author": "Dreamteam",
        "Level": "hard"
    },
    "6458": {
        "Question": "Wie heisst der Plattensee auf ungarisch?",
        "Answer": "Balaton",
        "Author": "Julika"
    },
    "6459": {
        "Question": "Wie heisst die Tastengrundstellung im (dt.) 10-Finger-System?",
        "Answer": "asdf jklö",
        "Regexp": "asdf ?jklö",
        "Author": "HenB",
        "Level": "easy"
    },
    "6460": {
        "Question": "Wie heißen die kleinen gelben Zettel, die man überall dran klebt und wieder entfernen kann?",
        "Answer": "PostIT",
        "Author": "Clown"
    },
    "6461": {
        "Question": "Wie heißt Nintendos neue Konsole?",
        "Answer": "GameCube",
        "Regexp": "game[- ]?cube",
        "Author": "Joint"
    },
    "6462": {
        "Question": "Wie heißt das geistliche Oberhaupt, das 1989 mit dem Nobelpreis geehrt wurde?",
        "Answer": "Dalai Lama",
        "Regexp": "dala[yi] lama",
        "Author": "Julika"
    },
    "6463": {
        "Question": "Wie heißt das wohl berühmteste fünfeckige Gebäude in den USA?",
        "Answer": "Pentagon",
        "Author": "Clown",
        "Level": "easy"
    },
    "6464": {
        "Question": "Wie heißt der bekannteste Freizeitpark in Moskau?",
        "Answer": "Gorki Park",
        "Regexp": "Gorki[- ]?Park",
        "Author": "Julika"
    },
    "6465": {
        "Question": "Wie heißt der grüne Nintendo-Klempner?",
        "Answer": "Luigi",
        "Author": "Joint",
        "Level": "easy"
    },
    "6466": {
        "Question": "Wie heißt der rote Nintendo-Klempner?",
        "Answer": "Mario",
        "Author": "Joint",
        "Level": "easy"
    },
    "6467": {
        "Question": "Wie heißt die amerikanische Variante von \"17 und 4\"?",
        "Answer": "Black Jack",
        "Regexp": "black[- ]?jack",
        "Author": "Julika"
    },
    "6468": {
        "Question": "Wie hiess das Raumschiff, mit dem Jurij Gagarin den ersten bemannten Raumflug ausführte?",
        "Answer": "#Wostok# I",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6469": {
        "Question": "Wie hiess das erste (zu Testversuchen gebaute) Space Shuttle?",
        "Answer": "Enterprise",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6470": {
        "Question": "Wie hiess ein beheizbarer Raum in mittelalterlichen Burgen?",
        "Answer": "Kemenate",
        "Author": "Micheee",
        "Regexp": "kemm?enate"
    },
    "6471": {
        "Question": "Wie ist der medizinische Ausdruck für Spinnenphobie, also anhaltende Angst vor Spinnen?",
        "Answer": "Arachnophobie",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6472": {
        "Question": "Wie ist die inoffizielle Bezeichnung fuer die amerikanischen Unterseeboot-Streitkraefte?",
        "Answer": "Silent Service",
        "Regexp": "silent[- ]?service",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard",
        "Tip": "S..... Service"
    },
    "6473": {
        "Question": "Wie lang ist die gesetzliche Verjährungsfrist laut BGB?",
        "Answer": "30 Jahre",
        "Author": "Sonnja",
        "Level": "hard"
    },
    "6474": {
        "Question": "Wie lautet der Beiname des englischen Königs Richard I.?",
        "Answer": "Richard Löwenherz",
        "Regexp": "(loewenherz|lionheart)",
        "Author": "Julika"
    },
    "6475": {
        "Question": "Wie lautet die msg, die man MoxQuizz schicken muss, um eine Userfrage zu stellen?",
        "Answer": "!userquest",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6476": {
        "Question": "Wie nennen die Englaender ihre beruehmteste Oma?",
        "Answer": "Queen Mom",
        "Regexp": "Queen M[ou]m",
        "Author": "Moxon",
        "Level": "easy"
    },
    "6477": {
        "Question": "Wie nennt man Hamburgs beruehmteste Polizei-Wache?",
        "Answer": "David Wache",
        "Regexp": "david[- ]?wache",
        "Author": "Thomas_HH",
        "Level": "hard"
    },
    "6478": {
        "Question": "Wie nennt man das Füttern mit der Brust auch anders?",
        "Answer": "Stillen",
        "Author": "Angel_HH",
        "Level": "easy"
    },
    "6479": {
        "Question": "Wie nennt man die Einwohner Monacos?",
        "Answer": "Monegassen",
        "Author": "Julika"
    },
    "6480": {
        "Question": "Wie nennt man die Lehre der Zeitmessung und Zeiteinteilung?",
        "Answer": "Chronologie",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6481": {
        "Question": "Wie nennt man die Struktur des Holzes?",
        "Answer": "Maserung",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6482": {
        "Question": "Wie nennt man die Woerter \"der, die, das, den usw.\"?",
        "Answer": "bestimmte Artikel",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy",
        "Tip": "...t...t. ...i..."
    },
    "6483": {
        "Question": "Wie nennt man die jaehrliche Gesamtverzinsung eines angelegten Kapitals?",
        "Answer": "Rendite",
        "Author": "Julika"
    },
    "6484": {
        "Question": "Wie nennt man die oberste Kante des Daches?",
        "Answer": "Dach-#First#",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6485": {
        "Question": "Wie nennt man ein Wort, das das Gegenteil eines anderen Wortes ist?",
        "Answer": "Antonym",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "hard"
    },
    "6486": {
        "Question": "Wie nennt man ein geschuetteltes Mischgetraenk?",
        "Answer": "Shake",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6487": {
        "Question": "Wie nennt man ein langfristiges Bankdarlehen das über eine Hypothek abgesichert ist und in festen Monatsraten zurückgezahlt wird?",
        "Answer": "Annuitaetendarlehen",
        "Regexp": "annuitaeten[- ]?darlehen",
        "Author": "Neo",
        "Level": "extreme"
    },
    "6488": {
        "Question": "Wie nennt man ein zylindrisch einseitig geschlossenes Glasroehrchen?",
        "Answer": "Reagenzglas",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6489": {
        "Question": "Wie nennt man einen Lizensierten Funker?",
        "Answer": "Amateur-Funker",
        "Regexp": "amateur[- ]?funker",
        "Author": "Thomas_HH"
    },
    "6490": {
        "Question": "Wie nennt man in der Wetterkunde die Linien gleichen Luftdrucks?",
        "Answer": "#Isobare#n",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6491": {
        "Question": "Wie uebersetzt man ueblicherweise spiritus (lat.) und pneuma (griech.)?",
        "Answer": "Geist",
        "Author": "Moxon"
    },
    "6492": {
        "Question": "Wie viele Buchstaben hat das Alphabet?",
        "Answer": "26",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "baby"
    },
    "6493": {
        "Question": "Wie viele Jahre muss ein Gegenstand mindestens alt sein, um als echte Antiquitaet anerkannt zu werden?",
        "Answer": "#100# Jahre",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6494": {
        "Question": "Wie viele Karten sind in einem normalen Kartenspiel?",
        "Answer": "32",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6495": {
        "Question": "Wie werden die nackten Kindergestalten der Renaissance genannt?",
        "Answer": "Putten",
        "Regexp": "putt?en",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6496": {
        "Question": "Wie werden die oft grotesk aussehenden Wasserspeier, die man manchmal an alten Gebäuden findet, genannt?",
        "Answer": "Gargoyle",
        "Author": "Andee",
        "Level": "hard"
    },
    "6497": {
        "Question": "Wieviel DIN A4 Blätter benötigt man für einen m²?",
        "Answer": "16",
        "Author": "Clown"
    },
    "6498": {
        "Question": "Wieviel Felder hat ein Schachbrett?",
        "Answer": "64",
        "Author": "Tobac"
    },
    "6499": {
        "Question": "Wieviel Goldgehalt gibt das Gewicht 24 Karat an? (in Prozent)",
        "Answer": "#100# Prozent",
        "Author": "Julika"
    },
    "6500": {
        "Question": "Wieviel Karat hat reines Gold?",
        "Answer": "#24# Karat",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6501": {
        "Question": "Wieviele Cents ergeben einen US-Quarter-Dollar?",
        "Answer": "#25# Cents",
        "Author": "Julika"
    },
    "6502": {
        "Question": "Wieviele Eckpunkte hat eine Pyramide? (ausschreiben!)",
        "Answer": "fünf",
        "Author": "Julika",
        "Level": "easy"
    },
    "6503": {
        "Question": "Wieviele Patente (ca.) hat Artur Fischer (Fischerdübel, Fischertechnik) bereits weltweit eingereicht?",
        "Answer": "5500",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "6504": {
        "Question": "Wieviele Silben hat das Wort \"Limonadenflasche\" ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6505": {
        "Question": "Wieviele Silben hat das Wort \"Riesenschildkroete\" ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "fuenf",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6506": {
        "Question": "Wieviele Silben hat das Wort \"Trockenbeerenauslese\" ? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sieben",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6507": {
        "Question": "Wieviele Spielsteine gibt es im Dame-Spiel?",
        "Answer": "24",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6508": {
        "Question": "Wieviele Sterne hat die Europa-Flagge? (ausschreiben!)",
        "Answer": "zwoelf",
        "Author": "aldor"
    },
    "6509": {
        "Question": "Wieviele Stunden hat ein Monat mit 30 Tagen?",
        "Answer": "720",
        "Author": "Homer",
        "Level": "easy"
    },
    "6510": {
        "Question": "Wieviele Tage liegen zwischen Ostern und Pfingsten?",
        "Answer": "49",
        "Author": "ComPoti"
    },
    "6511": {
        "Question": "Wieviele Taschen hat ein Billardtisch? (ausschreiben!)",
        "Answer": "sechs",
        "Author": "Homer",
        "Level": "easy"
    },
    "6512": {
        "Question": "Wieviele alphabetische Buchstaben stehen einem russischen Dichter zur Verfügung?",
        "Answer": "31",
        "Author": "Julika"
    },
    "6513": {
        "Question": "Wievielen Metern entspricht eine Laufstrecke von einer englischen Meile?",
        "Answer": "1609,3m",
        "Author": "Julika",
        "Regexp": "(1600|1609)",
        "Level": "hard"
    },
    "6514": {
        "Question": "Wissenschaft von den Vorgaengen in der unbelebten Natur",
        "Answer": "Physik",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6515": {
        "Question": "Wo findet die EXPO 2000 statt?",
        "Answer": "Hannover",
        "Author": "Homer",
        "Level": "easy"
    },
    "6516": {
        "Question": "Wo hat das Europaeische Parlament seinen Sitz?",
        "Answer": "Strassburg",
        "Author": "Andee"
    },
    "6517": {
        "Question": "Wo ist der Sitz des bekannten Drogenkartells in Südamerika (Stadt)?",
        "Answer": "Medellin",
        "Regexp": "medell?in",
        "Author": "Julika",
        "Level": "hard"
    },
    "6518": {
        "Question": "Wo sollte die CeBIT Home 2000 stattfinden?",
        "Answer": "Leipzig",
        "Author": "TBA"
    },
    "6519": {
        "Question": "Wo wird der Kaiser \"Tenno\" genannt?",
        "Answer": "Japan",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6520": {
        "Question": "Wo wurde die Fa. Friedr. Bayer & Co. (heute BAYER Leverkusen) gegründet?",
        "Answer": "#Wuppertal# Barmen",
        "Author": "Clown",
        "Level": "hard"
    },
    "6521": {
        "Question": "Wofür steht die Abkuerzung \"APO\" ? (Name einer deutschen Bewegung)",
        "Answer": "Ausserparlamentarische Opposition",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6522": {
        "Question": "Womit beschaeftigt sich Heraldik?",
        "Answer": "Wappenkunde",
        "Author": "Julika"
    },
    "6523": {
        "Question": "Wonach innerhalb einer Zeiteinheit wird der Lohn fuer Akkordarbeit berechnet?",
        "Answer": "Stueckzahl",
        "Regexp": "stueck(einheit|zahl)",
        "Author": "Micheee"
    },
    "6524": {
        "Question": "Wonach sehnen sich die Frauen heute, womit früher die Wäsche gereinigt wurde?",
        "Answer": "Waschbrett",
        "Author": "Stimpy",
        "Level": "baby"
    },
    "6525": {
        "Question": "Woraus besteht eine \"Eisbombe\"?",
        "Answer": "Speiseeis",
        "Regexp": "speise[- ]?eis",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "baby"
    },
    "6526": {
        "Question": "Wortpaar: Frank und ····",
        "Answer": "frei",
        "Author": "Micheee",
        "Level": "easy"
    },
    "6527": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wenn mann eine Frau im 17. Jahrhundert Magdalene nannte war sie eine?",
        "Answer": "Nutte",
        "Level": "Normal"
    },
    "6528": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wann wurde die Diät Coke erfunden?",
        "Answer": "1982"
    },
    "6529": {
        "Category": "Sternenzeichen",
        "Question": "Wenn du am 23. März geboren wurdest, welches Sternenzeichen bist du?",
        "Answer": "Widder"
    },
    "6530": {
        "Category": "Sternenzeichen",
        "Question": "Wenn du am 26. July geboren wurdest, welches Sternenzeichen bist du?",
        "Answer": "Löwe"
    },
    "6531": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "60'ger Nennt die Sänger des Liedes \"I Want You Back.\"",
        "Answer": "The Jackson 5"
    },
    "6532": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "In 1937 wurde Morgan ······· Schauspieler \"Driving Mrs Daisy\", geboren.",
        "Answer": "Freeman"
    },
    "6533": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "In welchen Film Spielten Dennis Quaid und Louis Gossett Jr mit?",
        "Answer": "Enemy Mine"
    },
    "6534": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Der Name welcher Sudanesischen Stadt bedeutet so viel wie \"Elefanten Rüssel\"?",
        "Answer": "Khartoum"
    },
    "6535": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Wie heisst der Erste Teil der Star Wars saga?",
        "Answer": "Die Dunkle Bedrohung"
    },
    "6536": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Dieser russische Wissenschaftler gebrauchte Hunde, um bedingte Reflexe zu studieren.  ",
        "Answer": "Ivan #Pavlov#"
    },
    "6537": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Was \"erfand\" Alexander Fleming im Jahre 1928?",
        "Answer": "Antibiotika",
        "Regexp": "(Antibioti[kc]a)",
        "Level": "Easy"
    },
    "6538": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wann wurde die Berliner Mauer gebaut?",
        "Answer": "1961",
        "Level": "normal"
    },
    "6539": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Nennen Sie die längste giftige Schlange.",
        "Answer": "King Cobra"
    },
    "6540": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Während einer Schwangerschaft, um das wievielfache dehnt sich der menschliche Uterus aus?",
        "Answer": "Fünf Hundertfache"
    },
    "6541": {
        "Category": "Sex & Wissen",
        "Question": "Das Wegschneiden der Hoden.",
        "Answer": "Orchidectomy"
    },
    "6542": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Gebore am 16. April 1889, Er war der Star im Film \"City Lights\" · 1931.",
        "Answer": "Charlie #Chaplin#"
    },
    "6543": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Vor welchem Tier hat der Vatter von Indiana Jones Angst?",
        "Answer": "Ratten"
    },
    "6544": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Ski-spring meister 2002",
        "Answer": "Sven Hannawald"
    },
    "6545": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Die Hauptstadt von Swaziland",
        "Answer": "Mbabane"
    },
    "6546": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Wo ging Clark Kent zur Universität?",
        "Answer": "Metropolis University"
    },
    "6547": {
        "Category": "Abkürzungen",
        "Question": "Wofür steht S.O.S.?",
        "Answer": "Save Our Souls"
    },
    "6548": {
        "Category": "Abkürzungen",
        "Question": "Wofür steht N.A.S.A?",
        "Answer": "National Aeronautics and Space Administration"
    },
    "6549": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wieviele Motoren hat ein B52 bomber?",
        "Answer": "acht",
        "Regexp": "(acht|8)"
    },
    "6550": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Was für ein Flugzeug ist die Airforce One?",
        "Answer": "Boeing 747"
    },
    "6551": {
        "Category": "Alcohol",
        "Question": "Aus welcher Pflanze wird Tequila gemacht?",
        "Answer": "Kaktus",
        "Regexp": "([KC]a[kc]tus)"
    },
    "6552": {},
    "6553": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Am 11. September 2001 sind 2 Flugzeuge in das World Trade Center geflogen, wer ist dafür Verantwortlich?",
        "Answer": "#Osama# Ibn Ladin"
    },
    "6554": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Wieviele Liter Luft enthält eine Erwachsene Lunge?",
        "Answer": "Fünf",
        "Regexp": "(fuenf|5)"
    },
    "6555": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wo ist das Guggenheim Museum?",
        "Answer": "New York"
    },
    "6556": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Traumatophobie- ist die Angst vor ······",
        "Answer": "Verletzungen"
    },
    "6557": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Seit wann gehoert Reiten zu den olympischen Disziplinen?",
        "Answer": "1900"
    },
    "6558": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Wie heisst die kleine Landpomeranze, die fuer viel Trubel in dem Film \"My Girl 2 - Meine grosse Liebe\" sorgt?",
        "Answer": "Vada"
    },
    "6559": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie heisst die Baseball-Liga in der USA?",
        "Answer": "Major Baseball League"
    },
    "6560": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wer war der antike Vorlaeufer unserer Computer Hacker? (oder so aehnlich jedenfalls ;)",
        "Answer": "Odysseus"
    },
    "6561": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Sprengkoerper, dessen Explosionsenergie hpts. durch Kernfusion erzeugt wird?",
        "Answer": "Wasserstoffbombe"
    },
    "6562": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Wie nennt man ein Einspruchsrecht noch?",
        "Answer": "Veto"
    },
    "6563": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Zu welchem Land gehoert Kap Horn?",
        "Answer": "Chile"
    },
    "6564": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Diese Französische Königin wurde im Jahre 1793 Geköpft",
        "Answer": "Marie Antoinette"
    },
    "6565": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "3. amerikanische Praesident? (von 1801-1809)",
        "Answer": "Thomas #Jefferson#"
    },
    "6566": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Welches europaeische Land fuehrte im August 1983 sein erstes Steuergesetz ein?",
        "Answer": "Andorra"
    },
    "6567": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst die politische Hauptstadt von Groenland?",
        "Answer": "Kopenhagen",
        "Regexp": "([KC]openhagen)"
    },
    "6568": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Eine Serie in der Will Smith mitspielte",
        "Answer": "Der Prinz von Bel Air"
    },
    "6569": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "Am 31.12.2001 um 00:00:00 verliess uns die Deutsch Mark, was hat die Ersetzt?",
        "Answer": "Der Euro"
    },
    "6570": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "In 3 Phasen verlaufende Ausstossung des Fetus aus dem Mutterleib durch rhythmische, schmerzhafte Kontraktionen der Gebaermuttermuskulatur (Wehen): a) Erweiterung des Muttermundes und Sprung der Fruchtblase; b) Ausstossung der Frucht, normalerweise mit dem Hinterkopf voran; c) Ausstossung von Mutterkuchen und Eihaeuten. Unmittelbar nach der ......(?) wird dem Kind die Nabelschnur durchtrennt.",
        "Answer": "Geburt"
    },
    "6571": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches gefaehrliche Umweltgift verursachte im Juli 1976 die \"Seveso-Katastrophe\"?",
        "Answer": "Dioxin"
    },
    "6572": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Wie heisst das Schiff der Commonwealth (Captain: Dillan Hunt)?",
        "Answer": "#Andromeda# Ascendent"
    },
    "6573": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Wie heisst der Erste Offizier der Andromeda?",
        "Answer": "Bekka Valentine"
    },
    "6574": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Wie heisst der Medizinische Offizier anboard der Andromeda",
        "Answer": "Trance Gemini"
    },
    "6575": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welches Buch schrieb Adolf Hitler?",
        "Answer": "Mein Kampf"
    },
    "6576": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Woran starb der Komponist Peter Iljitsch Tschaikowsky (1840-1893)?",
        "Answer": "Cholera"
    },
    "6577": {
        "Category": "Film & Fernsehn",
        "Question": "Wie heisst der Erfinder der Star Trek Serien",
        "Answer": "Gene Roddenberry"
    },
    "6578": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie ist die inoffizielle Bezeichnung fuer die amerikanischen Unterseeboot-Streitkraefte?",
        "Answer": "Silent Service"
    },
    "6579": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie nennt man die koeniglose Zeit in Deutschland 1257-1273?",
        "Answer": "Interregnum"
    },
    "6580": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Woraus werden mongolische Zelte gemacht?",
        "Answer": "Filz"
    },
    "6581": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Saenger wurde als einziger sowohl in die Rock & Roll- als auch in die Country-Hall of Fame aufgenommen?",
        "Answer": "Johnny #Cash#"
    },
    "6582": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst die heiligste Stadt der Hindus?",
        "Answer": "Benares"
    },
    "6583": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie heisst die heiligste Stadt der Moslems?",
        "Answer": "Mekka",
        "Regexp": "(Me[ck][ck]a)"
    },
    "6584": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Was zum raten: Europaeisches Land?",
        "Answer": "Luxemburg "
    },
    "6585": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Freundin von Eric Draven \"The Crow\"?",
        "Answer": "Shelly #Webster#"
    },
    "6586": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Hauptdarsteller in dem Film \"The Crow 2\"?",
        "Answer": "Ashe"
    },
    "6587": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "JunITS (Junior IT Systemhaus der DB) Computer Lieferrant?",
        "Answer": "Maxdata"
    },
    "6588": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welche Firma entwickelte den MP3 Codec?",
        "Answer": "Fraunhofer #Institut#"
    },
    "6589": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Rechnen sie die Zahl 16 in Hexadezimal um .....",
        "Answer": "10"
    },
    "6590": {
        "Category": "Politik",
        "Question": "1 Euro = ... DM (Januar 2002)?",
        "Answer": "1,95583 "
    },
    "6591": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welches 3d Animations tool hat eine der Schnellsten Rendet Engines?",
        "Answer": "Cinema 4d"
    },
    "6592": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Erfinder von Quake (Die Firma)?",
        "Answer": "id #software#"
    },
    "6593": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der Captain der NCC 74656?",
        "Answer": "Cathryn #Janeway#"
    },
    "6594": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Der koch dessen Essen keiner auf der Voyager mag heisst?",
        "Answer": "Neelix"
    },
    "6595": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Laurence Fishburne spielte die Rolle des ...... im Film \"Die Matrix\"",
        "Answer": "Morpheus"
    },
    "6596": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Womit haben se die Aliens in \"Evolution\" bezwungen?",
        "Answer": "Head & Shoulders #Shampoo#"
    },
    "6597": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Erfinder von Daikatana (ehemals bei id)",
        "Answer": "John #Romero#"
    },
    "6598": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wie hiess der Erste Wegweisende 3D Shooter?",
        "Answer": "Doom"
    },
    "6599": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Welcher Hersteller von Grafiksoftware wurde von Corel übernommen?",
        "Answer": "Micrografx"
    },
    "6600": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie lautet die Telefon vorwahl für Leipzig?",
        "Answer": "0341"
    },
    "6601": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wenn du beim Bowling alle Pins umschmeisst nennt sich das .....",
        "Answer": "Strike"
    },
    "6602": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wieviele Pins gibt es beim Bowling (ausgeschrieben)?",
        "Answer": "Zehn"
    },
    "6603": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Welche Augenzahl ist gegenüber der Fünf auf einem Standard Würfel (Ausgeschrieben)?",
        "Answer": "Zwei "
    },
    "6604": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet SGML?",
        "Answer": "Standard Generalized Markup Language"
    },
    "6605": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wieviele Ecken hat ein Würfel?",
        "Answer": "Acht "
    },
    "6606": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wieviele Ecken hat ein Oktaeder?",
        "Answer": "Sechs"
    },
    "6607": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Was ist Natriumchlorid?",
        "Answer": "Salz"
    },
    "6608": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer Schrieb dieses lied \"United We Stand - What More Can I Give\"",
        "Answer": "Michael #Jackson#"
    },
    "6609": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Der Brechungsindex eines Diamanten ist?",
        "Answer": "2.4 "
    },
    "6610": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Was ist HNO3?",
        "Answer": "Salpetersäure",
        "Regexp": "(Salpetersaeure)"
    },
    "6611": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Säurungsmittel in Cola?",
        "Answer": "Phosphorsäure",
        "Regexp": "(Phosphorsaeure)"
    },
    "6612": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Größter Konkurennt von Coka Cola",
        "Answer": "Pepsi"
    },
    "6613": {
        "Category": "Quiz",
        "Question": "Mit Welchem Befehl stelle ich in diesem Quiz Benutzerfragen?",
        "Answer": "!userquest"
    },
    "6614": {
        "Category": "Allgemeinwisse",
        "Question": "Seit wann gab es die Deutsch Mark?",
        "Answer": "1948"
    },
    "6615": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "An der Küste Australiens gibt es ein Weltbekanntes Riff, Wie Heisst es?",
        "Answer": "Großes #Barriereriff#"
    },
    "6616": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Sonstige Bezeichnung von Micro-Batterien/Accus",
        "Answer": "AAA #Triple A#"
    },
    "6617": {
        "Category": "Natur",
        "Question": "Welche Gorillaforscherin wurde 1985 ermordet?",
        "Answer": "Dian #Fossey#"
    },
    "6618": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Was bedeutet das Russische wort \"Sputnik\" auf Deutsch übersetzt?",
        "Answer": "Reisegefährte"
    },
    "6619": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie heisst das Schiff von Charles Darwin?",
        "Answer": "Beagle"
    },
    "6620": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt Rose in Titanic",
        "Answer": "Kate Winslet"
    },
    "6621": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Das Legendäre Goldland Südamerikas",
        "Answer": "Eldorado"
    },
    "6622": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Welche deutsche Insel wurde in der Kolonialzeit für Zanzibar getauscht?",
        "Answer": "Helgoland"
    },
    "6623": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Welcher Planet wird der Gasriese genannt?",
        "Answer": "Jupiter"
    },
    "6624": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Ein Bekannter Mond des Jupiter",
        "Answer": "Europa"
    },
    "6625": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "ActiveX war die Antwort von Microsoft auf?",
        "Answer": "Java"
    },
    "6626": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wer ist im Cyber Zeitalter als Dr. Jekyll und Mr. Hyde bekannt?",
        "Answer": "System #Administratoren#"
    },
    "6627": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Wofür steht die Kürzung ARPAnet?",
        "Answer": "Advanced Research Projects Agency Network"
    },
    "6628": {
        "Category": "Computer ",
        "Question": "Wofür steht die Kürzung ASCII?",
        "Answer": "American Standard for Information Exchange"
    },
    "6629": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welchen Beruf hat Bender aus der Trickserie \"Futurama\"?",
        "Answer": "Eisenbieger"
    },
    "6630": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wer spielt die Rolle des Duncan McLeoud in der Serie \"Highlander\"? ",
        "Answer": "Adrian Paul"
    },
    "6631": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Das Jahr 2002 in Römischen Zahlen ist? ",
        "Answer": "MMII"
    },
    "6632": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Was ist Leitfähig und wird in zusammenhang mit EKG und EEG verwendet?",
        "Answer": "Elektroden #Leitgel#"
    },
    "6633": {
        "Category": "Film & Fernsehen ",
        "Question": "Wie heisst der Held aus der Anime serie \"DragonballZ\"?",
        "Answer": "Son #Gokku#"
    },
    "6634": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Welcher James Bond schauspieler spielte auch im Film \"Mars Attacks\" mit?",
        "Answer": "Pierce Brosnan"
    },
    "6635": {
        "Catergory": "Computer",
        "Question": "Was bedeutet IDE?",
        "Answer": "Integrated Drive Electronics"
    },
    "6636": {
        "Catergory": "Wissenschaft",
        "Question": "Was fuer eine Pflanze ist die Totentrompete?",
        "Answer": "Pilz"
    },
    "6637": {
        "Catergory": "Geschichte",
        "Question": "Wer verkuendete am 9. November 1989 (mehr oder weniger aus Versehen) die Maueroeffnung?",
        "Answer": "Guenter #Schabowski#",
        "Level": "Hard"
    },
    "6638": {
        "Catergory": "Wissenschaft",
        "Question": "Zu welchem Gelenktyp gehoert das Schultergelenk (erlaubt Bewegungen in allen Ebenen)?",
        "Answer": "Kugelgelenk",
        "Level": "Easy"
    },
    "6639": {
        "Catergory": "Geographie",
        "Question": "An welchem Fluss liegt Heidelberg?",
        "Answer": "Neckar"
    },
    "6640": {
        "Catergory": "Geschichte",
        "Question": "Woher stammt der Abakus?",
        "Answer": "Ägypten",
        "Regexp": "(AEgypten)"
    },
    "6641": {
        "Catergory": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie hiess die plutoniumhaltige Raumsonde, die im Jahr 1997 startete?",
        "Answer": "Cassini",
        "Level": "Normal"
    },
    "6642": {
        "Catergory": "Wissenschaft",
        "Question": "Auf welchem Element basiert Silikon?",
        "Answer": "Silizium",
        "Level": "Baby"
    },
    "6643": {
        "Catergory": "Wissenschaft",
        "Question": "Wie nennt man Oxidation und Reduktion in einer Gleichung?",
        "Answer": "Redox-Reaktion",
        "Level": "Normal"
    },
    "6644": {
        "Catergory": "Geschichte",
        "Question": "Wer leitete 1989 die Montags Demos in Leipzig?",
        "Answer": "Pfarrer #Führer#"
    },
    "6645": {
        "Catergory": "Musik",
        "Question": "(nach dem indischen Bundesstaat), spirituelle Form der Techno-Musik, gespielt u.a. mit fernoestlichen Instrumenten?",
        "Answer": "Goa-Trance",
        "Level": "Easy"
    },
    "6646": {
        "Catergory": "Computer",
        "Question": "Fuer welchen Variablentyp ist das Zeichen \"@\" ein Vorzeichen in der Programmiersprache PERL?",
        "Answer": "Array",
        "Level": "Normal"
    },
    "6647": {
        "Catergory": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Ein Strom der von Florida bis nach Europa reicht?",
        "Answer": "Golfstrom"
    },
    "6648": {
        "Catergory": "Geschichte",
        "Question": "Wo (Stadt) wurde Karl der Grosse zum Kaiser gekroent?",
        "Answer": "Rom"
    },
    "6649": {
        "Catergory": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie heissen die Eckzaehne eines Jagdhundes?",
        "Answer": "Faenge"
    },
    "6650": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "In welchem Gebiet lebt das Alpaka?",
        "Answer": "Anden"
    },
    "6651": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Was hat Fluegel und kann nicht Fliegen, einen Ruecken und kann nicht darauf liegen, nur ein Bein und kann doch laufen?",
        "Answer": "Nase"
    },
    "6652": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Wie nennt man einen blassblauen Edelstein?",
        "Answer": "Aquamarin"
    },
    "6653": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst der bekannte Film mit J. Travolta, der schnell zum Kultfilm aufstieg?",
        "Answer": "Pulp Fiction"
    },
    "6654": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie nennen die Pfadfinder ein internationales Treffen?",
        "Answer": "Jamboree"
    },
    "6655": {
        "Category": "Scherzfrage",
        "Question": "Wer frisst in der Not Fliegen?",
        "Answer": "Teufel"
    },
    "6656": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess die von den Etruskern angelegte grosse Rennbahn fuer Festspiele in Rom?",
        "Answer": "Maximus"
    },
    "6657": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "Wie hiess Hitlers Leib-Architekt (spaeter Ruestungsminister)?",
        "Answer": "Albert #Speer#"
    },
    "6658": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Was fressen Pandas?",
        "Answer": "#Bambus#sprossen"
    },
    "6659": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Fuer welche Straftat kam Sophia Loren ins Gefaengnis?",
        "Answer": "Steuerhinterziehung"
    },
    "6660": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wieviele Schleusen verschliessen den Suezkanal? (ausschreiben!)",
        "Answer": "Null"
    },
    "6661": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Mit was misst man die Reinheit der Luft?",
        "Answer": "Eudiometer"
    },
    "6662": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie nennt man ein freistehendes, kleines Gebaeude in einem Garten (frz.)?",
        "Answer": "Pavillon"
    },
    "6663": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Welcher Saenger hat fuer Peter, Paul and Mary das Lied \"Leavin' on a jet plane\" geschrieben?",
        "Answer": "John #Denver#"
    },
    "6664": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wer komponierte den Liederzyklus \"Frauenlieb' und -leben\"?",
        "Answer": "Robert #Schumann#"
    },
    "6665": {
        "Category": "Mythologie",
        "Question": "Merriese der Nordischen Mythologie?",
        "Answer": "Aegir"
    },
    "6666": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Fussball - Wie hiess die deutsche Torschuetzenkoenigin 2000 (33 Tore)? (voller Name)?",
        "Answer": "Inka Grings"
    },
    "6667": {
        "Category": "Musik",
        "Question": "Wie viele Klavierkonzerte schrieb Beethoven?",
        "Answer": "Fünf",
        "Regexp": "(fuenf|5)"
    },
    "6668": {},
    "6669": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Religion von Voelkern, die an seelische Maechte in allen Naturgewalten und Naturvorkommnissen glauben?",
        "Answer": "Animismus",
        "Level": "Hard"
    },
    "6670": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Die groesste Primzahl vor 50?",
        "Answer": "47"
    },
    "6671": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie viele Kinder sterben alljaehrlich an Mangelernaehrung (in Millionen)?",
        "Answer": "Sieben"
    },
    "6672": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Aus wievielen Feldspielern besteht eine Basketball-Mannschaft? (ausschreiben)",
        "Answer": "Fünf",
        "Regexp": "(fuenf|5)"
    },
    "6673": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wo befindet sich der groesste Bahnhof der Welt?",
        "Answer": "New York"
    },
    "6674": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Bei welcher Stadt muendet der Main in den Rhein?",
        "Answer": "Mainz"
    },
    "6675": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Wie heissen die groessten noch lebenden Landechsen?",
        "Answer": "Komodo #Warane#"
    },
    "6676": {
        "Category": "Technik",
        "Question": "Reaktortyp, der nicht spaltbares Uran in spaltbares Plutonium fuer Kernkraftwerke umwandelt?",
        "Answer": "Schneller Brueter",
        "Level": "Hard"
    },
    "6677": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Werbung: Wie heisst eine Katze aus der Whiskas Werbung, wo alte Ausschnitte gezeigt werden?",
        "Answer": "Muschi"
    },
    "6678": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Wie heisst der Noerdlicheste Ort Deutschlands mit Festlandverbindung?",
        "Answer": "List"
    },
    "6679": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wie nennt man im Rudersport die Person, die Tempo und Rhytmus der Schlaege im Boot bestimmt?",
        "Answer": "Schlagmann"
    },
    "6680": {
        "Category": "Geschichte",
        "Question": "\"Hier stehe ich nun, ich kann nicht anders\", wer soll das gesagt haben? (Vor- und Nachname!)",
        "Answer": "Martin #Luther#"
    },
    "6681": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Welcher Marder unterscheidet sich im Namen nur in einem Buchstaben vom groessten Affen?",
        "Answer": "Zorilla"
    },
    "6682": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Welches Tier hat im Verhaeltnis zur Koerpergroesse das groesste Gehirn?",
        "Answer": "Ameise"
    },
    "6683": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Was ist ein \"Prolaps\" medizinisch gesehen?",
        "Answer": "Vorfall"
    },
    "6684": {
        "Category": "Film & Fernsehen + Literatur",
        "Question": "Wie hiess Tarzans Lieblings-Schimpansin?",
        "Answer": "Judy"
    },
    "6685": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "Wie nennt man die Gegensteuerung der katholischen Kirche gegen den Protestantismus?",
        "Answer": "Gegenreformation"
    },
    "6686": {
        "Category": "Wissenschaft",
        "Question": "Wichtiges Teil eines ganzen, ohne welches die lebenswichtige Fluessigkeit nicht in den vorgesehenen Leitungswegen zirkuliert.",
        "Answer": "Herz"
    },
    "6687": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wo befanden sich die \"haengenden Gaerten der Semiramis\"?",
        "Answer": "Babylon"
    },
    "6688": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie viel kg Papier pro Kopf verbrauchen Schweizer jaehrlich ca.?",
        "Answer": "200"
    },
    "6689": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "In welcher Sportart verwendet man die Begriffe \"Double In\", \"Double Bull\" und \"Check\"?",
        "Answer": "Dart"
    },
    "6690": {
        "Category": "Sport",
        "Question": "Wo sollten 1940 die Olympischen Spiele stattfinden?",
        "Answer": "Tokio"
    },
    "6691": {
        "Category": "Geographie",
        "Question": "Heute nennt sich dieser Staat \"Demokratische Republik Kongo\", wobei das \"Demokratisch\" wohl nur zur Unterscheidung von der \"Republik Kongo\" dient. Und wie hiess der Staat davor?",
        "Answer": "Zaire"
    },
    "6692": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Was ist ein \"Hasardeur\"?",
        "Answer": "Glücksspieler",
        "Regexp": "(gluecksspieler)"
    },
    "6693": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie heisst die groesste Wueste Asiens?",
        "Answer": "Gobi"
    },
    "6694": {
        "Category": "Astronomie",
        "Question": "Wie gross ist die Milchstrasse?",
        "Answer": "Lichtjahre"
    },
    "6695": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Mal ne (leichte) Simpsons-Frage: Wie heisst der Clown bei den Simpsons?",
        "Answer": "Krusty",
        "Regexp": "([KC]rusty)"
    },
    "6696": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Welches war das groesste Passagierschiff der Welt?",
        "Answer": "Queen Elisabeth"
    },
    "6697": {
        "Category": "Computer",
        "Question": "Bekannter TV-Karten Hersteller",
        "Answer": "Hauppauge"
    },
    "6698": {
        "Category": "Religion",
        "Question": "In welchem Land steht das Rila-Kloster?",
        "Answer": "Bulgarien"
    },
    "6699": {
        "Category": "Allgemeinwissen",
        "Question": "Wie lange braucht ein Space Shuttle ca. um die Erde zu Umkreisen (in Minuten)?",
        "Answer": "90"
    },
    "6700": {
        "Category": "Film & Fernsehen",
        "Question": "Wie heisst die Neue Serie (2002) von James Cammeron \"Titanic\"?",
        "Answer": "Dark Angel"
    }
}